<resources>
    <string name="app_name">Pilgrimage</string>

    <string name="maintext_001">이스라엘 성지순례</string>
    <string name="maintext_002">예수님 성탄 성당</string>
    <string name="maintext_003">십자가의 길</string>
    <string name="maintext_004">최후의 만찬 경당</string>
    <string name="maintext_005">겟세마니 성당</string>
    <string name="maintext_006">베드로 회개 기념 성당 (닭 울음 성당)</string>
    <string name="maintext_007">골고타 , 예수님 무덤 성전 (예수님 부활기념 성전)</string>
    <string name="maintext_008">골고타, 예수님 부활기념 경당(예수님 무덤 경당)</string>
    <string name="maintext_009">골고타, 마리아 막달레나 경당</string>
    <string name="maintext_010">베드로 수위권 성당 (부활하신 그리스도의 발현 기념 성당)</string>
    <string name="maintext_011">진복팔단 성당 (참 행복 선언 기념 성당)</string>
    <string name="maintext_012">갈릴리 호수</string>
    <string name="maintext_013">카파르나움 성전과 카파르나움의 회당</string>
    <string name="maintext_014">마리아 막달레나의 고향</string>
    <string name="maintext_015">빵과 물고기 기적 기념 성당(오병이어 기적 성당)</string>
    <string name="maintext_016">코라진(고라신) 유적지</string>
    <string name="maintext_017">베들레헴 성 가타리나 성당과 예로니모 경당</string>
    <string name="maintext_018">목자들의 들판 성당</string>
    <string name="maintext_019">나자렛 주님 탄생 예고 기념 성당과 성가정 성당(성 요셉 성당)</string>
    <string name="maintext_020">마리아 엘리사벳 방문 기념 성당</string>
    <string name="maintext_021">세례자 요한 탄생 기념 성당</string>
    <string name="maintext_022">카르멜 산(갈멜산)</string>
    <string name="maintext_023">타볼산 주님변모 기념성당</string>
    <string name="maintext_024">카나(가나) 주님 첫 기적 성당 (혼인잔치 기념성당)</string>
    <string name="maintext_025">단 (T. Dan)[단샘]</string>
    <string name="maintext_026">카이사리아 필립비 유적</string>
    <string name="maintext_027">유혹의 산,자캐오(사케오)나무,예리코(여리고)</string>
    <string name="maintext_028">사해</string>
    <string name="maintext_029">요르단강(요단강)</string>
    <string name="maintext_030">쿰란(Qumran)</string>
    <string name="maintext_031">와드 켈트 광야 체험</string>
    <string name="maintext_032">성모 마리아 영면 기념 성당</string>
    <string name="maintext_033">예수님 승천 경당</string>
    <string name="maintext_034">주님의 기도(주기도문) 성당 </string>
    <string name="maintext_035">주님 눈물 성당, 예루살렘 대성전</string>
    <string name="maintext_036">성 안나 성당과 벳자타(베데스다) 연못 </string>
    <string name="maintext_037">통곡의 벽 </string>
    <string name="maintext_038">마리아 무덤 성전</string>
    <string name="maintext_039">그 밖의 예루살렘</string>


    <!--////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////-->

    <string name="list_001">이스라엘은 지리적으로 아시아, 아프리카, 유럽의 교차로에 위치해 있는 남북으로 좁고 긴, 작은 나라로서
북쪽으로 레바논, 동북쪽에는 시리아, 동쪽에 요르단, 남서쪽에 이집트, 그리고 서쪽에는 지중해에 접해 있다.\n
\n
1948년 영국의 신탁통치에서 독립한 이후 주변 아랍 국가들과 여러차례의 전쟁과 분쟁을 겪었으나,
1979년 이집트와 평화조약, 1991년 중동평화회의, 1993년 팔레스타인해방기구와의 자치 협정 등의 과정을 거치면서
화합과 평화를 정착해가고 있다.\n
\n
그러나 최근 팔레스타인의 독립과 예루살렘 관할문제로 긴장관계가 지속되고 있다.\n
\n
이스라엘은 유대교, 그리스도교, 이스람교가 태동한 성지로 유대인들에게는 영광스러운 조국이고,
그리스도인들에게는 예수 그리스도의 탄생지로서 예수가 살다가 죽은 뒤 영광스럽게 부활하신 곳이자,
많은 기적을 행하며 가르치신 거룩한 성지이며 이슬람교도들에게는 그들의 예언자 모하메드가 승천했다고 하는 곳이다.\n
\n
성경에서 이스라엘은 가나안 땅, 언약의 땅, 이스라엘 땅, 팔레스티나, 시온 등으로 다양하게 일컬어지고 있다.\n
\n
이스라엘의 여름은(4-10월) 덥고 비가 없다.\n
\n
그러나 예루살렘, 사페드와 같이 고지에 위치한 도시들을 다른 지역보다 건조하고 시원하다.\n
\n
겨울(12월-3월)은 일반적으로는 온화하나 구릉지대는 서늘하다.\n
\n
- 분도여행사 책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_002">예수님 성탄 성당 (The Church of the Nativity )\n
서기 324년 콘스탄티누수 황제의 어머니 헬레나 성녀는 베드레헴에 순례 와서 예수 탄생지로 전해오는 동굴을 참배하고 그 위에 성당을 짓게 하였다.\n
339년 5월 31일에 성당을 축성한 첫번째 성탄 성당을 콘스탄티누스 성당이라 한다.\n
    대리석 모자이크와 프레스코로 장식된 웅장하고 화려했던 이 성당은 6세기초에 불타버렸지만
다행이 콘스탄티누스 성당 바닥을 장식한 모자이크 일부가 지금의 성탄 성당 중간 지점에 보존되어 있다.\n
지금의 성탄 성당은 유스티니아누스 황제가 531년에 완공한 것인데,
그 후 지붕과 바다과 내부 장식정도만 바뀌었을 뿐 나머지는 거의 원형 그대로 보존되어 있다.\n
    외부에서 볼 때는 요세처럼 보이며 성당의 입구는
페르시아 침입자들이 말을 타고 교회에 들어와 약탈하는 것을 방지하기 위하여 좁고 낮게 지어졌다.\n
이 성당은 614년 페르시아 군대가 이스라엘을 침입하였을 때 대부분 교회가 파괴되었으나,
이 성당은 그 당시 교회 정면에 있던 그림 덕분에 파괴되지 않았다.\n
아기 예수께 경배하러 왔던 세 명의 동방박사가 페르시아 복장으로 묘사되어 있었기 때문에 페르시아인들이 이 성당을 남겨두었다고 전해진다.\n
이 성당의 나무문은 1227년 아르메니아왕 헤트론에 의해 세워진 것이다.\n\n
    예수님의 탄생하신 장소에는\n
이곳에서 예수 그리스도 동정녀 마리아에게 탄생하셨다.(Hic de Maria Virgine Jesus Christus Natus est) 라고 라틴어로 적혀 있으며,
가운데 구멍만 남겨놓고 별모양의 은으로 장식되어 있다.\n\n\n
    베들레헴은 예루살렘에서 남쪽으로 8Km쯤 떨어진 언덕 위에 자리 잡은 마을로,
베들레헴은 아브라함, 이사악, 야곱의 시대에 언급된다.\n
야곱의 아내 라헬은 이렇게 죽어 에프라타 곧 베드레헴으로 가는 길에 묻혔다.(창세 35,16-20)
오늘날 라헬의 무덤은 예루살렘에서 베들레헴으로 들어가는 검문소 근처에 있다.\n
베들레헴은 1967년 6일 전쟁 후, 이스라엘에 의해 점령당한 팔레스타인 지역 웨스트 뱅크(서안지구)에 의해 위치해 있는 팔레스타인 도시로 인구는 3만여 명이며, 팔레스타인 국민들은 이스라엘의 분리정책에 따라 거대한 장벽에 둘러싸여 고통 받고 있다.\n
- 모든 설명글은 분도여행사 순례책자에서 발췌함 -</string>

    <string name="list_003">예루살렘의 십자가의 길은 시장 한가운데에 있다.\n
    유대인들은 그리스도교 신자가 아니기 때문에 십자가의 길을 성역화 해놓지 않았다고 한다.\n
    그렇다해도 예수님의 발자취 14처를 따라가며 예루살렘에서의 십자가의 길 의 감동을 느낄수 있다.</string>

    <string name="list_004">예루살렘의 최후의 만찬 장소였던 세나클(Cenacle)에서 밖으로 나가는 문쪽 고린토식 기둥에
         펠리칸(Pelican)심볼 조각이 남아 있다.\n
        이 심볼로 이곳이 한때 성당 이었음을 증명해 주고 있다. 중세 유럽에서
         펠리칸은 중요한 상징이었다. 그것은 어미새가 자식들에게 먹일 먹이가 없으면 자식을 살리기 위해 직점 가슴을 뜯어 피를
         흘려 자식에게 먹이는 것이다.\n
        그래서 이 상징적인 새를 그리스도의 십자가 죽음과 연결시켰다.\n
        그래서 펠리칸은 예수의 수난(the Passion of jesus)과 성체성사(the Eucharist)의 중요한 상징이 되었다.\n\n
        예수님께서 제자들과 최후의 만찬을 드신 곳이며 부활 후 두 번이나 그의 제자들에게 나타나셔서
성체, 성품, 견진, 고해성사를 행하신 곳으로 십자군 시대에 지어졌다.\n
최후의 만찬 기념 경당은 종파를 초월하여 누구나 자유로이 출입할 수 있도록 개방시켰으나,
건물 안에서는 어떠한 종교적 행사도 법적으로 금하고 있다.\n
다만 성목요일과 성령강림대축일에는 그리스도인들에게 말씀의 전례를 예외적으로 허용하고 있다.\n\n
        이스라엘 건국 후 프란치스코회는 이 성전을 되찾지 못하자 1936년 원래의 기념성전 터 바로 옆에 부지를 매입하여
기념성당 이전과 수도원을 지어 최후의 만찬 및 성령강림 기념미사를 봉헌하고 있다.\n\n
- 분도여행사 순례책자 중에서 발췌 -</string>

    <string name="list_005">(겟세마니 동산)\n\n
올리브산과 예루살렘을 가르는 키드론 골짜기는 예루살렘 천연 방어시설 중의 하나이다.\n
겟세마니 동산은 예루살렘의 황금문에서 보면 키드론 골짜기 건너편, 올리브산 서쪽에 있다.\n
예수님 시대에는 그 곳에 올리브나무 숲이 있었기 때문에 올리브 동산이라 불렀다.\n
올리브 산기슭에 있는 겟세마니 동산은 오늘날에도 2천 년 전 모습을 그대로 보여준다.\n
예수님께서 가끔 기도하시기 위해 이곳에 오시어 기도하셨고
수난당하시기 전날 밤 가장 슬픈 수난의 시간을 체험하셨으며 십자가의 죽음을 선택하신 곳이다.\n\n
아버지, 아버지께서 원하시면 이 잔을 저에게서 거두어 주십시오. 그러나 제 뜻이 아니라 아버지의 뜻이 이루어지게 하십시오.\n\n
기도를 마치고 일어나 보니 제자들은 슬픔에 지쳐 잠들어 있었다.\n
겟세마니 동산의 정원에는 오랜 세월의 연륜을 느끼게 하는 여덟 그루의 올리브나무가 있다.\n
이 올리브나무들은 적어도 약 2000년은 됐다고 하는데, 예수님의 생존 시대부터 있었다고 볼 수 있다.\n
로마 황제 티투스가 예루살렘을 파괴하고(70년) 많은 나무들을 벌모가여 원목이 없어졌다고 하더라도
그 원뿌리에서 돋아난 새싹이 현재의 나무일 수도 있을 것이다.\n
올리브 동산의 올리브 고목들은 비록 제자들은 잠들었을지언정 예수님의 고통의 시간에 함께 했던 질곡의 역사를 간직하고 있기에
이 곳을 찾아오는 순례자들을 숙연케 하고 특별한 감동을 주고 있다.\n\n
        (겟세마니 대성당)\n\n
세계 16개 나라의 도움으로 1919년 짓기 시작하여 1924년 완성된 성전으로
오늘날 [여러 민족의 성전, The Church of All Nations] 이라고 부르기도 한다.\n
또한 예수님께서 잡히시기 전날 밤, 홀로 죽음의 공포와 불안 속에서 고뇌하시며 성부께 피땀을 흘리며 기도드리시던
예수님의 체취가 담긴 곳이라고 하여 [고뇌의 대성전,The Basilica of the Agony] 이라고 불리기도 한다.\n
이 성전 제대 앞에 넓게 놓여있는 바위는 예수님의 체취가 깊숙이 담긴 성스러운 장소로
고뇌 속에 온 정성을 다해 기도드렸던 예수님의 모습을 생각해 한다.\n\n
        (겟세마니 동굴 소성당)\n\n
예수님께서 제자들과 자주 찾아오셨고, 예수님께서 기도하실 때 제자들이 기다리며 잠들었던 곳이며,
예수님께서 다시 그 장소에 돌아와 제자들과 이야기 하고 있는 중에 열두 제자 중의 하나인 유다의 배신행위로 인해
예수님께서 체포되신 곳이기도 하다.\n\n
 -분도여행사 순례책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_006">키드론 계곡을 굽어드는 이곳은 비잔틴 시대에 [베드로가 예수님을 배반하고 회개의 눈물을 흘림을 기념]하는 성당이 세워졌었고,
그 후 12세기에 다시 세우면서 [닭 울음 성당]으로 부르기 시작했다.\n
현재의 성당은 1931년 프랑스 성모승천 남자 수도회에서 예수님을 심문했던 대사제인 가야파의 집터로 여겨지는 이곳에
베드로의 배반과 회개를 기념하는 기념 성당을 지었다.\n\n
        이곳은 예수님께서 대제관 가야파의 집으로 인도되어 그 날 밤을 세우시고 최고회의에서 심문을 받으시고,
베드로가 예수님을 모른다고 한 곳이기도 하다.\n
1889년 발굴에서 신약시대 윗 도시에 해당하는 이곳은 예수님 시대에 주거지역으로 사용되었던 동굴과 물 저장시설 그리고
감옥으로 사용되었던 동굴들이 발견되었다.\n
        이 동굴 중의 하나는 예수님을 체포하여 가야파에게 재판을 받기 전에 가두어 두었던 동굴이라고 추정된다.\n\n
        이 성당의 중요한 의미는 예루살렘 윗 도시와 아래 도시의 키드론 계곡으로 이어지는 로마시대의 돌계단이 있는데,
이 돌계단은 예수님께서 [성목요일]에 시온산에서 제자들과 최후의 만찬을 드시고 이 계단을 걸어 내려가 겟세마니로 기도하러 가셨고,
또 율법학자들과 원로들에게 체포된 후에는 이 길을 통해 가야파의 집으로 끌려갔을 것으로 보이기 때문이다.\n\n
-분도여행사 순례책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_007">골고타\n\n
골고타(갈바리아)의 예수님의 무덤이 위치했던 곳에 오늘날 기념 대성전이 세워져 있다.\n
예수님께서 십자가에 못 박히시고 죽으신 후 묻히신 곳이며,
부활하신 예수 그리스도의 역사적인 흔적이 담긴 곳이다.\n
그래서 이 기념 성전을 [예수님 무덤 성전] 또는 [예수님 부활기념 성전] 이라고 부르고 있다.\n
골고타란 말은 해골 또는 머리털이 없는 두개골을 의미하는 아라메아어 [골골타]나 히브리어 [굴골레트]가 희랍어 식으로 와전된 발음이다.
그러나 라틴어로는 동일한 의미로 갈바리아라고 말한다.\n\n
        예수님께서 십자가에 못 박히신 곳에 정원이 있었는데, 그 정원에는 아직 아무도 묻힌 적이 없는 새 무덤이었다.\n
예수님의 무덤은 골고타 산기슭에 놓여 있고 이 돌로 깎은 새 무덤은 아리마테아 요셉에 의해 만들어졌다.\n
아리마테아 요셉의 무덤은 부유한 유대인의 묘 양식으로 되었는데 2개 방으로 나뉘어 있어
하나는 애도자를 위한 만남의 장소, 또 하나는 시체가 누워 있는 돌로 된 침대 판으로 쓰였다.\n\n
우리 교회는 처형된 장소보다 묻힌 장소를 중요시한다.\n
그 이유는 예수님이 돌아가셨다가 부활하셨으므로 부활신앙을 믿기 때문이다.\n\n
-분도여행사 순례책자에서 발췌 -
</string>

    <string name="list_008"> </string>
    <string name="list_009"> </string>
    <string name="list_010">갈릴래아 호수 북쪽, 빵의 기적 성당에서 5백 미터 정도 북쪽으로 [베드로 수위권 성당] 또는 [부활하신 그리스도의 발현 기념 성당]이 있다.\n
이곳에서 예수님께서 부활하신 후 일곱 제자에게 세 번째로 나타나시어 기적을 베푸시고, 제자들과 함께 아침을 드셨다.\n
이어 시몬 베드로에게 [너는 나를 사랑하느냐?] 물으시며 [내 양들을 돌보아라.] 고 명령하셨고, [나를 따라라.]하시면서
베드로에게 수위권을 주셨을 것으로 여겨지기 때문에 베드로 수위권 성당 이라고 부른다.\n
성당 안에는 [멘사 크리스티(Mensa Christi, 주님의 식탁)] 글자가 새겨진 바위가 있는데
 이 바위에서 부활하신 그리스도께서는 제자들과 함께 빵과 숯불에 구운 생선을 나누어 드셨다고 부활하신 그리스도의 발현 기념 성전 이라고 한다.\n\n

-분도여행사 순례책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_011">예수님께서 제자들에게 산상설교를 하신 곳에 세워진 아름다운 성당이다.\n
갈릴리 주변에서 호수를 바라보는 전망이 좋은 장소에 5세기경 비잔틴 시대에 처음 성당이 세워졌으나 없어졌다.\n
지금의 기념 성당은 1937년 이탈리아 프란치스코회 수녀회가 여덟 가지의 참 행복을 뜻하는 팔각형의 돔 모양으로
이탈리아 건축가 바르루찌(Barluzzi)가 설계한 작고 아담한 성당이다.\n
천장의 돔 아래엔 소박하게 참 행복의 여덟가지 말씀(마태 5,3-10)을 스테인드글라스로 새겼고,
가운데 있는 성당 중앙에는 감실과 제대를 모셨다.\n
감실 둘레 성당 바닥에는 일곱 가지 덕을 상징하는 믿음. 소망. 사랑. 복음삼덕과, 지혜. 정의. 용기. 절제의 네가지 덕을 모자이크로 장식해 놓았다.\n\n

- 분도여행사 성지순례 책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_012">갈릴리 호수는 길이 21km, 폭 11.2km, 깊이 39-47m, 둘레 51.2km의 호수로 지중해면보다 205m 낮다.\n
갈릴리 호수는 일명 티베리아 호수라고도 불리며,\n
또한 하프 모양으로 생겼다고 해서 히브리어로 하프라는 뜻인 겐네사렛(구약-키네렛)호수로도 불린다.\n
겐네사렛의 언덕은 이스라엘에서 가장 아름다운 언덕으로 유명하다.\n
수면은 깨끗하고 고요하며 잉어, 정어리, 메기, 숭어 등 물고기가 풍부해 지금도 많이 잡고 있다.\n
예수님 시대 때부터 교통의 중심지로 땅이 기름졌으며 아름다운 경치와 온천이 있었기 때문에
많은 사람들이 거주했었고 또한 많은 사건의 현장이 되기도 했다. 이 호수 주변에는 아홉개의 도시가 있다.\n\n
        예수님께서는 이 아름다운 호숫가의 언덕과 생동하는 골짜기에서 [하느님 나라]를 가르치셨다.\n
성경에 기록된 대부분의 활동과 가르침, 그리고 기적들을 이곳에서 행하셨다.\n
베드로, 안드레, 요한과 그 밖의 제자들을 부른 곳도 이 곳 호숫가였고(막 1,16-20; 마 4,18-22; 눅 5-11),
제자들이 마련한 거룻배에서 큰 무리의 군중들을 가르쳤고 (막 3,7-12; 눅 5,1-3), 풍랑을 잠재우고 (막 4,35-41; 마 8,23-27),
호수 위를 걸으시고 많은 사람들의 병을 고치신 곳 (마 14,22-36)도 이곳이었다.\n
예수님이 열두 사도를 뽑으신 곳도 호수 가까이 있는 산에서였다. (막 3,13-19)\n\n

-분도여행사 순례책자에서 발췌 -
</string>

    <string name="list_013">카파르나움(Caparnaum)\n\n
카파르나움은 요르단강 상류에서 갈릴래아 호수로 흘러 들어가는 지점에서 서쪽으로 4km 떨어진 곳에 있다.\n
이곳은 다마스커스로 가는 길목이라 병영과 관청이 있었다.\n
당시 이곳에는 다마스커스에서 비단과 향료를 가져오고 겐네사렛 지방의 과실을 가져가는 상인들로 붐볐으며,
로마 고관들이 거주하고 생활하는 거점이 된 부유한 도시였다.\n
예수님은 자기를 환영하지 않을 뿐만 아니라 해치기까지 한 나자렛을 등지고 카파르나움으로 가셔서 20개월 동안 활동의 중심지로 삼았다.\n
베드로의 집도 있었던(마 8,5) 카파르나움에서 예수님은 복음을 전했고 수많은 기적을 통해 하느님의 사랑과 권능을 드러내셨다.\n
예수님은 회당에서 가르치셨으며(막 1,21) 백인대장의 병든 종과 베드로의 병든 장모, 마귀 들린 사람들과 많은 병자들(마 8,5-17),
지붕을 벗기고 구멍을 통해 내려 보내진 중풍환자와(마 9,1-8) 여인의 하혈병 등을 고쳐 주셨고(마 9,27-35).\n
소경 두 사람의 눈을 뜨게 해주셨다. (마 9,27-35)\n
또한 야이로의 딸을 살리시고(마 9,20-22), 안식일에 오그라든 손을 펴 주셨던(마 12, 9-14) 예수님께서는
가난하고 병들고 어려운 사람들에게 많은 기적을 베푸셨다.\n
그러나 예수님께서는 회개하지 않는 고을을 향해
 [너, 카파르나움아, 네가 하늘까지 오를 성싶으냐? 저승까지 떨어질 것이다.](마 11,23)라고 질타하셨다.\n
결국 은혜를 모르는 카파르나움은 예수님의 예언대로 멸망했고, 이 도시의 흔적은 오랜 세월동안 찾을 수 없었다.\n
5세기경의 교회 유적으로 베드로의 집터 위에 세워진 오늘날 카파르나움 성전은 프란치스코 수도회에서 관리하고 있다.\n\n
        카파르나움에 있는 베드로의 집은 이미 오래 전에 다른 건물로 뒤덮이고 여러 번 새로 지어졌으며, 그 벽의 몇몇 부분은 지금도 그대로 남아 있다.\n
최근에 이탈리아 고고학자들이 카파르나움에서 커다란 팔각형 건물을 찾아냈는데 그것은 AD 5세기의 비잔틴 교회 중심부였다는 것이 판명되었다.\n
그들은 그 팔각건물의 중심부 아래에서 아름답게 장식된 방을 몇 개 발견했는데\n
그 방은 2-4세기 사이에 그리스도인들의 예배장소로 사용되었던 곳으로 보인다.\n\n

- 분도여행사 순례책자에서 발췌 -
</string>

    <string name="list_014">마리아 막달레나의 고향 Magdala\n\n
탈무드에서는 이곳을 [믹달눈야(Migdal Nunya)]라고 칭했는데, [절인 물고기의 탑]이라는 뜻이다. 역사가 요세푸스는 [타리체(Taricheae)]라고 했는데 역시 [절인 물고기]라는 뜻이다.\n
        종합하면 막달라는 절인 물고기를 공급하던 어촌마을이었다.\n
        로마 지배 당시 이곳에서는 빵과 물고기 훈제를 공급하는 역할을 했다.\n
        또한 고대 사료에 의하면 막달라에는 양질의 양모 직물업과 염색업이 발달했다.\n
        그렇다면 예수님의 사역을 지원했던 막달라 마리아는 아마도 빵과 훈제한 물고기, 직물들을 공급하지 않았을까?\n
막달라 마리아에 대해서는 네 개의 복음서가 공히 증언하고 있다.\n
        예수께서 7마리의 귀신을 추방하여 주신 이후 막달라 마리아는 주님의 여제자가 되었고,
주님의 십자가 처형과 장사지내는 모습을 목격했고, 부활의 첫 증인이 되었다.\n
막달라는 132년 제2차 유대독립전쟁의 중심지였고 로마에 의해 완전히 파괴되었다.\n
2009년의 발굴로 제2차 성전시기의 유물들, 1세기 유대교 회당과 시장과 주거지가 발견되었다.\n\n
네이버 블로그,물길손길  http://jbjoon63.blog.me/221108534779 에서 옮겨온 글
    \n\n유적지 옆 갈릴래아 호수 앞에 [오른쪽에 그물을 던져라 성당]이 있다.\n
낮게 지어진 성당 안에는
성경와 관련된 그림이 있는 경당들이 몇개 있고
지하로 내려가면 예수님의 옷자락을 만지는 여인의 그림이 있다.</string>

    <string name="list_015">예수님께서 보리빵 다섯 개와 물고기 두 마리로 5천명을 먹이신 기적을 행하신(마태 14,13-21) 곳에 이를 기념하여 5세기경에 세워진 성당(오병이어 기적 성당)이다.\n
        383년경에 유명한 순례자 애테리아(Aetheria)에 의하면 350년경에 주님이 빵을 얹으신 바위를 제단으로 삼은 성당이 건축되었는데, 그 성당 기초의 일부는 현재 제단 우측 유리판 밑과 성당 북쪽 부분에 있다.\n
        450년경 비잔틴식 성당이 건축되었을 때 기적에 연관된 바위를 새 제단 밑으로 옮겼다.\n
614년 이 성당은 페르시아군에 의해 파괴되어 그 후 1300년간 폐허로 있었다.\n
        1932년 독일 고고학자들에 의해 비잔틴시대의 성전에 있던 모자이크 등 여러 유물들이 발굴된 이곳은 수십 년간 사용되었던 임시성당 자리에 새 성전을 지어 1982년 독일 쾰른 대주교에 의해 축성되었다.\n
        성당과 그 주위는 [독일 성지회]의 소유이며, 예루살렘 성모승천 수도원의 베테딕도회가 성지를 관리하고 있다.\n\n
-분도여행사 성지순례 책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_016">코라진(고라신)은 갈릴래아(갈릴리) 호수 북쪽 언덕에 있어, 전망이 매우 좋은 마을이다.\n
        갈릴래아 호수는 해저 200미터고, 코라진은 해발 200미터니 상대적으로 고지대에 있다.\n
        예부터 밀농사로 유명해, 바빌론 탈무드에도 마을 이름이 언급된다(메나홋 85A).\n
        예수님 제자들이 안식일에 밀 이삭을 뜯다가 바리사이들의 지적을 받은 곳도 이 근처가 아니었을까 싶다(마 12,1-2).\n
코라진은 예수님이 말씀을 전파하신 삼대 고을에 속한다. ‘카파르나움(가버나움)’, ‘벳사이다(벳새다)’, ‘코라진(고라신)’ 모두 유다인 마을로서, 갈릴래아 호수 북쪽에 모여 있었다.\n
        호수 동·서쪽에 위치한 게라사나 티베리아스 이방인들과 섞이지 않도록 유다인들이 거리를 두었던 것이다.\n
        하지만 이 마을들은, 주님께서 행하신 많은 기적과 복음에도 믿음 없는 태도를 고수해 한탄을 산다(마 11,20-24 눅 10,13-15).\n
        지금은 옛 세월이 무색하게 코라진이 공허한 유적으로 남았다.\n
        대부분의 건물들은 현무암으로 만들어져, 불타버린 느낌마저 자아낸다.\n
        끝까지 주님을 거부한 이 검은 마을은, 다름을 받아들이기 힘들어하는 우리 인간의 완고한 마음 색과도 비슷해 보인다.\n
코라진 안으로 깊숙하게 들어가면, 호수가 내려다보이는 곳에 회당이 서 있다. 회당은 히브리어로 ‘벳 크네셋’, 그리스어로는 ‘시나고게’라 한다.\n
        석회암으로 봉헌된 카파르나움 회당과 달리, 코라진 회당은 현무암으로 검게 지어졌다. 정면 입구는 멀리 예루살렘 쪽을 바라본다.\n
        입구 안쪽에는 모세오경 두루마리를 보관했던 지성소 일부가 남아 있다.\n
        오늘날 유다인들이 예루살렘 방향으로 기도하듯이, 이천 년 전 사람들도 성전이 있는 예루살렘을 향해 예배를 드렸다.\n
        그런데 회당 안에 들어가면, 한구석에 메두사 얼굴이 눈에 띈다.\n
        메두사는 그리스·로마 신화에서 머리카락이 뱀으로 되어 있다는 여인이 아닌가? 이런 장식이 회당에서 발견될 정도니, 당시 로마 문화가 이스라엘 사회에 끼친 영향이 얼마나 컸는지 엿볼 수 있다.\n
회당 안 앞쪽에는 [모세의 자리]가 놓여 있다.\n
        율법학자들과 바리사이들이 앉았다는 바로 그 높은 자리다(마 23,2). 이들이 모세의 자리에 앉아 있었음은, 모세 율법을 해석하는 권위자 역할을 맡았다는 의미다.\n
        [~의 자리에 앉는다]는 말은 그 사람을 계승한다는 뜻을 내포하기 때문이다.\n
        율법학자가 모세의 자리에 앉으면, 다른 사람들은 서서 그의 말을 들었을 것이다.\n
        모세가 재판하려고 자리에 앉았을 때, 백성들이 그 곁에 서 있었듯이(출 18,13).\n
        하지만 예수님은 늘 상석만 찾고, 말은 하되 실천하지는 않는 이 학자들의 위선을 보시며, [자신을 높이는 이는 낮아지고 낮추는 이는 높아질 것이라] 꼬집으셨다(마 23,12).\n
회당은, 서기 70년에 예루살렘 성전이 무너진 뒤, 성전을 대신하는 역할이었다.\n
        그러나 그 이전부터 이미 성전에서 멀리 사는 유다인들은 안식일마다 지역 회당에 모였다.\n
        예루살렘 탈무드는, 성전 파괴 전후로 예루살렘에만 480여 개의 회당이 있었다고 증언한다.\n
        신약성경에도 회당에 대한 언급이 자주 나온다(마 4,23 막 1,21 등). 회당에는 회당장이 있어, 공동체 예배가 잘 진행되는지 보살폈다.\n
        회당장은 종교 지도자가 아닌 일반인이 맡았으며, 매우 존경받는 자리였다고 한다.\n
        주로 원로들이 회당장이 되었다.\n 회당장은 안식일에 성경 말씀 봉독할 자와 기도 인도자를 정하고, 설교자도 선택한다(유다교에서는 일반인들이 설교도 맡아 한다).\n
        모세오경 일부를 먼저 봉독하고, 뒤이어 예언서를 읽는다. 누가 복음에(4,16-20) 따르면, 예수님은 나자렛 회당에서 성경을 봉독하셨다.\n
        주님께 주어진 두루마리가 이사야서(61,1-2)였으니, 모세오경 봉독 이후였음을 짐작할 수 있다. 회당장은, 회당에서 불미스러운 일이 일어나지 않도록 막는 역할도 했다고 한다(눅 13,14 참조).\n\n
-가톨릭 교리신학원 총동창회 카페에서 옮겨온 글 -</string>

    <string name="list_017">이 성당은 1881년 프란치스코회에서 세웠다.\n
이 성당에서 예루살렘 주재 가톨릭 대주교가 해마다 12월 24일 성탄 자정미사를 집전하며 전 세계에 방송으로 중계된다.\n
가타리나 성당에서 지하 계단으로 내려가면 예수 탄생 동굴과 구유동굴 비슷한 동굴들이 많이 있다.\n
그 가운데 하나가 예로니모 (347-420) 성인께서 서재로 쓰시던 경당이다.\n
예로니모 성인은 친구 다마수스 교황의 뒤를 이어 후임 교황이 되려고 노력했으나 성공하지 못하자 상심한 나머지 로마를 떠나
386년부터 이곳에 정착하여, 무려 34년간 은거하면서 신.구약성서를 히브리어 및 그리스어 원전에서 라틴어로 완역하는 큰 업적을 남겼다.
이 번역이 교회의 공인을 받아 지금까지 통용되고 있는 불가타 역본으로 오늘날 가톨릭에서 일반적으로 사용하고 있는 성서이다.\n\n
-분도여행사 성지순례 책자에서 발췌 -\n\n
    불가타 Vulgata\n
405년에 라틴어로 완역되어 가톨릭 교회에서 널리 사용된 성서(聖書)의 이름.\n
불가타란 일반에게 널리 보급되고 있다는 뜻으로, 예로니모(Sophronius Eusebius Hieronymus)가 번역하였다.\n
시편을 제외한 구약성서는 히브리어에서 직접 번역하였고, 신약성서는 이미 번역되어 있던 라틴어 역본(譯本)을 그리스어
원본과 대조해서 정정한 것인데, 1546년 트리엔트 공의회에서 그 신빙성을 공인받았다.\n</string>

    <string name="list_018">그 근방들에는  목자들이 밤을 새워가며 양떼를 지키고 있었다.\n
        그런데 주님의 영광의 빛이 그들에게 두루 비치면서 주님의 천사가 나타났다.\n
        목자들이 겁에 질려 떠는 것을 보고 천사는 [두려워하지 마라. 보라, 나는 온 백성에게 큰 기쁨이 될 소식을 너희에게 전한다. 오늘 너희를 위하여 다윗 고을에서 구원자가 태어나셨으니, 주 그리스도이시다.] (눅 2,10-11) 하고 전했다.\n
        밤 새워 양떼를 지키며 주님의 천사가 일러준 대로 예수님을 경배하고 찬양했던 목자들을 기념하여 작은형제회(프란치스코회)가 1954년 카나다의 지원으로 건립했다.\n
        이 성당은 목자들인 베두인족의 천막과 같은 모습으로, 천장은 구멍을 내서 마치 별빛이 비치는 형상으로 지어졌다.\n
        작은형제회는 베들레헴에서 동쪽으로 3Km 정도 떨어진 이곳에서 목자들이 밤을 새우며 지냈던 동굴들 위에 세웠던
4-6세기경의 비잔틴 수도원 등을 발굴했다.\n\n
- 분도여행사 성지순례 책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_019">주님 탄생 예고 기념 성당\n
성모 마리아가 살던 집터로, 천사 가브리엘이 [은총이 가득한 이여, 기뻐하여라. 주님께서 너와 함께 계시다(눅 1,28)]고 인사하면서 구세주 예수님의 탄생을 예고한 장소에 세워진 성당이다.\n
        나자렛의 대표적인 순례지로 주님 탄생 예고를 기념하는 현재의 대성당은 이탈리아 건축가 무지오의 설계로 십자군 시대의 성당과 같은 규모로 1969년 완성한 다섯 번째 교회이다.\n
이 성당은 5세기 초에 영보 동굴 위에 처음 세워졌으나, 614년 페르시아 군대에 파괴되었고, 십자군 시대에 큰 규모의 성전이 재건되어 1263년에 이슬람에 의해 다시 파괴되었다.\n
        그 후 1632년, 1730년, 1877년에 성전이 지어지지만 지진과 전쟁 등으로 파괴되었고, 현재의 주님 탄생 예고 대성당은 1960년 시작되어 1969년 3월 24일 가로데 추기경에 의해 축성 되었다.\n
주님 탄생 예고 대성전이 있는 이곳은 벨라르미노 바카티 신부의 1954년부터 11년에 걸친 고고학 발굴을 통해서 수많은 동굴과 물 저장소, 곡식 저장소, 기름과 포도즙을 짜는 틀 뿐만 아니라 비잔틴 시대의 성전터가 발굴되었다.\n
        현재의 주님 탄생 예고 동굴은 헤로데 시대에 속하는 가정집으로 마리아가 살았을 것이라고 추정되는 곳으로, 이 곳에서 발굴된 3세기경의 시나고그 건물 일부에서 희랍어로 [마리아, 찬미 받으소서 (XE MAPIA)]라고 새겨진 돌기둥을 발견함으로써 마리아에게 봉헌된 경당이었을 것으로 확신하게 되었다.\n
또 그 위에 성전 바닥에서 십자가가 새겨진 모자이크가 발견되었는데, 이는 427년에 테오도시우스 황제가 성전 건축을 금지한 그 이전에 세워진 비잔틴 성전으로 보이기 때문에 신빙성을 더 해 주고 있다.\n\n
        주님탄생 예고 제대\n\n
        [이 성전이 세워진 곳은 마리아가 거처했던 곳으로서 주의 천사가 마리아에게 나타나 아기 예수의 탄생을 알린 곳이다.]\n
        고 전하고 있다. 이런 전통에 의해서 동굴 안에 위치한 중앙 제대에는 라틴어로 [VERBUM CARO HIC FACTUM EST 이곳에서 말씀이 육이 되셨다.]라고 쓰여 있어 이 제대를 주님 탄생 예고 제대라 부르고 있다.\n\n
        성가정 성당 (성 요셉 성당)\n\n
주님 탄생 예고 대성전에서 북쪽으로 1백미터 가량 떨어진 곳에 성가정 성당 또는 성 요셉 성당이라고 불리는 기념 성당이 있다.\n
        이곳에는 요셉의 작업장이 있었으며 성가정이 살았다고 여겨 그런 명칭을 부여한 것이다. 물론 이 자리에는 비잔틴 시대부터 이미 어떤 성당이 존재 했었고, 한때에는 프란치스코 수도회 전용 성당으로 사용되기도 했었다.\n
        오늘날의 기념 성전은 1914년에 다시 세워진 것이다.\n\n
-분도여행사 성지순례책자에서 발췌 -\n\n
    주님 탄생 예고 기념 성당에서 북쪽으로 200m 가량 걸어가면 바자 지역(시장터)이 나온다.\n
시장 길을 따라 들어가면 그 중앙에 상당히 오래되어 보이는 시나고그가 자리하고 있다.\n
예수께서 이사야서 61장 1-2절을 읽으시고 설교하심으로써 많은 사람들을 놀라게 한 시나고그는
자신이 바로 그 메시아임을 선포하신 곳으로, 그리스도인들에게 있어 중요한 성지에 속한다.\n
예수께서 나자렛에 머무르시는 동안 자주 드나드시던 곳이며,
 율법서와 예언서의 말씀을 귀담아 들으시던 곳으로 그분의 체취가 깊이 담겨있는 곳이다.\n\n
        나자렛\n
나자렛은 히브리어의 [수호자] [파수꾼]을 의미하는 [나자르]에서 연유하는 것으로 예루살렘에서 137km, 갈릴래아의 티베리아스에서 29km, 하이파에서
41km 떨어진 곳으로 사방이 산으로 둘러싸인 골짜기이다.\n
나자렛은 철기시대 때부터 마을을 이루었고, 헬레니즘시대 말기에서부터 로마시대까지 유대인들이 사용했던 묘석을 보면 유다 마을이 AD 1세기에 나자렛에 존재했으며, 고대 즈블룬 근처에 위치하고 있었다.\n
        (그 외 구약과 신약성경 시대의 문헌, 요세푸스의 역사서나 탈무드에 등장한 유다의 도시와 마을 가운데 갈릴래아 지방의 많은 도시가 언급되지만 나자렛은 언급되지 않았다.)\n
        그 사실을 통해 1세기의 나자렛이 하도 작고 보잘 것 없어서 갈릴래아 지방의 마을이름 속에 포함시킬 가치도 없게 느껴졌음을 알 수 있다.\n
        바로 그 때문에 요한복음(1,45-46)에 나온 것처럼 나타나엘이 필립보에게 이렇게 말했을 것이다. [나자렛에서 무슨 좋은 것이 나올 수 있겠소?]\n
그러나 복음서의 복음사가들은 유다지방 베들레헴에서 탄생하신 예수님을 [나자렛 사람(마 2,23)]으로 불렸다.\n
        [나자렛 사람 예수(마 26,71, 막 14.67, 16,6)] [나자렛 사람 예수님(막 1,24, 10, 47, 눅 18,37,24,19,요 18,5, 18,7, 19,19)] [나자렛 출신 예언자 예수님(마 21,11)] [나자렛 출신 요셉의 아들 예수(요 1,45)] 등이다.\n
        특히 십자가 위의 명패 (유다인의 임금 나자렛 사람 예수, INRI= Iesus Nazarenus Rex Iudaeorum)처럼 사형의 빌미가 되었다.\n
나자렛은 예수를 중심으로 마리아와 요셉이 성가정을 이루며 구원의 역사가 시작된 중요한 곳이다. 헤로데왕 시절 요셉과 약혼한 마리아가 이곳에 살고 있었고(마 1,8-2,23), (눅 1,26-27; 2,4 참조) 헤로데가 죽자 이집트에서 돌아온 아기 예수님과 함께 마리아와 요셉이 성가정을 이루어 살던 곳이다 (마2, 19-23, 눅 2,39-52)\n
\n
-분도여행사 성지순례 책자에서 발췌 -
</string>

    <string name="list_020">마리아 엘리사벳 방문 기념 성당\n
마니피캇 성당으로도 불린다. 마리아가 천사로부터 예수님 잉태 사실을 듣고 엘리사벳을 방문한 것을 기념하여 세운 이 성당도 세례자 요한 기념 성당처럼 비잔틴 시대와 십자군 시대의 성전 터에 자리 잡았다.\n
        현재의 기념 성당은 1938년부터 짓기 시작해서 1955년에 완성되었다.\n
        이 성전 앞마당 담에는 마리아가 하느님을 찬양해 노래 불렀다는 [마니피캇]의 내용이 우리나라말 등 세계 40여개의 언어로 게시되어 있다.\n
        성전 입구 정면에는 마리아가 엘리사벳을 찾아 여행하는 모습이 모자이크로 잘 묘사되어 있다.\n
        그리고 지하 성당에는 가브리엘 대천사가 즈카르야에게 요한의 탄생을 알리는 내용 (눅 1,8-20), 그리고 마리아와 엘리사벳의 상봉 (눅 1,39-56), 헤로데 군사들이 베들레헴에서 어린 아이들을 학살하는 모습 (마 2,16)이 프레스코화로 그려져 있다.\n\n
        에인 카렘 (아인 카림 )\n\n
[포도밭의 샘]이라는 의미의 에인 카렘(히브리어),또는 아인 카림(아랍어)은 예루살렘의 구시가지로부터 서쪽으로 약 8km정도 떨어진 곳에 있다.\n
        이곳은 청동기 시대(BC 2150-1900)부터 인적이 있었던 곳으로 예수님 시대에도 사람들이 마을을 형성하여 살고 있었다고 한다.\n
        문헌상에 예언자 예레미야(BC650-580)가 [벳 케렘(예6,1)]이라고 처음 언급한 곳이기도 하다.\n
        그리스도인들은 이곳을 마리아가 엘리사벳을 방문한 곳이며, 세례자 요한이 탄생한 곳이라 믿고 있다.\n
        그러나 성경에는 마리아가 엘리사벳을 만났던 곳과 세례자 요한이 태어난 곳이 기록되어 있지 않다.\n
        단지 [길을 떠나 유다 산골 고을로 서둘러 갔다.] 고만 되어 있다.\n
        이 마을에 살던 즈카르야가 성전의 제사장이었기 때문에 예루살렘과 가까웠을 것이다.\n
        몇몇 지역이 거론되어 왔었는데 고고학 자료와 전해 내려오는 기록에 의해 아인 카림이 확증되었다.\n\n
        루카복음에 언급된 에인 카렘, 또는 아인 카림으로 보는 것은 대략 800년대로 보고 있다.\n
        그리스도인들 사이에 전설로 전해진 구전에 의하며, 비잔틴 시대에 세워진 경당이 있었는데, 헤로대의 명령(마 2,16) 으로 학살당한 어린 사내아이들의 뼈들이 묻힌 곳에 그리스도인들에 세웠다는 것이다.\n
        또 기적의 바위라는 것이 있었는데, 그 바위는 어린 요한과 엘리사벳의 죽음을 막은 바위라고 전해진다.\n
        이 바위는 오늘날 마리아의 엘리사벳 방문 기념성전 안에 옮겨져 있으며, 라틴어로 [이 바위 안에 엘리사벳은 요한을 숨겼다]고 전해져 오고 있다.\n\n
- 분도여행사 순례책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_021">세례자 요한의 탄생 기념 성당은 약 800년경에 있었고, 다시 십자군 시대에 재건축 되었다가 이스랄에 의해 완전히 파괴되었다.\n
        현재의 성전은 17세기경에 작은 형제회(프란치스코회)에서 지었고, 1885년에 보수되었다.\n
        작은형제회(프란치스코회) 소속 고고학자인 살레르 신부는 1945년 이곳 성전 주위를 발굴하여 비잔틴 시대와 십자군 시대의 성전터를 찾아냄으로써 구전으로 전해오던 전승을 확증하였다.\n
        이 기념 성전 안에는 세례자 요한이 탄생한 곳이라고 전해지는 동굴이 있다.\n
        탄생 경당 제대 아래에는 [HIC PRAECURSOR DOMINI NATUS EST] (여기에 주님의 선구자가 나셨다)는 라틴어 문장이 새겨져 있는데
이것은 베드레렘의 아기 예수 탄생 동굴에 있는 베들레헴의 별을 연상케 한다.\n
        예수님깨서 군중들에게 하신 [여자에게서 태어난 이들 가운데 요한보다 더 큰 인물은 없다. (눅 7,28: 마 11,11)]  [그분은 커지셔야 하고 나는 작아져야 한다.(요 3,30)]는 말씀처럼 예수님의 선구자로서 구약과 신약을 이어주는 가장 큰 예언자이지만  겸손의 모법을 보여준 세례자 요한의 삶을 묵상할 수 있는 곳이다.\n
        세례자 요한의 출생 후 아기의 할례식에서 친척들이 아기의 이름을 [사가랴]라고 부르려 하자 말문이 막혔던 아기의 아버지 사가랴는 석판을 달라 하여 아기의 이름을 천사의 명(눅 1,13)에 따라  [요한]이라고 썼다.\n
        그러자 사가랴는 즉시 입이 열려고 성령이 가득 차서 [사가랴의 노래(눅 1, 68-79)]를 불렀다.\n
성당 앞마당에는 우리나라 말 등 여러 나라 말로 된 [즈카르야(사가랴) 노래]가 있다.\n\n
-분도여행사 성지순례 책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_022">카르멜 산(갈멜산)\n\n
  길게 뻗어 있는 카르멜 산을 중심으로 동쪽은 이즈르엘 평야가 놓여 있고, 서남쪽으로는 샤론 평야가 있다.\n
        카르멜 산의 최고 높이는 해발 546m 이고 엘리야 예언자가 바알신의 거짓 예언자들과 대결한 산은 482m이다.\n
  카르멜 산은 예로부터 신성한 산으로 여겨졌으며, 기원전 16세기의 이집트 문헌에  [거룩한 산]으로 기록되어 있다.\n
        구약성경에서 전하는 이 산은 우상숭배의 중심지였으며, 성서에는 엘리야가 바알 신의 거짓 예언자들과 대결한 장소로 기록되어 있다.(왕상 18,20-40)\n
        초기 그리스도인들도 이 산을 신성하게 여겨, 6세기부터 은수자들이 정착해 기도하면서 가르멜회의 이상이 열매 맺은 곳이기 때문에 가르멜회의 정신적인 고향이기도 하다.\n
        그러므로 지중해로 연결되는 카르멜 산 북쪽 끝자락에는 가르멜 수도회와 스텔라 마리스 수도원 센터가 자리하고 있고, 엘리야의 기적이 일어난 전설적인 장소에는 남자 가르멜 수도원(1828)이 있다.\n\n
무흐라카\n\n
- 엘리야 예언자가 바알 예언자들과 대결한 장소\n
(무흐라카라 부르는 것은 [불의 제단], [불이 내려온 곳] 이라는 뜻이다)\n
  무흐라카(Muhragah)는 예언자 엘리야가 희생제물을 바친 장소로 널리 알려져 있다.\n
        카르멜 산 등성이 북동쪽 이즈르엘 평야가 내려다보이는 곳에 위치해 있으며 그 높이는 482m이다.\n
        하이파에서 약 27km 떨어져 있다.\n
  열왕기 상권 제18장에는 엘리야가 카르멜 산에서 바알 예언자들과 대결하는 모습이 감동적으로 묘사되어 있다.\n
  당시 북왕국 이스라엘은 정치적, 경제적으로 번영을 누리고 있었지만 종교적으로 큰 위기에 처해 있었다.\n
        왜냐하면 기원전 860년경 이스라엘의 임금이 된 아합은 오늘날 레바논에 위치하고 있는 시돈인들의 임금 엣바알의 딸 이제벨과 정략적인 결혼을 하였고, 이제벨은 바알교의 신봉자였기 때문에 왕권을 이용하여 바알교를 이스라엘에 확산시켰다.\n
        아합은 바알을 위하여 제단을 세우고, 예배까지 하였다.(왕상 16장 참조)\n
        바알교는 다산과 풍요를 기원하는 물질 지상주의 종교였다.\n
        이스라엘 백성은 가나안에 정착하면서부터 가나안 농경문화와 그들이 섬기던 풍요와 다산의 신인 바알 신앙의 유혹에서 헤어나지 못했다.\n
        이러한 상황에서 예언자 엘리야가 홀로 등장하여 사람들을 보내어 온 이스라엘을 카르멜 산으로 모으고 바알의 예언자 사백오십 명과 아세라의 예언자 사백 명도 함께 모아 한판 대결을 벌였던 것이다.\n
  유대 전통은 [무흐라카]가 열왕기 상권 18장의 사건이 펼쳐진 곳이라고 인정하고 있다.\n
        1165년경의 프랑스 투델라의 랍비 벤야민은 카르멜 산 위 엘리야의 제단 장소에 대해 언급하였고, 파리의 랍비 야고보 또한 이 장소를 방문하여 이 장소에 12개의 돌로 쌓은 오랜 기념비가 있음을 기록하였다.\n
        유대인들은 이것을 엘리야의 제단이라고 불렀다.\n
        그러나 이 12개의 돌은 1830년-1850년 사이에 사라져 버렸다.\n
  현 경당의 자리는 이전에 큰 바위를 잘라 만든 기도소가 있었으며,위에서 언급한 랍비 야고보(1228년)는 이슬람 신자들이 이 기도소에 찾아와 예언자 엘리야에게 경의를 표하여 촛불을 밝히곤 하였다고 전하고 있다.\n
        십자군 시대 이전에 세워졌던 이 기도소는 폐허가 되었고, 1883년 카르멜 수도회가 세워졌고, 최근 들어 보수 되었다. 기념 성당 안에는 엘리야가 쌓았던 제단을 기념하기 위해 12개의 돌로 된 제단이 세워져 있다.\n\n
- 분도여행사 성지순례 책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_023">타볼산 ( Mt. Tabor)\n\n
타볼산은 예수님께서 거룩한 변모를 행하신 곳으로 유명하다.\n
        산기슭이 없이 뾰죡한 타볼 산은 지면에서 490m나 되고 해발 588m 이다.\n
시편 저자는 [타볼과 헤르몬이 당신 이름에 환호합니다. (시편 89, 13)]라고 타볼산의 미를 창조주에게 증거했다.\n\n
        예수님의 영광스러운 변모 기념 성당\n\n
   산 위에는 영광스러운 변모기념 성당이 있다.\n
        이 성당은 1924년 건축가 Barluzzi에 의해서 타볼산 꼭대기에 재건되었는데 두 개의 종탑은 모세와 엘리야에게 봉헌된 것이다.\n
        영광스러운 모습으로 변모하시는 복음서 (마 17:1-9 , 막 9:2-8, 눅 9:28-36)의 말씀은 통해 예수님께서 당신이 보통 사람이 아니심을 예고하고 계시고 수난의 첫 번째 예고와 이루시려는 일, 죽음에 관해 제자들에게 암시하신다.\n
        제자들의 믿음을 굳게 하여 주시고 하느님의 아들이자 인간의 모습을 보여 주신다.\n
  결국 주님의 거룩한 변모는 우리의 희망이요 그것은 십자가를 통해서만 누릴 수 있는 영광임을 가르치고 있다.\n\n
- 분도여행사 순례책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_024">카나(가나) 주님 첫 기적 성당\n\n
 카나(Cana)는 나자렛에서부터 티베리아에 이르는 길을 따라 4마일쯤 떨어진 지방 도로변에 있으며, 예수님이 혼인잔치 집에서 물을 포도주로 변화시켜 첫 기적을 행하신 곳이다. (요한 2, 1-11)\n
  16세기경부터 그리스도인들은 이곳이 요한 복음사가가 말하는 카나라고 여겼고, 1641년부터 이곳에 관심을 가졌던 프란치스코 수도회가 1879년에 혼인잔치가 열린 곳이라고 전해진 부지를 매입하여 1883년에는 기념성당을 건립했다.\n
        지하성당 제단 옆에는 물로 포도주를 만든 예수님의 기적을 기념하기 위해 만들어 놓은 항아리가 있는데 라틴어로 [여기에 여섯 개의 물 항아리가 놓여 있었다. (Hic erant sexhydriae positae)]라고 새겨 놓아 이곳을 찾는 순례자들의 발걸음을 멈추게 한다.\n\n
-분도여행사 순례책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_025">1. 요단강의 발원지 - 단샘\n\n
이곳은 북쪽 헤르몬산이 가까와서 헤르몬산으로부터 풍부한 물을 공급 받르 수 있는 축복 받은 지역으로, 요르단강이 발원하는 지역이다.\n
요단 뜻이 [단에서부터 흐른다.] 라는 히브리어 [요레드단]에서 연유되어 [요르단]으로 부르게 되어 요르단강의 이름이 되었다고 한다.\n\n
    2. 텔단\n\n
  단 지방은 예루살렘에서 북쪽으로 223km 정도 떨어진 갈릴래아 호수 북쪽의 땅으로 레바논과의 국경 지대에 가까운 지역이다.\n
        구약시대에도 이스라엘 땅의 경계를 말할 때에 단에서 브엘세바까지로 언급이 되고 있는 것처럼 단은 이스라엘의 북쪽 끝에 위치하고 있다.\n
        단에서 브엘세바까지 라는 표현은 구약의 여러 곳에서등장하고 있다.\n
  현재의 단에서 북쪽으로 약 2km 정도 가면 텔단이 나오는데, 이곳은 기원전부터 도시가 형성되어이스라엘의 북쪽 지방의 중요한 도시로 자리 매김을 했다고 한다.\n
  단은 믿음의 조상이라고 부르는 아브라함과도 연관이 있다.\n
        창세기 14장 14절에 보면 [아브라함은 자기 조카가 잡혀갔다는 소식을 듣고, 자기 집에서 태어나서 훈련받은 장정 삼백 십팔 명을 불러 모아 단까지 쫓아갔다.]\n
        이처럼 [단]은 창세기부터 기록이 되고 있는 데 다른 이름으로는 레센 또는 라이스라 불렸다고 한다.\n
  가나안 정복 후에 12 지파에게 땅이 분배 될 때에, 본래 단지파에게 배분된 땅은 남쪽 지중해 연안의 소라 지역이었으나, 이 땅에 블레셋 땅과 가깝고 그들이 터전으로 삼고 있던 지역이라서 블레셋 사람들과 잦은 마찰을 빚게 되었고, 단 지파가 이들에게서 밀려나서 북쪽 라이스 지방으로 진출, 점령함으로써 이곳의 이름이 [단]으로 불리는 계기가 되었다고 한다.\n
  이 곳 단은 우상 숭배의 근거지로도 사용이 되었는데, 이스라엘이 남과 북으로 갈라질 때에 북 이스라엘의 왕 예로보암은 금송아지를 만들어서 하나는 벧엘에, 또 다른 하나는 [단]에 두는 범죄를 범하게 된다.(왕상 12:25~32)\n
        이 때 예로보암은 단을 종교의 중심지로 만들기 위해 성벽을 웅장하게 싸고 성문과 제단을 만들게 되는데,이 제단은 후에 아합왕과 예로보암 2세에 의해 보수, 유지가 됨으로써, 로마시대까지 제단으로 사용되게 된다.\n
        현재에도 이 제단의 일부가 남아 있다. 이렇게 파괴가 된 것은 기원전 732년 앗수르의 침공과 로마에 의해 이스라엘리 멸망될 때 이 곳 단도 완전히 파괴된 것으로 추측되고 있다.\n
  이곳은 북쪽 헤르몬산이 가까와서 헤르몬산으로부터 풍부한 물을 공급 받르 수 있는 축복 받은 지역으로, 요르단강이 발원하는 지역이다. 요단 뜻이 [단에서부터 흐른다.] 라는 히브리어 [요레드단]에서 연유되어 [요르단]으로 부르게 되어 요르단강의 이름이 되었다고 한다.\n
        \n
- 분도여행사, 순례책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_026">텔단과 가까운 곳에 카이사리아 필립비 유적이 발굴되어 있다.\n
우리 그리스도인들에게 이곳이 기억되는 것은
예수님과 제자들이 이곳에서 활동하셨고, 베드로가 예수님을 그리스도라고 고백한 곳이기 때문이다.\n\n
        베드로가 예수님을 그리스도라고 고백하다\n\n
  예수님께서 카이사리아 필리피 지방에 다다르시자 제자들에게, [사람의 아들을 누구라고들 하느냐?] 하고 물으셨다. 제자들이 대답하였다.\n
        [세례자 요한이라고 합니다. 그러나 어떤 이들은 엘리야라 하고, 또 어떤 이들은 예레미야나 예언자 가운데 한 분이라고 합니다.]\n
        예수님께서 [그러면 너희는 나를 누구라고 하느냐?] 하고 물으시자, 시몬 베드로가 [스승님은 살아 계신 하느님의 아드님 그리스도이십니다.]\n
        하고 대답하였다. 그러자 예수님께서 그에게 이르셨다. [시몬 바르요나야, 너는 행복하다! 살과 피가 아니라 하늘에 계신 내 아버지께서 그것을 너에게 알려 주셨기 때문이다. 나 또한 너에게 말한다.\n
        너는 베드로이다. 내가 이 반석 위에 내 교회를 세울 터인즉, 저승의 세력도 그것을 이기지 못할 것이다.\n
        또 나는 너에게 하늘 나라의 열쇠를 주겠다. 그러니 네가 무엇이든지 땅에서 매면 하늘에서도 매일 것이고, 네가 무엇이든지 땅에서 풀면 하늘에서도 풀릴 것이다.]\n
        그런 다음 제자들에게 당신이 그리스도라는 것을 아무에게도 말하지 말라고 분부하셨다. (마 16:13-20)\n\n
  예수님께서 제자들과 함께 카이사리아 필리피 근처 마을을 향하여 길을 떠나셨다. 그리고 길에서 제자들에게, [사람들이 나를 누구라고 하느냐?] 하고 물으셨다.\n
        제자들이 대답하였다. [세례자 요한이라고 합니다. 그러난 어떤 이들은 엘리야라 하고, 또 어떤 이들은 예언자 가운데 한 분이라고 합니다.]\n
        예수님께서 다시, [그러면 너희는 나를 누구라고 하느냐?] 하고 물으시자, 베드로가, [스승님은 그리스도이십니다.]\n
        하고 대답하였다. 그러자 예수님께서는 제자들에게, 당신에 관하여 아무에게도 말하지 말라고 엄중히 이르셨다. (막 8:27-30)\n\n
  예수님께서 혼자 기도하실 때에 제자들도 함께 있었는데, 그분께서 [군중이 나를 누구라고 하느냐?] 하고 물으셨다.\n
        제자들이 대답하였다. [세례자 요한이라고 합니다. 그러나 어떤 이들은 엘리야라 하고, 또 어떤 이들은 옛 예언자 한 분이 다시 살아나셨다고 합니다.]\n
        예수님께서 다시, [그러면 너희는 나를 누구라고 하느냐?] 하시자, 베드로가 [하느님의 그리스도이십니다.] 하고 대답하였다.\n
        그러자 예수님께서는 제자들에게, 그것을 아무에게도 말하지 말라고 엄중하게 분부하셨다. (눅 9. 18-21)\n
</string>

    <string name="list_027">예리코(여리고)-Jericho\n\n
  예루살렘에서 동쪽으로 유다 사막을 내려가다가 요르단강 못미쳐 있는, 해저 258m의 오아시스로 세계에서 제일 낮은 도시이다.\n
        시가지 중심부에서 2km쯤 북쪽으로 가면 1분당 약 4500리터의 물을 토해내는 술탄 샘 (엔에스 술탄)이 있다.\n
        일명 예언자 엘리사 샘이라 불리는 이 샘 덕분으로  사막 한가운데 직경 5km 정도의 푸른 초원이 생겨났다.\n
  옛날부터 땅이 비옥한 예리코는 오렌지, 바나나, 대추야자 등이 생산되어 [종려의 도시]라 불렸으며, 기원전 7,000-1,000년 까지는 인간 문명의 요람이었고 세계에서 지금까지 발견된 고대도시 가운데 하나로 특히 헤로데와 관련된 유적이 많다.\n
  헤로데는 킬트 하천 북쪽과 남쪽에 자리 잡고 있는 이중 궁전, 술탄 언덕 바로 남서쪽에 경마장이 있는 삼랏 언덕, 기원전 37년 정권을 쟁취하자마자 어머니의 이름을 딴 키프로스 요새를 강화했다.\n
        헤로데는 항상 모반을 염려하면서 살았기 때문에 이스라엘 곳곳에 요새를 건설해 두었다. (헤로디온, 마사다, 히르카논, 키프로스, 마캐루스)\n
  예수님 시대 예리코는 아마도 삼랏 언덕과 헤로데 궁전 사이에, 또는 그 근방에 자리를 잡았을 것으로 추정된다.\n
        예수님께서 떠나시면서 티매오의 아들 바르티매오의 눈을 뜨게 하신 기적(막 10:46-52, 눅 18:35-43)과 세관장 자케오(사케오)의 집에 하루 머무르신 이야기(눅 19,1-10) 등이 그것이다.\n
        자캐오는 키가 너무 작아서 돌무화과나무 위에 올라가서 예수님 구경을 했다.\n
  지금은 팔레스타인 자치지역으로 순례에 불편함이 따른다.\n\n
        유혹의 산\n\n
예수님께서 요르단 강에서 세례를 받으신 후 곧 유혹을 받으셨다.\n
        그러나 성경이나 그 밖에 어떤 자료에도 예수님께서 40일 동안 단식하면서 기도하고 또 유혹(막1:12-13)을 받았던 장소가 정확히 나타나 있지 않다.\n
        그러나 이 산의 정상은 악마가 온 세계의 모든 나라들을 예수님께 주겠다고 유혹한 (눅4:1-13, 마 4:1-11) 최후의 장소로 알려져 있다.\n
        이 산 동쪽편 중턱에 예수님께서 기거하셨던 것으로 알려진 동굴 위에 6세기에 교회가 세워졌다.\n
        이 교회는 13세기 때부터 버려져 있었는데, 1874년 그리스정교회가 이 자리에 수도원을 세웠다.\n
  옛 예리코 성 뒤에 과란타나산은 예수님께서 첫 번째와 세 번째의 유혹을 받으신 곳으로 전해지고 있다.\n\n
- 분도여행사, 성지순례 책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_028">사해 (Dead Sea)\n\n
   예루살렘에서 동쪽으로 약 35km 떨어진 곳에 위치하며, 생물이 살지 못해 사해라고 한다. 수면은 해저392m(깊은 곳은 약 400m)이고 길이는 약 78km,
폭 16km,둘레 200km정도이다. 사해는 갈릴리 호수에서 흘러 내려오는 요르단강물과 주위에 있는 와디로부터 유입되는 물을 내보내지 못해 수증기가 증발하면서 염도가 높아져 보통 바다 물보다 7배나 짜다. 사람이 물에 들어가면 가라앉지 않고 뜬다.\n
   천연 화학물질이 다량 녹아 있어 이스라엘 화공업의 근간이 되고 있으며, 이스라엘 최고의 휴양지로 세계의 많은 순례자들이 찾고 있다.\n\n
-분도여행사, 성지순례 책자에서 발췌 -\n\n
    사해에 몸을 가만히 담가보면, 몸이 둥둥 떠올라 중심을 잡기가 어렵다.\n
맛을 보면 짜다 못해 몹시도 쓴맛이고.\n
눈에 들어가면 눈을 뜰 수가 없다. 물로 씻어내면 괜찮다고 한다.\n
사해에 담갔던 피부는 매끄럽고 부드러워진다.\n</string>

    <string name="list_029">요르단강(요단강)\n\n
  요르단강은 예수님께서 세례자 요한으로부터 세례를 받으신 강으로 (마 3:13-17, 막 1:9-11), 세례 받으신 장소는 정확하지 않으나 요르단 강 하류 예리코(여리고) 근처로 추정된다.\n
        요르단강은 직선 길이는 104km 밖에 안되지만 돌아 흐르기 때문에 총 길이가 256kmk 나 된다.\n
        평균 폭은 30m 정도며, 수심은 가장 깊은 곳이 4미터를 넘지 않는다.\n
        계절에 따라 수량의 변화가 크고, 건기에는 물이 말라 우리나라의 큰 개울 정도 밖에 되지 않는다.\n
        그러나 물이 귀한 이스라엘 땅에서는 강이라고 부를 수 있는 유일한 강이요, 성서에서 2백 번이나 언급되고 있는 유명한 강이다.\n
  요르단강의 원류는 헤르몬 산의 눈이 녹은 물이다.\n
        헤르몬 산에서부터 흘러내리는 물은 휴레(Huleh) 호수를 거쳐 갈릴래아 호수로 들어간다.\n
        이스라엘의 가장 귀한 귀중한 수자원의 보고인 갈릴래아 호수는 수면이 해면보다 212미터나 낮아, 지구상에서 가장 낮은 지점에 있는 담수호다.\n
        갈릴래아 호수 지역은 예수 그리스도의 체취를 가장 많이 느낄 수 있는 곳으로 관련된 유적이 많이 남아있다.\n\n
- 분도여행사, 성지순례 책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_030">쿰란(Qumran)\n\n
  사해의 서부연안에서 1.3km 떨어진 곳에 있는 쿰란은 1947년 목동들에 의해 11개의 동굴에서 이사야 예언서가 발견되면서부터 유명해졌다.\n
        쿰란에서 수도생활을 하던 에세네파 공동체에 의해 집필된 기원전 2세기겨의 성경사본과 성경의 주석들이 목동들에 의해 발견되었기 때문이다.\n
        이곳에서 발견된 성경들은 사해사본 또는 쿰란사본이라고 하며, 예루살렘의 이스라엘 국립박물관 사해사본 보관소에 전시되어 있다.\n
[쿰란 문서] 라고도 불리는 [사해 두루마리]는 대부분 유대인이 사용하는 히브리어와 일부 그리스어, 알바니아어로 양피지에 쓰였다.\n
        히브리어는 전통적인 언어로 2000년전의 책을 지급도 읽을 수 있어 감격스럽다.\n
  BC200년부터 AD70년까지 공동 수도생활을 했던 에세네파가 쿰란에서 로마의 침략을 접하고 피신할 때 다시 돌아올 희망으로 필사한 성경을 단지 속에 넣어 동굴에 숨겨둔 것으로 보인다.\n\n
- 분도여행사, 성지순례 책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_31">이스라엘 성지순례 일정 중에서 가장 고된 일정이지만 가장 뜯깊은 일정이기도하다.\n
그 옛날 예수님과 제자들이 예루살렘에서 예리코(여리고)로 내려가실 때 걸으셧던 길을 걸으며 체험할수있는 시간이다.\n
</string>

    <string name="list_32">성모 마리아 영면기념 성당\n\n
성모 마리아께서 이곳에서 [잠드셨다]고 해서 [마리아 영면 성전] 이라고 부른다.\n
성모님께서 지상 생애의 마지막을 제자들과 함께 했음을 기념하는 성전이며 또한 성모님께서 지상 생애를 마치고 하늘에 오르셨음을 기념하는 성전이다.\n\n
-분도여행사 성지순례 책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_33">예수님 승천 경당(Chapel of the ascension)\n\n
  올리브산 정상 즉, 엘투르라고 하는 아랍인들 마을의 중심부에 자리하고 있는 이곳은 가장 정확한 승천 장소로 여겨지고 있다.\n
  예수님 승천에 관해서는 누가복음 24:50-52 과 사도행전1:9-11 에서 예수님께서 어떻게 제자들을 올리브 산으로 데려왔고 그들을 축복하신 후 하늘에 올라가셨는지를 잘 나타내 주고 있다.\n
  원래 4세기에 이곳에 이미 비잔틴 교회가 지어졌으나 614년 페르시아에 의해 파괴되었다가 십자군들에 의해 다시 세워졌다.\n
        현재의 작은 경당은 예수님 승천시 남겨진 예수님 발자국이 난 돌을 보관하기 위하여 세워졌고 이 지역에 살고 있는 이슬람 사람들은 아치형의 벽을 쌓고 현재의 둥근 천장을 더했다.\n
        이슬람이 관리하고 있지만, 예수 승천 대축일에는 미사를 드릴 수 있다.\n\n
-분도여행사, 성지순례 책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_34">주님의 기도 성당 (The Church of the Pater Noster)\n\n
  예수님 승천 경당에서 100m 정도 내려가면, [빠떼르 노스떼르] 성당 즉, [주님의 기도] 성당에 이른다.\n
        이곳에서 예수님은 제자들에게 주님의 기도를 가르치셨고(마 6:9-15, 눅 11:2-4) 예루살렘의 몰락을 예언하셨으며(눅 21:5-7, 마 24:1-4) 주님의 마지막 오심과 종말을 예고하셨다.(막 13:1-4)\n
  이곳에 콘스탄티누스 대제의 어머니 헬레나 성녀가 326-333년에 [엘레오나] (올리브나무 숲이라는 [엘라이온]의 와전된 발음) 라는 성당을 세웠다.\n
        이 성당은 예루살렘 구 시가지에 자리하고 있는 예수 무덤, 부활기념 성전과 베들레헴에 있는 예수 탄생 기념 성당과 함께 콘스탄티누스 시대의 3대 대성전이라고 불렀다.\n
        이 성당은  614년 페르시아군에 의해 파괴되었고, 그 후 1106년 십자군시대 때 경당이 건립되었다.\n
        그러나 십자군이 패한 후 이슬람에 넘어갔고 교회는 파괴되었다.\n
        폐허가 되어 있던 것을 1868년 프랑스 공주 오델리가 이 성전 터를 구입해 1874-1875년에 조그마한 기념성전과 카르멜 수녀원을 지어 오늘에 이르고 있다.\n
        성당 안의 회당 벽에는 부산교구가 기증한 우리말로 된 주님의 기도 등 세계 62개 언어로 쓰인 주님의 기도가 있다.\n\n
-분도여행사, 성지순례 책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_35">주님 눈물 성당 (Dominus Flevit Church)\n\n
[주님께서 눈물을 흘리셨다.]는 뜻의 성당으로 올리브 산 중턱에 있으며, 프란치스코 수도회가 관리하고 있다.\n
예수님께서 예루살렘 시가지를 내려다보시며 [예루살렘의 멸망을 예고하며 우신 (눅 19:41-44)] 곳으로, 6세기에 비잔틴 양식의 기념 작은 성당이 세워졌던 자리에 1955년 재건축되어 오늘에 이르고 있다.\n
건물 외관이 눈물방울 모양을 하고 있으며 지붕의 네 귀퉁이에는 예수님의 눈물과 슬픔을 상징하는 항아리가 있다.\n
        교회 안 뒷부분에는 5세기 무렵의 제단이 남아 있고, 제단 뒤 정면의 유리창을 통해서는 예루살렘 전체를 한눈에 조망할 수 있는 곳이다.\n\n
        예루살렘 대성전 (Temple of Jerusalem) 지역\n\n
  성전 지역은 현 예루살렘 구 시가지의 6분의 1에 해당하는 넓은 지역으로 서쪽 길이 490m, 동쪽 길이 474m, 북쪽 길이 321m, 남쪽길이 283m 로 방대하다.\n
  성경에 따르면 아브라함이 아들 이사악을 제물로 바친 모리야 산(성전산, 창세기 22장)이 바로 이 성벽 안에 위치했다고 한다.\n
        모리야 산은 유대인에게 있어서는 그들의 위대한 신전이 세워져 있는 땅이며, 그리스도인들에게는 그리스도의 생애와 많은 관련이 있는 성지이고, 이슬람에게는 메카(Mecca) 와 메디나(Medina) 다음의 3대 성지이다.\n
  다윗 왕은 하느님께 성전을 짓기로 약속했으나, 이 영광은 그의 아들 솔로몬 왕에 의하여 이룩되었다.\n
        솔로몬이 지은 찬란하고 웅장한 성전은 BC 587년 느부갓네살에 의해 파괴되고, 유대인들은 바빌론으로 포로로 끌려가고 말았다.\n
        50년 후에 돌아온 유대인들은 즈루빠벨의 감독 하에 규모가 작은 성전을 복구시켰고, 헤로데는 유대인의 환심을 사기 위해 다시 성전을 복구하여 옛날의 웅장함과 아름다움을 재현시키려 노력하였다.\n
  그러나 예수님의 성전파괴 예언대로 AD 70년 티투스가 이끈 로마군대에 의해 철저하게 파괴되었고, AD 135년 유대인들의 두 번째 폭동을 진압한 하드리아노는 쥬피터 신에게 봉헌하는 신전을 건립하여 성스러운 이 터전을 모독하였다.\n
  AD 636년 이슬람이 예루살렘을 점령한 후, 모리야 산을 깨끗이 정화하고 그들의 예언자 모하메드가 날개 달린 말을 타고 하늘로 승천한 곳이라 여겨 이슬람 사원을 지었으며, 현존하는 8각형의 아름다운 건물은 AD 691년에 개축된 것이다.\n
  솔로몬의 성전 터에 세워진 이슬람 사원(황금사원, 오마르 사원)은 길이 457m,폭 247m로 일부가 성벽에 둘러 싸여 있다.\n
        바위의 돔은 메카에 있는 깝바와 메디나에 있는 무덤 다음으로 신성시 되는 곳으로 이슬람 세계에서 가장 아름다운 사원 중의 하나이다.\n
  이 황금사원은 예루살렘 어디에서나 금빛 찬란하게 잘 보이는 대표적 기념물이다.\n
        이 장엄한 회교사원의 돔 아래에는 모리야 산의 바위가 있다. 높이 1.8m, 폭 11m 정도의 큰 바위다.\n\n
  - 분도여행사, 성지순례 책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_36">성 안나 성당 (The Church of St. Anne)\n\n
성 안나 성당은 현존하는 십자군 시대 성당 가운데 잘 보존된 것 중 하나이다.\n
1100년 발드윈의 부인에 의해 로마네스크 양식으로 건축되었으며, 성벽으로 된 천장과 아름다운 둥근 지붕, 고딕식 입구가 있다.\n
성모 마리아의 출생지와 성모님 부모의 집을 기념하는 동굴이 있다.\n\n
        벳자타 연못(베데스다 연못) - The Pool of Bethesda\n\n
  벳자타는 [물이 쏟아져 나오는 집]이란 의미로 [자비의 집]이라고도 한다.\n
        1871년 성 안나 성당 옆 발굴 때 두 개의 커다란 직사각형 연못이 발견되었다.\n
바로 요한복음(5,2)에 나오는 벳자타 연못이었는데, 예수님께서 여기서 병자를 고치셨다.\n
        이 연못은 주랑에 의하여 몇 부분으로 나뉘어졌었다.\n
        성전 희생양을 여기서 씻었을 것이다. 근처에 스테파노 성문이 있다.\n\n
- 분도여행사, 성지순례 책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_37">통곡의 벽 (The Western Wall)\n\n
  유대인들의 가장 신성한 장소로 [서벽]으로도 불린다.\n
        통곡의 벽은 BC 20년에 헤로데가 제2성전 주변에 세운 벽으로, AD 70년 로마의 티투스가 후손들에게 로마 군인의 위대함을 보여주기 위해 다른 모든 건물은 파괴하면서도 돌로 쌓은 이 벽의 일부만은 일부러 남겨 놓은 것이다.\n
  로마제국 통치기간 동안 유대인들에게는 예루살렘에 들어오는 것이 허용되지 않았으나 비잔틴시대에는 1년에 한 번, 성전파괴 기념일에 들어오도록 허용되어 성스러운 그들의 성전이 폐허가 된터 위에서 이산의 비탄과 슬픔을 통곡하기 위하여 모여들었고, 모여서는 슬피 울었기 때문에 이 벽이 [통곡의 벽]으로 불리게 된 것이다.\n
  통곡의 벽은 1967년 6일 전쟁에 승리한 이스라엘에 귀속된 후 크고 작은 애경사의 장소로, 숭배의 장소로 탈바꿈했다.\n
        자기의 소원을 적은 종이를 기도하며 돌 벽 틈에 두면 이뤄진다는 관습 때문에 이곳을 찾는 유대인들로 항상 붐빈다.\n\n
- 분도여행사, 성지순례 책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_38">마리아 무덤 성전\n\n
  그리스 정교회와 아르메니아 정교회가 관리하는 성전으로 11세기경의 성전유물인 50여개의 대리석으로 된 층계들이 있다.\n
        이 층계들 양 옆에는 마리아의 부모였던 요아킴과 안나의 묘가 자리하고 있었다고 한다.\n
        층계 맨 끝 오른 편에는 마리아의 무덤 이었다는 곳에 빈 석관과 제단이 자리하고 있다.\n
  성모님의 임종 때 토마 사도는 임종을 지켜드리지 못했다고 한다.\n
        뒤늦게 전도여행에서 돌아 온 토마 사도는 [나는 왜 이렇게도 복이 없어 스승 예수님의 임종 때에도 없었고 이제 또 성모님의 임종도 못했단 말인가] 하면서 너무나 애통해 하며 돌아가신 시신이라도 보아야겠다고 해서 석곽의 뚜껑을 열었다고 한다.\n
        그런데 사흘 전에 돌아가신 성모님의 시신은 그 자리에 없었고 대신 수의는 잘 정돈하여 옆에 놓여있었으며, 무덤에서는 기묘한 향내가 진동했다고 한다.\n
        이때부터 사도들과 신자들은 [예수님께서 그 모친을 부활시켜 하늘나라로 모셔가셨다]고 믿었다고 한다.\n
        후에 교회는 이를 신덕교리, 즉 믿어야할 교리로 선포하였고 매년 8월 15일을 성모승천 대축일로 지내고 있다.\n\n
- 분도여행사, 성지순례 책자에서 발췌 -</string>

    <string name="list_39">예루살렘 ( Jerusalem)\n\n
  [평화의 도시] 또는 [평화의 근원지]라는 뜻을 지닌 예루살렘은 히브리어로는 [예루살라임], 희랍어로는 [예로솔뤼마], 시리아어로는 [우루살람] 이라 불리며, 이집트 문헌에는 [우루살리뭄] 또는 [우루슬림우]로 표기되어 있다.\n
        이슬람은 예루살렘을 메카나 메디나와 같은 성지로 여겨 [엘쿠드르(성지란 뜻)]라고 칭한다.\n
  4천년 역사를 가진 예루살렘은 기원전 1천 년경 구약의 다윗 왕에 의해 이스라엘의 수도로 정해졌다.\n
        BC 587년에는 바빌론에 의해 점령, 파괴되고, BC 63년에는 로마제국에 병합된다.\n
        성경에 나타나는 헤로데가 유대 왕이 된 것은 BC 37년이다.\n
  AD 70년에는 예수님의 예언(눅 19:41-44, 21:20-24) 대로, 로마의 티투스 황제에 의해 철저히 파괴되었고, 313년 콘스탄티누스 황제에 의해 그리스도교가 공인된 후 성도(聖都)로서 발전하였다.\n
  637년에는 이슬람에 점령당화여 5백년간 지배를 받았으나 십자군의 원정으로 여러 차례 탈환하기도 했다.\n
        1517년부터 1917년까지 4백 년 동안 터키의 지배를 받았고, 제1차 세계대전 후에는 영국의 위임통치를 받다가 제2차 세계대전 후 이스라엘이 건국되면서 수도가 되었다.\n
  1958년 아랍인들과의 무력충돌로 예루살렘 구시가지는 아랍인측 요르단에 속하고, 신시가지는 이스라엘에 속했다가, 1967년 6일 전쟁(1967.6.5-10)으로 이스라엘은 전 예루살렘을 장악했다.\n
        팔레스타인이 독립 국가를 건설하면 예루살렘을 수도로 정하겠다고 하지만 이스라엘에 의해 거부되어 늘 분쟁과 갈등이 끊이질 않고 있다.\n
  평화와 분쟁 역사의 현장, 예루살렘은 그리스도교, 이슬람교, 유대교의 신앙의 원천이며 세계에서 가장 사랑 받는 도시답게 순례자들이 끊이질 않는다.\n\n
        성벽과 성문\n\n
  예루살렘의 구시가지를 둘러싸고 있는 웅장한 성벽과 성문은 오스만 터키 제국의 술레이만 대제가 예루살렘을 견고한 요새로 만들기 위해 1537년에서 1542년에 걸쳐 완성했다.\n
        성벽 둘레의 길이는 약 4,018m이다.\n
        성벽을 따라 8개의 성문이 있는데 이 성문들은 적의 침입시 방어하기 좋도록 [나]자 형으로 만들어진 것이 특징이다.\n
        그때 당시의 성문 가운데 야포 문, 다마스커스문, 시온 문은 원래의 모습을 유지하고 있다.\n\n
        뉴 게이트 (The New Gate)\n\n
북쪽 성벽 서쪽에 있는 문으로 1889년 구 시가지와 신 시가지의 통로를 위해 새로 만들어졌으며 성내의 기독교인 지역으로 통하는 문이다.\n
        예루살렘 신시가지에서 가장 가까운 문으로 성문위에 망대나 방어시설이 없는 것이 특징이다.\n\n
        다마스커스문(The Gate of Damascus or of The Column)\n\n
동쪽의 헤로데 문과 서쪽의 뉴게이트 중앙에 있으며, 현재의 문들 가운데 가장 크고 아름답다.\n
        히브리어로 세겜으로 통하는 문이라고 해서 [사아르 세겜], 아랍어로는 [바브 엘 아무르(원주형 기둥의 문)]라고 부른다.\n
        로마시대에는 예루살렘의 중심 문으로 시온 문까지 웅장하고 아름다운 중심도로가 있었다고 한다.\n\n
        시온문(The Gate of Zion or David)\n\n
시온 성문은 성의 남쪽 서쪽에 있다.\n
        시온 산과 통하는 문이라고 해서 히브리어로는 [시아르 문]이라고 부른다.\n
        아랍인들은 이 문을 통해 시온 산에 위치한 다윗 왕의 무덤으로 간다고 해서 [바브 엔 네 비다우드(예언자 다윗의 문)]이라고 부르기도 한다.\n
        입구 위쪽에 이 문을 세운 술레이만을 기념하는 터키 문구가 있다.\n\n
        사자문(The Gate of Gethsemane or Tribes or Lady Mary or Lions) 또는 스테파노문(Stephen\&apos;s Gate)\n\n
초대교회 첫 순교자 스테파노 성인이 이 근처에서 돌에 맞아 치명(사도 7:54-60)한 것을 기려 성 스테파노 문이라고 부르며, 마리아의 어머니 안나의 집이 이 성문 근처에 있었다고 해서 [안나의 성문] 이라고도 부른다.\n
        또한 전설에 의하면 두 마리의 사자가 술레이만 2세의 꿈에 나타나 부서진 문을 다시 일으켜 세우라고 해서 1540년경 문을 보수했다 해서 히브리어로 [사자의 문]이라고 부른다.\n
        원래의 명칭은 [바브 엘 고르(요르단 문)]  아랍인들은 마리아의 무덤이 문 근처, 키드론 계곡 언덕에 위치하고 있다고 해서 [바브 싯티 마리암(마리아 문)]이라고 부르며, 유대인들은 여호사밧 계곡으로 통하는 문이라고 해서 [사아르 여호사밧(여호사밧 문)] 이라고도 부른다.\n
        1920년 영국군은 자동차가 드나들 수 있도록 문을 개조하였고, 이스라엘은 1967년 6일 전쟁 때 이 문을 점령하여 승리를 거두었다고 한다.\n\n
        황금문 (The Golden Gate)\n\n
황금문은 올리브 산을 마주보며 성벽과 성전의 동쪽에 있는 유일한 문으로, 호화롭게 꾸며져서 황금문으로 불리며 [자비의 문]과 [회개의 문] 두 개로 되어 있다.\n
        이 문은 AD 7세기에 지어졌는데 후기 전승에 따르면 현재의 문은 예수님께서 입성했던 옛 문 자리에 세워졌다고 한다.\n
        초기 유다 전승은 메시아가 이 문을 통해서 온다고 전했고, 그 때문에 많은 사람들이 그 사건을 준비하기 위해 이 문 가까운 곳에 묻히고자 해서 무덤이 많다.\n
        AD 1530년 예루살렘을 통치하던 터키 총독은 메시아가 다시 이 문을 통해 들어와 자기를 쫓아낼까 두려워 누구도 들어오지 못하도록 봉쇄했으며, 지금까지도 막혀있다.\n\n
        키드론 골짜기\n\n
키드론 골짜기는 예루살렘 동쪽에 놓여 있으면서 예루살렘성과 올리브산을 가르는 작은 계곡이다.\n
        올리브산 하단부에 위치한 계곡으로서 우기에만 물이 흐른다.\n
        예수님이 황금문을 통과하여 성전에 가려면 이 계곡을 지나야 했을 것이고, 그가 자주 찾았던 베타니아에 있는 라자로의 집에 갈때, 그리고 겟세마니에서 기도하기 위해 올리브 산을 올라갈 때도 이곳을 이용했을 것이다.\n
        예수님은 성목요일 저녁 제자들과 최후의 만찬을 마치고 이 계곡을 지나 겟세마니 동산으로 갔었고, 그곳에서 배신당하여 대사제 가야파의 집으로 끌려 갈 때도 이 계곡을 지났을 것이다.\n
        키드론 골짜기에는 압살롬과 여호사밧의 무덤을 비롯하여 야곱과 즈가리야의 무덤이라고 전해지는 무덤들이 있다.\n
        이 무덤들의 건축양식으로 보아 고대 희랍시대에 그들의 가족들이 세웠을 것이다.\n
        키드론 골짜기는 마지막 심판이 일어날 장소로 전해지고 있다.\n
        이 믿음으로 인해 유대인과 그리스도인 그리고 회교도들의 거대한 공동묘지가 여기에 위치하고 있다.\n\n
-분도여행사, 성지순례 책자에서 발췌 -</string>


    <!--!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!-->

    <string name="bible_001">그 때에 가이사 아구스도가 영을 내려 천하로 다 호적하라 하였으니\n
이 호적은 구레뇨가 수리아 총독이 되었을 때에 처음 한 것이라\n
모든 사람이 호적하러 각각 고향으로 돌아가매\n
요셉도 다윗의 집 족속이므로 갈릴리 나사렛 동네에서 유대를 향하여 베들레헴이라 하는 다윗의 동네로\n
그 약혼한 마리아와 함께 호적하러 올라가니 마리아가 이미 잉태하였더라\n
거기 있을 그 때에 해산할 날이 차서\n
첫아들을 낳아 강보로 싸서 구유에 뉘었으니 이는 여관에 있을 곳이 없음이러라 \n 눅 2:1~7 </string>

    <string name="bible_002">무교절의 첫날 곧 유월절 양 잡는 날에 제자들이 예수께 여짜오되 우리가 어디로 가서 선생님께서 유월절 음식을 잡수시게 준비하기를 원하시나이까 하매\n
예수께서 제자 중의 둘을 보내시며 이르시되 성내로 들어가라 그리하면 물 한 동이를 가지고 가는 사람을 만나리니 그를 따라가서\n
어디든지 그가 들어가는 그 집 주인에게 이르되 선생님의 말씀이 내가 내 제자들과 함께 유월절 음식을 먹을 나의 객실이 어디 있느냐 하시더라 하라\n
그리하면 자리를 펴고 준비한 큰 다락방을 보이리니 거기서 우리를 위하여 준비하라 하시니\n
제자들이 나가 성내로 들어가서 예수께서 하시던 말씀대로 만나 유월절 음식을 준비하니라\n 막 14:12~16</string>

    <string name="bible_003">무교절의 첫날에 제자들이 예수께 나아와서 이르되 유월절 음식 잡수실 것을 우리가 어디서 준비하기를 원하시나이까\n
이르시되 성안 아무에게 가서 이르되 선생님 말씀이 내 때가 가까이 왔으니 내 제자들과 함께 유월절을 네 집에서 지키겠다 하시더라 하라 하시니\n
제자들이 예수께서 시키신 대로 하여 유월절을 준비하였더라\n
저물 때에 예수께서 열두 제자와 함께 앉으셨더니\n
그들이 먹을 때에 이르시되 내가 진실로 너희에게 이르노니 너희 중의 한 사람이 나를 팔리라 하시니\n 마 26:17~21</string>

    <string name="bible_004">유월절 양을 잡을 무교절날이 이른지라\n
예수께서 베드로와 요한을 보내시며 이르시되 가서 우리를 위하여 유월절을 준비하여 우리로 먹게 하라\n
여짜오되 어디서 준비하기를 원하시나이까\n
이르시되 보라 너희가 성내로 들어가면 물 한 동이를 가지고 가는 사람을 만나리니 그가 들어가는 집으로 따라 들어가서\n
그 집 주인에게 이르되 선생님이 네게 하는 말씀이 내가 내 제자들과 함께 유월절을 먹을 객실이 어디 있느냐 하시더라 하라\N
그리하면 그가 자리를 마련한 큰 다락방을 보이리니 거기서 준비하라 하시니\n
그들이 나가 그 하신 말씀대로 만나 유월절을 준비하니라\n 눅 22:7~13</string>

    <string name="bible_005">그들이 먹을 때에 예수께서 떡을 가지사 축복하시고 떼어 제자들에게 주시며 이르시되 받아서 먹으라 이것은 내 몸이니라 하시고\n
또 잔을 가지사 감사 기도 하시고 그들에게 주시며 이르시되 너희가 다 이것을 마시라\n
이것은 죄 사함을 얻게 하려고 많은 사람을 위하여 흘리는 바 나의 피 곧 언약의 피니라\n
그러나 너희에게 이르노니 내가 포도나무에서 난 것을 이제부터 내 아버지의 나라에서 새것으로 너희와 함께 마시는 날까지 마시지 아니하리라 하시니라\n
이에 그들이 찬미하고 감람 산으로 나아가니라\n 마 26:26~30</string>

    <string name="bible_006">그들이 먹을 때에 예수께서 떡을 가지사 축복하시고 떼어 제자들에게 주시며 이르시되 받으라 이것은 내 몸이니라 하시고\n
또 잔을 가지사 감사 기도 하시고 그들에게 주시니 다 이를 마시매\n
이르시되 이것은 많은 사람을 위하여 흘리는 나의 피 곧 언약의 피니라\n
진실로 너희에게 이르노니 내가 포도나무에서 난 것을 하나님 나라에서 새 것으로 마시는 날까지 다시 마시지 아니하리라 하시니라\n
이에 그들이 찬미하고 감람 산으로 가니라\n 막 14:22~26</string>

    <string name="bible_007">또 떡을 가져 감사 기도 하시고 떼어 그들에게 주시며 이르시되 이것은 너희를 위하여 주는 내 몸이라 너희가 이를 행하여 나를 기념하라 하시고\n
저녁 먹은 후에 잔도 그와 같이 하여 이르시되 이 잔은 내 피로 세우는 새 언약이니 곧 너희를 위하여 붓는 것이라\n 눅 22:19~20</string>

    <string name="bible_008">내가 너희에게 전한 것은 주께 받은 것이니 곧 주 예수께서 잡히시던 밤에 떡을 가지사\ㅜ
축사하시고 떼어 이르시되 이것은 너희를 위하는 내 몸이니 이것을 행하여 나를 기념하라 하시고\ㅜ
식후에 또한 그와 같이 잔을 가지시고 이르시되 이 잔은 내 피로 세운 새 언약이니 이것을 행하여 마실 때마다 나를 기념하라 하셨으니\ㅜ
너희가 이 떡을 먹으며 이 잔을 마실 때마다 주의 죽으심을 그가 오실 때까지 전하는 것이니라\n 고전 11: 23~26</string>

    <string name="bible_009">유월절 전에 예수께서 자기가 세상을 떠나 아버지께로 돌아가실 때가 이른 줄 아시고 세상에 있는 자기 사람들을 사랑하시되 끝까지 사랑하시니라\n
마귀가 벌써 시몬의 아들 가룟 유다의 마음에 예수를 팔려는 생각을 넣었더라\n
저녁 먹는 중 예수는 아버지께서 모든 것을 자기 손에 맡기신 것과 또 자기가 하나님께로부터 오셨다가 하나님께로 돌아가실 것을 아시고\n
저녁 잡수시던 자리에서 일어나 겉옷을 벗고 수건을 가져다가 허리에 두르시고\n
이에 대야에 물을 떠서 제자들의 발을 씻으시고 그 두르신 수건으로 닦기를 시작하여\n 요 13:1~5</string>

    <string name="bible_010">오순절 날이 이미 이르매 그들이 다같이 한 곳에 모였더니\n
홀연히 하늘로부터 급하고 강한 바람 같은 소리가 있어 그들이 앉은 온 집에 가득하며\n
마치 불의 혀처럼 갈라지는 것들이 그들에게 보여 각 사람 위에 하나씩 임하여 있더니\n
그들이 다 성령의 충만함을 받고 성령이 말하게 하심을 따라 다른 언어들로 말하기를 시작하니라\n 행 2:1~4</string>

    <string name="bible_011">이에 예수께서 제자들과 함께 겟세마네라 하는 곳에 이르러 제자들에게 이르시되 내가 저기 가서 기도할 동안에 너희는 여기 앉아 있으라 하시고\n
베드로와 세베대의 두 아들을 데리고 가실새 고민하고 슬퍼하사\n
이에 말씀하시되 내 마음이 매우 고민하여 죽게 되었으니 너희는 여기 머물러 나와 함께 깨어 있으라 하시고\n
조금 나아가사 얼굴을 땅에 대시고 엎드려 기도하여 이르시되 내 아버지여 만일 할 만하시거든 이 잔을 내게서 지나가게 하옵소서 그러나 나의 원대로 마시옵고 아버지의 원대로 하옵소서 하시고\n
제자들에게 오사 그 자는 것을 보시고 베드로에게 말씀하시되 너희가 나와 함께 한 시간도 이렇게 깨어 있을 수 없더냐\n
시험에 들지 않게 깨어 기도하라 마음에는 원이로되 육신이 약하도다 하시고\n
다시 두 번째 나아가 기도하여 이르시되 내 아버지여 만일 내가 마시지 않고는 이 잔이 내게서 지나갈 수 없거든 아버지의 원대로 되기를 원하나이다 하시고\n
다시 오사 보신즉 그들이 자니 이는 그들의 눈이 피곤함일러라\n
또 그들을 두시고 나아가 세 번째 같은 말씀으로 기도하신 후\n
이에 제자들에게 오사 이르시되 이제는 자고 쉬라 보라 때가 가까이 왔으니 인자가 죄인의 손에 팔리느니라\n
일어나라 함께 가자 보라 나를 파는 자가 가까이 왔느니라\n 마 26:36~46</string>

    <string name="bible_012">그들이 겟세마네라 하는 곳에 이르매 예수께서 제자들에게 이르시되 내가 기도할 동안에 너희는 여기 앉아 있으라 하시고\n
베드로와 야고보와 요한을 데리고 가실새 심히 놀라시며 슬퍼하사\n
말씀하시되 내 마음이 심히 고민하여 죽게 되었으니 너희는 여기 머물러 깨어 있으라 하시고\n
조금 나아가사 땅에 엎드리어 될 수 있는 대로 이 때가 자기에게서 지나가기를 구하여\n
이르시되 아빠 아버지여 아버지께는 모든 것이 가능하오니 이 잔을 내게서 옮기시옵소서 그러나 나의 원대로 마시옵고 아버지의 원대로 하옵소서 하시고\n
돌아오사 제자들이 자는 것을 보시고 베드로에게 말씀하시되 시몬아 자느냐 네가 한 시간도 깨어 있을 수 없더냐\n
시험에 들지 않게 깨어 있어 기도하라 마음에는 원이로되 육신이 약하도다 하시고\n
다시 나아가 동일한 말씀으로 기도하시고\n
다시 오사 보신즉 그들이 자니 이는 그들의 눈이 심히 피곤함이라 그들이 예수께 무엇으로 대답할 줄을 알지 못하더라\n
세 번째 오사 그들에게 이르시되 이제는 자고 쉬라 그만 되었다 때가 왔도다 보라 인자가 죄인의 손에 팔리느니라\n
일어나라 함께 가자 보라 나를 파는 자가 가까이 왔느니라\n 막 14:32~42</string>

    <string name="bible_013">예수께서 나가사 습관을 따라 감람 산에 가시매 제자들도 따라갔더니\n
그 곳에 이르러 그들에게 이르시되 유혹에 빠지지 않게 기도하라 하시고\n
그들을 떠나 돌 던질 만큼 가서 무릎을 꿇고 기도하여\n
이르시되 아버지여 만일 아버지의 뜻이거든 이 잔을 내게서 옮기시옵소서 그러나 내 원대로 마시옵고 아버지의 원대로 되기를 원하나이다 하시니\n
천사가 하늘로부터 예수께 나타나 힘을 더하더라\n
예수께서 힘쓰고 애써 더욱 간절히 기도하시니 땀이 땅에 떨어지는 핏방울 같이 되더라\n
기도 후에 일어나 제자들에게 가서 슬픔으로 인하여 잠든 것을 보시고\n
이르시되 어찌하여 자느냐 시험에 들지 않게 일어나 기도하라 하시니라\n 눅 22:39~46</string>

    <string name="bible_014">말씀하실 때에 열둘 중의 하나인 유다가 왔는데 대제사장들과 백성의 장로들에게서 파송된 큰 무리가 칼과 몽치를 가지고 그와 함께 하였더라\n
예수를 파는 자가 그들에게 군호를 짜 이르되 내가 입맞추는 자가 그이니 그를 잡으라 한지라\n
곧 예수께 나아와 랍비여 안녕하시옵니까 하고 입을 맞추니\n
예수께서 이르시되 친구여 네가 무엇을 하려고 왔는지 행하라 하신대 이에 그들이 나아와 예수께 손을 대어 잡는지라\n
예수와 함께 있던 자 중의 하나가 손을 펴 칼을 빼어 대제사장의 종을 쳐 그 귀를 떨어뜨리니\n
이에 예수께서 이르시되 네 칼을 도로 칼집에 꽂으라 칼을 가지는 자는 다 칼로 망하느니라\n
너는 내가 내 아버지께 구하여 지금 열두 군단 더 되는 천사를 보내시게 할 수 없는 줄로 아느냐\n
내가 만일 그렇게 하면 이런 일이 있으리라 한 성경이 어떻게 이루어지겠느냐 하시더라\n
그 때에 예수께서 무리에게 말씀하시되 너희가 강도를 잡는 것 같이 칼과 몽치를 가지고 나를 잡으러 나왔느냐 내가 날마다 성전에 앉아 가르쳤으되 너희가 나를 잡지 아니하였도다\n
그러나 이렇게 된 것은 다 선지자들의 글을 이루려 함이니라 하시더라 이에 제자들이 다 예수를 버리고 도망하니라\n 마 26:47~56</string>

    <string name="bible_015">예수께서 말씀하실 때에 곧 열둘 중의 하나인 유다가 왔는데 대제사장들과 서기관들과 장로들에게서 파송된 무리가 검과 몽치를 가지고 그와 함께 하였더라\n
예수를 파는 자가 이미 그들과 군호를 짜 이르되 내가 입맞추는 자가 그이니 그를 잡아 단단히 끌어 가라 하였는지라\n
이에 와서 곧 예수께 나아와 랍비여 하고 입을 맞추니\n
그들이 예수께 손을 대어 잡거늘\n
곁에 서 있는 자 중의 한 사람이 칼을 빼어 대제사장의 종을 쳐 그 귀를 떨어뜨리니라\n
예수께서 무리에게 말씀하여 이르시되 너희가 강도를 잡는 것 같이 검과 몽치를 가지고 나를 잡으러 나왔느냐\n
내가 날마다 너희와 함께 성전에 있으면서 가르쳤으되 너희가 나를 잡지 아니하였도다 그러나 이는 성경을 이루려 함이니라 하시더라\n
제자들이 다 예수를 버리고 도망하니라\n 막 14:43~50</string>

    <string name="bible_016">말씀하실 때에 한 무리가 오는데 열둘 중의 하나인 유다라 하는 자가 그들을 앞장서 와서\n
예수께 입을 맞추려고 가까이 하는지라 예수께서 이르시되 유다야 네가 입맞춤으로 인자를 파느냐 하시니\n
그의 주위 사람들이 그 된 일을 보고 여짜오되 주여 우리가 칼로 치리이까 하고\n
그 중의 한 사람이 대제사장의 종을 쳐 그 오른쪽 귀를 떨어뜨린지라\n
예수께서 일러 이르시되 이것까지 참으라 하시고 그 귀를 만져 낫게 하시더라\n
예수께서 그 잡으러 온 대제사장들과 성전의 경비대장들과 장로들에게 이르시되 너희가 강도를 잡는 것 같이 검과 몽치를 가지고 나왔느냐\n
내가 날마다 너희와 함께 성전에 있을 때에 내게 손을 대지 아니하였도다 그러나 이제는 너희 때요 어둠의 권세로다 하시더라\n 눅 22:47~53</string>

    <string name="bible_017">예수께서 이 말씀을 하시고 제자들과 함께 기드론 시내 건너편으로 나가시니 그 곳에 동산이 있는데 제자들과 함께 들어가시니라\n
그 곳은 가끔 예수께서 제자들과 모이시는 곳이므로 예수를 파는 유다도 그 곳을 알더라\n
유다가 군대와 대제사장들과 바리새인들에게서 얻은 아랫사람들을 데리고 등과 횃불과 무기를 가지고 그리로 오는지라\n
예수께서 그 당할 일을 다 아시고 나아가 이르시되 너희가 누구를 찾느냐\n
대답하되 나사렛 예수라 하거늘 이르시되 내가 그니라 하시니라 그를 파는 유다도 그들과 함께 섰더라\n
예수께서 그들에게 내가 그니라 하실 때에 그들이 물러가서 땅에 엎드러지는지라\n
이에 다시 누구를 찾느냐고 물으신대 그들이 말하되 나사렛 예수라 하거늘\n
예수께서 대답하시되 너희에게 내가 그니라 하였으니 나를 찾거든 이 사람들이 가는 것은 용납하라 하시니\n
이는 아버지께서 내게 주신 자 중에서 하나도 잃지 아니하였사옵나이다 하신 말씀을 응하게 하려 함이러라\n
이에 시몬 베드로가 칼을 가졌는데 그것을 빼어 대제사장의 종을 쳐서 오른편 귀를 베어버리니 그 종의 이름은 말고라\n
예수께서 베드로더러 이르시되 칼을 칼집에 꽂으라 아버지께서 주신 잔을 내가 마시지 아니하겠느냐 하시니라\n 요 18:1~11</string>

    <string name="bible_018">베드로가 바깥 뜰에 앉았더니 한 여종이 나아와 이르되 너도 갈릴리 사람 예수와 함께 있었도다 하거늘\n
베드로가 모든 사람 앞에서 부인하여 이르되 나는 네가 무슨 말을 하는지 알지 못하겠노라 하며\n
앞문까지 나아가니 다른 여종이 그를 보고 거기 있는 사람들에게 말하되 이 사람은 나사렛 예수와 함께 있었도다 하매\n
베드로가 맹세하고 또 부인하여 이르되 나는 그 사람을 알지 못하노라 하더라\n
조금 후에 곁에 섰던 사람들이 나아와 베드로에게 이르되 너도 진실로 그 도당이라 네 말소리가 너를 표명한다 하거늘\n
그가 저주하며 맹세하여 이르되 나는 그 사람을 알지 못하노라 하니 곧 닭이 울더라\n
이에 베드로가 예수의 말씀에 닭 울기 전에 네가 세 번 나를 부인하리라 하심이 생각나서 밖에 나가서 심히 통곡하니라/n 마 26:69~75</string>

    <string name="bible_019">베드로는 아랫뜰에 있더니 대제사장의 여종 하나가 와서\n
베드로가 불 쬐고 있는 것을 보고 주목하여 이르되 너도 나사렛 예수와 함께 있었도다 하거늘\n
베드로가 부인하여 이르되 나는 네가 말하는 것이 무엇인지 알지도 못하고 깨닫지도 못하겠노라 하며 앞뜰로 나갈새\n
여종이 그를 보고 곁에 서 있는 자들에게 다시 이르되 이 사람은 그 도당이라 하되\n
또 부인하더라 조금 후에 곁에 서 있는 사람들이 다시 베드로에게 말하되 너도 갈릴리 사람이니 참으로 그 도당이니라\n
그러나 베드로가 저주하며 맹세하되 나는 너희가 말하는 이 사람을 알지 못하노라 하니\n
닭이 곧 두 번째 울더라 이에 베드로가 예수께서 자기에게 하신 말씀 곧 닭이 두 번 울기 전에 네가 세 번 나를 부인하리라 하심이 기억되어 그 일을 생각하고 울었더라\n 막 14:66~72</string>

    <string name="bible_020">예수를 잡아 끌고 대제사장의 집으로 들어갈새 베드로가 멀찍이 따라가니라\n
사람들이 뜰 가운데 불을 피우고 함께 앉았는지라 베드로도 그 가운데 앉았더니\n
한 여종이 베드로의 불빛을 향하여 앉은 것을 보고 주목하여 이르되 이 사람도 그와 함께 있었느니라 하니\n
베드로가 부인하여 이르되 이 여자여 내가 그를 알지 못하노라 하더라\n
조금 후에 다른 사람이 보고 이르되 너도 그 도당이라 하거늘 베드로가 이르되 이 사람아 나는 아니로라 하더라\n
한 시간쯤 있다가 또 한 사람이 장담하여 이르되 이는 갈릴리 사람이니 참으로 그와 함께 있었느니라\n
베드로가 이르되 이 사람아 나는 네가 하는 말을 알지 못하노라고 아직 말하고 있을 때에 닭이 곧 울더라\n
주께서 돌이켜 베드로를 보시니 베드로가 주의 말씀 곧 오늘 닭 울기 전에 네가 세 번 나를 부인하리라 하심이 생각나서\n
밖에 나가서 심히 통곡하니라\n 눅 22:54~62</string>

    <string name="bible_021">시몬 베드로와 또 다른 제자 한 사람이 예수를 따르니 이 제자는 대제사장과 아는 사람이라 예수와 함께 대제사장의 집 뜰에 들어가고\n
베드로는 문 밖에 서 있는지라 대제사장을 아는 그 다른 제자가 나가서 문 지키는 여자에게 말하여 베드로를 데리고 들어오니\n
문 지키는 여종이 베드로에게 말하되 너도 이 사람의 제자 중 하나가 아니냐 하니 그가 말하되 나는 아니라 하고\n
그 때가 추운 고로 종과 아랫사람들이 불을 피우고 서서 쬐니 베드로도 함께 서서 쬐더라\n 요 18:15~18</string>

    <string name="bible_022">시몬 베드로가 서서 불을 쬐더니 사람들이 묻되 너도 그 제자 중 하나가 아니냐 베드로가 부인하여 이르되 나는 아니라 하니\n
대제사장의 종 하나는 베드로에게 귀를 잘린 사람의 친척이라 이르되 네가 그 사람과 함께 동산에 있는 것을 내가 보지 아니하였느냐\n
이에 베드로가 또 부인하니 곧 닭이 울더라\n 요 18:25~27</string>

    <string name="bible_023">그들이 예수를 가야바에게서 관정으로 끌고 가니 새벽이라 그들은 더럽힘을 받지 아니하고 유월절 잔치를 먹고자 하여 관정에 들어가지 아니하더라\n
그러므로 빌라도가 밖으로 나가서 그들에게 말하되 너희가 무슨 일로 이 사람을 고발하느냐\n
대답하여 이르되 이 사람이 행악자가 아니었더라면 우리가 당신에게 넘기지 아니하였겠나이다\n
빌라도가 이르되 너희가 그를 데려다가 너희 법대로 재판하라 유대인들이 이르되 우리에게는 사람을 죽이는 권한이 없나이다 하니\n
이는 예수께서 자기가 어떠한 죽음으로 죽을 것을 가리켜 하신 말씀을 응하게 하려 함이러라\n
이에 빌라도가 다시 관정에 들어가 예수를 불러 이르되 네가 유대인의 왕이냐\n
예수께서 대답하시되 이는 네가 스스로 하는 말이냐 다른 사람들이 나에 대하여 네게 한 말이냐\n
빌라도가 대답하되 내가 유대인이냐 네 나라 사람과 대제사장들이 너를 내게 넘겼으니 네가 무엇을 하였느냐\n
예수께서 대답하시되 내 나라는 이 세상에 속한 것이 아니니라 만일 내 나라가 이 세상에 속한 것이었더라면 내 종들이 싸워 나로 유대인들에게 넘겨지지 않게 하였으리라 이제 내 나라는 여기에 속한 것이 아니니라\n
빌라도가 이르되 그러면 네가 왕이 아니냐 예수께서 대답하시되 네 말과 같이 내가 왕이니라 내가 이를 위하여 태어났으며 이를 위하여 세상에 왔나니 곧 진리에 대하여 증언하려 함이로라 무릇 진리에 속한 자는 내 음성을 듣느니라 하신대\n
빌라도가 이르되 진리가 무엇이냐 하더라 이말을 하고 다시 유대인들에게 나가서 이르되 나는 그에게서 아무 죄도 찾지 못하였노라\n 요 18:28~38</string>

    <string name="bible_024">유월절이면 내가 너희에게 한 사람을 놓아 주는 전례가 있으니 그러면 너희는 내가 유대인의 왕을 너희에게 놓아 주기를 원하느냐 하니\n
그들이 또 소리 질러 이르되 이 사람이 아니라 바라바라 하니 바라바는 강도였더라\n
이에 빌라도가 예수를 데려다가 채찍질하더라\n
군인들이 가시나무로 관을 엮어 그의 머리에 씌우고 자색 옷을 입히고\n
앞에 가서 이르되 유대인의 왕이여 평안할지어다 하며 손으로 때리더라\n
빌라도가 다시 밖에 나가 말하되 보라 이 사람을 데리고 너희에게 나오나니 이는 내가 그에게서 아무 죄도 찾지 못한 것을 너희로 알게 하려 함이로라 하더라\n
이에 예수께서 가시관을 쓰고 자색 옷을 입고 나오시니 빌라도가 그들에게 말하되 보라 이 사람이로다 하매\n
대제사장들과 아랫사람들이 예수를 보고 소리 질러 이르되 십자가에 못 박으소서 십자가에 못 박으소서 하는지라 빌라도가 이르되 너희가 친히 데려다가 십자가에 못 박으라 나는 그에게서 죄를 찾지 못하였노라\n
유대인들이 대답하되 우리에게 법이 있으니 그 법대로 하면 그가 당연히 죽을 것은 그가 자기를 하나님의 아들이라 함이니이다\n
빌라도가 이 말을 듣고 더욱 두려워하여\n
다시 관정에 들어가서 예수께 말하되 너는 어디로부터냐 하되 예수께서 대답하여 주지 아니하시는지라\n
빌라도가 이르되 내게 말하지 아니하느냐 내가 너를 놓을 권한도 있고 십자가에 못 박을 권한도 있는 줄 알지 못하느냐\n
예수께서 대답하시되 위에서 주지 아니하셨더라면 나를 해할 권한이 없었으리니 그러므로 나를 네게 넘겨 준 자의 죄는 더 크다 하시니라\n
이러하므로 빌라도가 예수를 놓으려고 힘썼으나 유대인들이 소리 질러 이르되 이 사람을 놓으면 가이사의 충신이 아니니이다 무릇 자기를 왕이라 하는 자는 가이사를 반역하는 것이니이다\n
빌라도가 이 말을 듣고 예수를 끌고 나가서 돌을 깐 뜰(히브리 말로 가바다)에 있는 재판석에 앉아 있더라\n
이 날은 유월절의 준비일이요 때는 제육시라 빌라도가 유대인들에게 이르되 보라 너희 왕이로다\n
그들이 소리 지르되 없이 하소서 없이 하소서 그를 십자가에 못 박게 하소서 빌라도가 이르되 내가 너희 왕을 십자가에 못 박으랴 대제사장들이 대답하되 가이사 외에는 우리에게 왕이 없나이다 하니\n
이에 예수를 십자가에 못 박도록 그들에게 넘겨 주니라\n 요 18:39~19:16</string>

    <string name="bible_025">그들이 예수를 맡으매 예수께서 자기의 십자가를 지시고 해골(히브리 말로 골고다)이라 하는 곳에 나가시니\n
그들이 거기서 예수를 십자가에 못 박을새 다른 두 사람도 그와 함께 좌우편에 못 박으니 예수는 가운데 있더라\n
빌라도가 패를 써서 십자가 위에 붙이니 나사렛 예수 유대인의 왕이라 기록되었더라\n
예수께서 못 박히신 곳이 성에서 가까운 고로 많은 유대인이 이 패를 읽는데 히브리와 로마와 헬라 말로 기록되었더라\n
유대인의 대제사장들이 빌라도에게 이르되 유대인의 왕이라 쓰지 말고 자칭 유대인의 왕이라 쓰라 하니\n
빌라도가 대답하되 내가 쓸 것을 썼다 하니라\n
군인들이 예수를 십자가에 못 박고 그의 옷을 취하여 네 깃에 나눠 각각 한 깃씩 얻고 속옷도 취하니 이 속옷은 호지 아니하고 위에서부터 통으로 짠 것이라\n
군인들이 서로 말하되 이것을 찢지 말고 누가 얻나 제비 뽑자 하니 이는 성경에 그들이 내 옷을 나누고 내 옷을 제비 뽑나이다 한 것을 응하게 하려 함이러라 군인들은 이런 일을 하고\n
예수의 십자가 곁에는 그 어머니와 이모와 글로바의 아내 마리아와 막달라 마리아가 섰는지라\n
예수께서 자기의 어머니와 사랑하시는 제자가 곁에 서 있는 것을 보시고 자기 어머니께 말씀하시되 여자여 보소서 아들이니이다 하시고\n
또 그 제자에게 이르시되 보라 네 어머니라 하신대 그 때부터 그 제자가 자기 집에 모시니라\n 요19:17~27</string>

    <string name="bible_026">그 후에 예수께서 모든 일이 이미 이루어진 줄 아시고 성경을 응하게 하려 하사 이르시되 내가 목마르다 하시니\n
거기 신 포도주가 가득히 담긴 그릇이 있는지라 사람들이 신 포도주를 적신 해면을 우슬초에 매어 예수의 입에 대니\n
예수께서 신 포도주를 받으신 후에 이르시되 다 이루었다 하시고 머리를 숙이니 영혼이 떠나가시니라\n 요 19:28~30</string>

    <string name="bible_027">이 날은 준비일이라 유대인들은 그 안식일이 큰 날이므로 그 안식일에 시체들을 십자가에 두지 아니하려 하여 빌라도에게 그들의 다리를 꺾어 시체를 치워 달라 하니\n
군인들이 가서 예수와 함께 못 박힌 첫째 사람과 또 그 다른 사람의 다리를 꺾고\n
예수께 이르러서는 이미 죽으신 것을 보고 다리를 꺾지 아니하고\n
그 중 한 군인이 창으로 옆구리를 찌르니 곧 피와 물이 나오더라\n
이를 본 자가 증언하였으니 그 증언이 참이라 그가 자기의 말하는 것이 참인 줄 알고 너희로 믿게 하려 함이니라\n
이 일이 일어난 것은 그 뼈가 하나도 꺾이지 아니하리라 한 성경을 응하게 하려 함이라\n
또 다른 성경에 그들이 그 찌른 자를 보리라 하였느니라\n 요 19:31~37</string>

    <string name="bible_028">아리마대 사람 요셉은 예수의 제자이나 유대인이 두려워 그것을 숨기더니 이 일 후에 빌라도에게 예수의 시체를 가져가기를 구하매 빌라도가 허락하는지라 이에 가서 예수의 시체를 가져가니라\n
일찍이 예수께 밤에 찾아왔던 니고데모도 몰약과 침향 섞은 것을 백 리트라쯤 가지고 온지라\n
이에 예수의 시체를 가져다가 유대인의 장례 법대로 그 향품과 함께 세마포로 쌌더라\n
예수께서 십자가에 못 박히신 곳에 동산이 있고 동산 안에 아직 사람을 장사한 일이 없는 새 무덤이 있는지라\n
이 날은 유대인의 준비일이요 또 무덤이 가까운 고로 예수를 거기 두니라\n 요 19:38~42</string>

    <string name="bible_029">안식일이 다 지나고 안식 후 첫날이 되려는 새벽에 막달라 마리아와 다른 마리아가 무덤을 보려고 갔더니\n
큰 지진이 나며 주의 천사가 하늘로부터 내려와 돌을 굴려 내고 그 위에 앉았는데\n
그 형상이 번개 같고 그 옷은 눈 같이 희거늘\n
지키던 자들이 그를 무서워하여 떨며 죽은 사람과 같이 되었더라\n
천사가 여자들에게 말하여 이르되 너희는 무서워하지 말라 십자가에 못 박히신 예수를 너희가 찾는 줄을 내가 아노라\n
그가 여기 계시지 않고 그가 말씀 하시던 대로 살아나셨느니라 와서 그가 누우셨던 곳을 보라\n
또 빨리 가서 그의 제자들에게 이르되 그가 죽은 자 가운데서 살아나셨고 너희보다 먼저 갈릴리로 가시나니 거기서 너희가 뵈오리라 하라 보라 내가 너희에게 일렀느니라 하거늘\n
그 여자들이 무서움과 큰 기쁨으로 빨리 무덤을 떠나 제자들에게 알리려고 달음질할새\n 마 28:1~8</string>

    <string name="bible_030">안식일이 지나매 막달라 마리아와 야고보의 어머니 마리아와 또 살로메가 가서 예수께 바르기 위하여 향품을 사다 두었다가\n
안식 후 첫날 매우 일찍이 해 돋을 때에 그 무덤으로 가며\n
서로 말하되 누가 우리를 위하여 무덤 문에서 돌을 굴려 주리요 하더니\n
눈을 들어본즉 벌써 돌이 굴려져 있는데 그 돌이 심히 크더라\n
무덤에 들어가서 흰 옷을 입은 한 청년이 우편에 앉은 것을 보고 놀라매\n
청년이 이르되 놀라지 말라 너희가 십자가에 못 박히신 나사렛 예수를 찾는구나 그가 살아나셨고 여기 계시지 아니하니라 보라 그를 두었던 곳이니라\n
가서 그의 제자들과 베드로에게 이르기를 예수께서 너희보다 먼저 갈릴리로 가시나니 전에 너희에게 말씀하신 대로 너희가 거기서 뵈오리라 하라 하는지라\n
여자들이 몹시 놀라 떨며 나와 무덤에서 도망하고 무서워하여 아무에게 아무 말도 하지 못하더라\n 막16:1~8</string>

    <string name="bible_031">눅24:1 안식 후 첫날 새벽에 이 여자들이 그 준비한 향품을 가지고 무덤에 가서\n
돌이 무덤에서 굴려 옮겨진 것을 보고\n
들어가니 주 예수의 시체가 보이지 아니하더라\n
이로 인하여 근심할 때에 문득 찬란한 옷을 입은 두 사람이 곁에 섰는지라\n
여자들이 두려워 얼굴을 땅에 대니 두 사람이 이르되 어찌하여 살아 있는 자를 죽은 자 가운데서 찾느냐\n
여기 계시지 않고 살아나셨느니라 갈릴리에 계실 때에 너희에게 어떻게 말씀하셨는지를 기억하라\n
이르시기를 인자가 죄인의 손에 넘겨져 십자가에 못 박히고 제삼일에 다시 살아나야 하리라 하셨느니라 한대\n
그들이 예수의 말씀을 기억하고\n
무덤에서 돌아가 이 모든 것을 열한 사도와 다른 모든 이에게 알리니\n
(이 여자들은 막달라 마리아와 요안나와 야고보의 모친 마리아라 또 그들과 함께 한 다른 여자들도 이것을 사도들에게 알리니라)\n
사도들은 그들의 말이 허탄한 듯이 들려 믿지 아니하나\n
베드로는 일어나 무덤에 달려가서 구부려 들여다 보니 세마포만 보이는지라 그 된 일을 놀랍게 여기며 집으로 돌아가니라\n 눅 24:1~12</string>

    <string name="bible_032">안식 후 첫날 일찍이 아직 어두울 때에 막달라 마리아가 무덤에 와서 돌이 무덤에서 옮겨진 것을 보고\n
시몬 베드로와 예수께서 사랑하시던 그 다른 제자에게 달려가서 말하되 사람들이 주님을 무덤에서 가져다가 어디 두었는지 우리가 알지 못하겠다 하니\n
베드로와 그 다른 제자가 나가서 무덤으로 갈새\n
둘이 같이 달음질하더니 그 다른 제자가 베드로보다 더 빨리 달려가서 먼저 무덤에 이르러\n
구부려 세마포 놓인 것을 보았으나 들어가지는 아니하였더니\n
시몬 베드로는 따라와서 무덤에 들어가 보니 세마포가 놓였고\n
또 머리를 쌌던 수건은 세마포와 함께 놓이지 않고 딴 곳에 쌌던 대로 놓여 있더라\n
그 때에야 무덤에 먼저 갔던 그 다른 제자도 들어가 보고 믿더라\n
(그들은 성경에 그가 죽은 자 가운데서 다시 살아나야 하리라 하신 말씀을 아직 알지 못하더라)\n
이에 두 제자가 자기들의 집으로 돌아가니라\n 요 20:1~10</string>

    <string name="bible_033">그 후에 예수께서 디베랴 호수에서 또 제자들에게 자기를 나타내셨으니 나타내신 일은 이러하니라\n
시몬 베드로와 디두모라 하는 도마와 갈릴리 가나 사람 나다나엘과 세베대의 아들들과 또 다른 제자 둘이 함께 있더니\n
시몬 베드로가 나는 물고기 잡으러 가노라 하니 그들이 우리도 함께 가겠다 하고 나가서 배에 올랐으나 그 날 밤에 아무 것도 잡지 못하였더니\n
날이 새어갈 때에 예수께서 바닷가에 서셨으나 제자들이 예수이신 줄 알지 못하는지라\n
예수께서 이르시되 얘들아 너희에게 고기가 있느냐 대답하되 없나이다\n
이르시되 그물을 배 오른편에 던지라 그리하면 잡으리라 하시니 이에 던졌더니 물고기가 많아 그물을 들 수 없더라\n
예수께서 사랑하시는 그 제자가 베드로에게 이르되 주님이시라 하니 시몬 베드로가 벗고 있다가 주님이라 하는 말을 듣고 겉옷을 두른 후에 바다로 뛰어 내리더라\n
다른 제자들은 육지에서 거리가 불과 한 오십 칸쯤 되므로 작은 배를 타고 물고기 든 그물을 끌고 와서\n
육지에 올라보니 숯불이 있는데 그 위에 생선이 놓였고 떡도 있더라\n
예수께서 이르시되 지금 잡은 생선을 좀 가져오라 하시니\n
시몬 베드로가 올라가서 그물을 육지에 끌어 올리니 가득히 찬 큰 물고기가 백쉰세 마리라 이같이 많으나 그물이 찢어지지 아니하였더라\n
예수께서 이르시되 와서 조반을 먹으라 하시니 제자들이 주님이신 줄 아는 고로 당신이 누구냐 감히 묻는 자가 없더라\n
예수께서 가셔서 떡을 가져다가 그들에게 주시고 생선도 그와 같이 하시니라\n
이것은 예수께서 죽은 자 가운데서 살아나신 후에 세 번째로 제자들에게 나타나신 것이라\n 요21:1~14</string>

    <string name="bible_034">그들이 조반 먹은 후에 예수께서 시몬 베드로에게 이르시되 요한의 아들 시몬아 네가 이 사람들보다 나를 더 사랑하느냐 하시니 이르되 주님 그러하나이다 내가 주님을 사랑하는 줄 주님께서 아시나이다 이르시되 내 어린 양을 먹이라 하시고\n
또 두 번째 이르시되 요한의 아들 시몬아 네가 나를 사랑하느냐 하시니 이르되 주님 그러하나이다 내가 주님을 사랑하는 줄 주님께서 아시나이다 이르시되 내 양을 치라 하시고\n
세 번째 이르시되 요한의 아들 시몬아 네가 나를 사랑하느냐 하시니 주께서 세 번째 네가 나를 사랑하느냐 하시므로 베드로가 근심하여 이르되 주님 모든 것을 아시오매 내가 주님을 사랑하는 줄을 주님께서 아시나이다 예수께서 이르시되 내 양을 먹이라\n
내가 진실로 진실로 네게 이르노니 네가 젊어서는 스스로 띠 띠고 원하는 곳으로 다녔거니와 늙어서는 네 팔을 벌리리니 남이 네게 띠 띠우고 원하지 아니하는 곳으로 데려가리라\n
이 말씀을 하심은 베드로가 어떠한 죽음으로 하나님께 영광을 돌릴 것을 가리키심이러라 이 말씀을 하시고 베드로에게 이르시되 나를 따르라 하시니\n 요21:15~19</string>

    <string name="bible_035">예수께서 무리를 보시고 산에 올라가 앉으시니 제자들이 나아온지라\n
입을 열어 가르쳐 이르시되\n
심령이 가난한 자는 복이 있나니 천국이 그들의 것임이요\n
애통하는 자는 복이 있나니 그들이 위로를 받을 것임이요\n
온유한 자는 복이 있나니 그들이 땅을 기업으로 받을 것임이요\n
의에 주리고 목마른 자는 복이 있나니 그들이 배부를 것임이요\n
긍휼히 여기는 자는 복이 있나니 그들이 긍휼히 여김을 받을 것임이요\n
마음이 청결한 자는 복이 있나니 그들이 하나님을 볼 것임이요\n
화평하게 하는 자는 복이 있나니 그들이 하나님의 아들이라 일컬음을 받을 것임이요\n
의를 위하여 박해를 받은 자는 복이 있나니 천국이 그들의 것임이라\n
나로 말미암아 너희를 욕하고 박해하고 거짓으로 너희를 거슬러 모든 악한 말을 할 때에는 너희에게 복이 있나니\n
기뻐하고 즐거워하라 하늘에서 너희의 상이 큼이라 너희 전에 있던 선지자들도 이같이 박해하였느니라\n 마 5:1~12</string>

    <string name="bible_036">예수께서 눈을 들어 제자들을 보시고 이르시되 너희 가난한 자는 복이 있나니 하나님의 나라가 너희 것임이요\n
지금 주린 자는 복이 있나니 너희가 배부름을 얻을 것임이요 지금 우는 자는 복이 있나니 너희가 웃을 것임이요\n
인자로 말미암아 사람들이 너희를 미워하며 멀리하고 욕하고 너희 이름을 악하다 하여 버릴 때에는 너희에게 복이 있도다\n
그 날에 기뻐하고 뛰놀라 하늘에서 너희 상이 큼이라 그들의 조상들이 선지자들에게 이와 같이 하였느니라\n 눅6:20~23</string>

    <string name="bible_037">그러나 화 있을진저 너희 부요한 자여 너희는 너희의 위로를 이미 받았도다\n
화 있을진저 너희 지금 배부른 자여 너희는 주리리로다 화 있을진저 너희 지금 웃는 자여 너희가 애통하며 울리로다\n
모든 사람이 너희를 칭찬하면 화가 있도다 그들의 조상들이 거짓 선지자들에게 이와 같이 하였느니라\n 눅 6:24~26</string>

    <string name="bible_038">갈릴리 해변으로 지나가시다가 시몬과 그 형제 안드레가 바다에 그물 던지는 것을 보시니 그들은 어부라\n
예수께서 이르시되 나를 따라오라 내가 너희로 사람을 낚는 어부가 되게 하리라 하시니\n
곧 그물을 버려 두고 따르니라\n
조금 더 가시다가 세베대의 아들 야고보와 그 형제 요한을 보시니 그들도 배에 있어 그물을 깁는데\n
곧 부르시니 그 아버지 세베대를 품꾼들과 함께 배에 버려 두고 예수를 따라가니라\n 막 1:16~20</string>

    <string name="bible_039">또 산에 오르사 자기가 원하는 자들을 부르시니 나아온지라\n
이에 열둘을 세우셨으니 이는 자기와 함께 있게 하시고 또 보내사 전도도 하며\n
귀신을 내쫓는 권능도 가지게 하려 하심이러라\n
이 열둘을 세우셨으니 시몬에게는 베드로란 이름을 더하셨고\n
또 세베대의 아들 야고보와 야고보의 형제 요한이니 이 둘에게는 보아너게 곧 우레의 아들이란 이름을 더하셨으며\n
또 안드레와 빌립과 바돌로매와 마태와 도마와 알패오의 아들 야고보와 및 다대오와 가나나인 시몬이며\n
또 가룟 유다니 이는 예수를 판 자더라\n 막3:13~19</string>

    <string name="bible_040">무리가 몰려와서 하나님의 말씀을 들을새 예수는 게네사렛 호숫가에 서서\n
호숫가에 배 두 척이 있는 것을 보시니 어부들은 배에서 나와서 그물을 씻는지라\n
예수께서 한 배에 오르시니 그 배는 시몬의 배라 육지에서 조금 떼기를 청하시고 앉으사 배에서 무리를 가르치시더니\n
말씀을 마치시고 시몬에게 이르시되 깊은 데로 가서 그물을 내려 고기를 잡으라\n
시몬이 대답하여 이르되 선생님 우리들이 밤이 새도록 수고하였으되 잡은 것이 없지마는 말씀에 의지하여 내가 그물을 내리리이다 하고\n
그렇게 하니 고기를 잡은 것이 심히 많아 그물이 찢어지는지라\n
이에 다른 배에 있는 동무들에게 손짓하여 와서 도와 달라 하니 그들이 와서 두 배에 채우매 잠기게 되었더라\n
시몬 베드로가 이를 보고 예수의 무릎 아래에 엎드려 이르되 주여 나를 떠나소서 나는 죄인이로소이다 하니\n
이는 자기 및 자기와 함께 있는 모든 사람이 고기 잡힌 것으로 말미암아 놀라고\n
세베대의 아들로서 시몬의 동업자인 야고보와 요한도 놀랐음이라 예수께서 시몬에게 이르시되 무서워하지 말라 이제 후로는 네가 사람을 취하리라 하시니\n
그들이 배들을 육지에 대고 모든 것을 버려 두고 예수를 따르니라\n 눅 5:1~11</string>

    <string name="bible_041">예수께서 베드로의 집에 들어가사 그의 장모가 열병으로 앓아 누운 것을 보시고\n
그의 손을 만지시니 열병이 떠나가고 여인이 일어나서 예수께 수종들더라\n
저물매 사람들이 귀신 들린 자를 많이 데리고 예수께 오거늘 예수께서 말씀으로 귀신들을 쫓아 내시고 병든 자들을 다 고치시니\n
이는 선지자 이사야를 통하여 하신 말씀에 우리의 연약한 것을 친히 담당하시고 병을 짊어지셨도다 함을 이루려 하심이더라\n 마 8:14~17</string>

    <string name="bible_042">예수께서 일어나 회당에서 나가사 시몬의 집에 들어가시니 시몬의 장모가 중한 열병을 앓고 있는지라 사람들이 그를 위하여 예수께 구하니\n
예수께서 가까이 서서 열병을 꾸짖으신대 병이 떠나고 여자가 곧 일어나 그들에게 수종드니라\n
해 질 무렵에 사람들이 온갖 병자들을 데리고 나아오매 예수께서 일일이 그 위에 손을 얹으사 고치시니\n
여러 사람에게서 귀신들이 나가며 소리 질러 이르되 당신은 하나님의 아들이니이다 예수께서 꾸짖으사 그들이 말함을 허락하지 아니하시니 이는 자기를 그리스도인 줄 앎이러라\n 눅 4:38~41</string>

    <string name="bible_043">예수께서 가버나움에 들어가시니 한 백부장이 나아와 간구하여\n
이르되 주여 내 하인이 중풍병으로 집에 누워 몹시 괴로워하나이다\n
이르시되 내가 가서 고쳐 주리라\n
백부장이 대답하여 이르되 주여 내 집에 들어오심을 나는 감당하지 못하겠사오니 다만 말씀으로만 하옵소서 그러면 내 하인이 낫겠사옵나이다\n
나도 남의 수하에 있는 사람이요 내 아래에도 군사가 있으니 이더러 가라 하면 가고 저더러 오라 하면 오고 내 종더러 이것을 하라 하면 하나이다\n
예수께서 들으시고 놀랍게 여겨 따르는 자들에게 이르시되 내가 진실로 너희에게 이르노니 이스라엘 중 아무에게서도 이만한 믿음을 보지 못하였노라\n
또 너희에게 이르노니 동 서로부터 많은 사람이 이르러 아브라함과 이삭과 야곱과 함께 천국에 앉으려니와\n
그 나라의 본 자손들은 바깥 어두운 데 쫓겨나 거기서 울며 이를 갈게 되리라\n
예수께서 백부장에게 이르시되 가라 네 믿은 대로 될지어다 하시니 그 즉시 하인이 나으니라\n 마 8:5~13</string>

    <string name="bible_044">예수께서 모든 말씀을 백성에게 들려 주시기를 마치신 후에 가버나움으로 들어가시니라\n
어떤 백부장의 사랑하는 종이 병들어 죽게 되었더니\n
예수의 소문을 듣고 유대인의 장로 몇 사람을 예수께 보내어 오셔서 그 종을 구해 주시기를 청한지라\n
이에 그들이 예수께 나아와 간절히 구하여 이르되 이 일을 하시는 것이 이 사람에게는 합당하니이다\n
그가 우리 민족을 사랑하고 또한 우리를 위하여 회당을 지었나이다 하니\n
예수께서 함께 가실새 이에 그 집이 멀지 아니하여 백부장이 벗들을 보내어 이르되 주여 수고하시지 마옵소서 내 집에 들어오심을 나는 감당하지 못하겠나이다\n
그러므로 내가 주께 나아가기도 감당하지 못할 줄을 알았나이다 말씀만 하사 내 하인을 낫게 하소서\n
나도 남의 수하에 든 사람이요 내 아래에도 병사가 있으니 이더러 가라 하면 가고 저더러 오라 하면 오고 내 종더러 이것을 하라 하면 하나이다\n
예수께서 들으시고 그를 놀랍게 여겨 돌이키사 따르는 무리에게 이르시되 내가 너희에게 이르노니 이스라엘 중에서도 이만한 믿음은 만나보지 못하였노라 하시더라\n
보내었던 사람들이 집으로 돌아가 보매 종이 이미 나아 있었더라\n 눅 7:1~10</string>

    <string name="bible_045">그들이 가버나움에 들어가니라 예수께서 곧 안식일에 회당에 들어가 가르치시매\n
뭇 사람이 그의 교훈에 놀라니 이는 그가 가르치시는 것이 권위 있는 자와 같고 서기관들과 같지 아니함일러라\n
마침 그들의 회당에 더러운 귀신 들린 사람이 있어 소리 질러 이르되\n
나사렛 예수여 우리가 당신과 무슨 상관이 있나이까 우리를 멸하러 왔나이까 나는 당신이 누구인 줄 아노니 하나님의 거룩한 자니이다\n
예수께서 꾸짖어 이르시되 잠잠하고 그 사람에게서 나오라 하시니\n
더러운 귀신이 그 사람에게 경련을 일으키고 큰 소리를 지르며 나오는지라\n
다 놀라 서로 물어 이르되 이는 어찜이냐 권위 있는 새 교훈이로다 더러운 귀신들에게 명한즉 순종하는도다 하더라\n
예수의 소문이 곧 온 갈릴리 사방에 퍼지더라\n 막 1:21~28</string>

    <string name="bible_046">갈릴리의 가버나움 동네에 내려오사 안식일에 가르치시매\n
그들이 그 가르치심에 놀라니 이는 그 말씀이 권위가 있음이러라\n
회당에 더러운 귀신 들린 사람이 있어 크게 소리 질러 이르되\n
아 나사렛 예수여 우리가 당신과 무슨 상관이 있나이까 우리를 멸하러 왔나이까 나는 당신이 누구인 줄 아노니 하나님의 거룩한 자니이다\n
예수께서 꾸짖어 이르시되 잠잠하고 그 사람에게서 나오라 하시니 귀신이 그 사람을 무리 중에 넘어뜨리고 나오되 그 사람은 상하지 아니한지라\n
다 놀라 서로 말하여 이르되 이 어떠한 말씀인고 권위와 능력으로 더러운 귀신을 명하매 나가는도다 하더라\n
이에 예수의 소문이 그 근처 사방에 퍼지니라\n 눅 4:31~37</string>

    <string name="bible_047">예수께서 배에 오르사 건너가 본 동네에 이르시니\n
침상에 누운 중풍병자를 사람들이 데리고 오거늘 예수께서 그들의 믿음을 보시고 중풍병자에게 이르시되 작은 자야 안심하라 네 죄 사함을 받았느니라\n
어떤 서기관들이 속으로 이르되 이 사람이 신성을 모독하도다\n
예수께서 그 생각을 아시고 이르시되 너희가 어찌하여 마음에 악한 생각을 하느냐\n
네 죄 사함을 받았느니라 하는 말과 일어나 걸어가라 하는 말 중에 어느 것이 쉽겠느냐\n
그러나 인자가 세상에서 죄를 사하는 권능이 있는 줄을 너희로 알게 하려 하노라 하시고 중풍병자에게 말씀하시되 일어나 네 침상을 가지고 집으로 가라 하시니\n
그가 일어나 집으로 돌아가거늘\n
무리가 보고 두려워하며 이런 권능을 사람에게 주신 하나님께 영광을 돌리니라\n 마9:1~8</string>

    <string name="bible_048">예수께서 이 말씀을 하실 때에 한 관리가 와서 절하며 이르되 내 딸이 방금 죽었사오나 오셔서 그 몸에 손을 얹어 주소서 그러면 살아나겠나이다 하니\n
예수께서 일어나 따라가시매 제자들도 가더니\n
열두 해 동안이나 혈루증으로 앓는 여자가 예수의 뒤로 와서 그 겉옷 가를 만지니\n
이는 제 마음에 그 겉옷만 만져도 구원을 받겠다 함이라\n
예수께서 돌이켜 그를 보시며 이르시되 딸아 안심하라 네 믿음이 너를 구원하였다 하시니 여자가 그 즉시 구원을 받으니라\n
예수께서 그 관리의 집에 가사 피리 부는 자들과 떠드는 무리를 보시고\n
이르시되 물러가라 이 소녀가 죽은 것이 아니라 잔다 하시니 그들이 비웃더라\n
무리를 내보낸 후에 예수께서 들어가사 소녀의 손을 잡으시매 일어나는지라\n
그 소문이 그 온 땅에 퍼지더라\n 마 9:18~26</string>

    <string name="bible_049">예수께서 거기에서 떠나가실새 두 맹인이 따라오며 소리 질러 이르되 다윗의 자손이여 우리를 불쌍히 여기소서 하더니\n
예수께서 집에 들어가시매 맹인들이 그에게 나아오거늘 예수께서 이르시되 내가 능히 이 일 할 줄을 믿느냐 대답하되 주여 그러하오이다 하니\n
이에 예수께서 그들의 눈을 만지시며 이르시되 너희 믿음대로 되라 하시니\n
그 눈들이 밝아진지라 예수께서 엄히 경고하시되 삼가 아무에게도 알리지 말라 하셨으나\n
그들이 나가서 예수의 소문을 그 온 땅에 퍼뜨리니라\n 마 9:27~31</string>

    <string name="bible_050">그들이 나갈 때에 귀신 들려 말 못하는 사람을 예수께 데려오니\n
귀신이 쫓겨나고 말 못하는 사람이 말하거늘 무리가 놀랍게 여겨 이르되 이스라엘 가운데서 이런 일을 본 적이 없다 하되\n
 바리새인들은 이르되 그가 귀신의 왕을 의지하여 귀신을 쫓아낸다 하더라\n 마 9:32~34</string>

    <string name="bible_051">무리가 몰려와서 하나님의 말씀을 들을새 예수는 게네사렛 호숫가에 서서\n
호숫가에 배 두 척이 있는 것을 보시니 어부들은 배에서 나와서 그물을 씻는지라\n
예수께서 한 배에 오르시니 그 배는 시몬의 배라 육지에서 조금 떼기를 청하시고 앉으사 배에서 무리를 가르치시더니\n
말씀을 마치시고 시몬에게 이르시되 깊은 데로 가서 그물을 내려 고기를 잡으라\n
시몬이 대답하여 이르되 선생님 우리들이 밤이 새도록 수고하였으되 잡은 것이 없지마는 말씀에 의지하여 내가 그물을 내리리이다 하고\n
그렇게 하니 고기를 잡은 것이 심히 많아 그물이 찢어지는지라\n
이에 다른 배에 있는 동무들에게 손짓하여 와서 도와 달라 하니 그들이 와서 두 배에 채우매 잠기게 되었더라\n
시몬 베드로가 이를 보고 예수의 무릎 아래에 엎드려 이르되 주여 나를 떠나소서 나는 죄인이로소이다 하니\n
이는 자기 및 자기와 함께 있는 모든 사람이 고기 잡힌 것으로 말미암아 놀라고\n
세베대의 아들로서 시몬의 동업자인 야고보와 요한도 놀랐음이라 예수께서 시몬에게 이르시되 무서워하지 말라 이제 후로는 네가 사람을 취하리라 하시니\n
그들이 배들을 육지에 대고 모든 것을 버려 두고 예수를 따르니라\n 눅 5:1~11</string>

    <string name="bible_052">갈릴리 해변에 다니시다가 두 형제 곧 베드로라 하는 시몬과 그의 형제 안드레가 바다에 그물 던지는 것을 보시니 그들은 어부라\n
말씀하시되 나를 따라오라 내가 너희를 사람을 낚는 어부가 되게 하리라 하시니\n
그들이 곧 그물을 버려 두고 예수를 따르니라\n 마 4:18~20</string>

    <string name="bible_053">예수께서 즉시 제자들을 재촉하사 자기가 무리를 보내는 동안에 배를 타고 앞서 건너편으로 가게 하시고\n
무리를 보내신 후에 기도하러 따로 산에 올라가시니라 저물매 거기 혼자 계시더니\n
배가 이미 육지에서 수 리나 떠나서 바람이 거스르므로 물결로 말미암아 고난을 당하더라\n
밤 사경에 예수께서 바다 위로 걸어서 제자들에게 오시니\n
제자들이 그가 바다 위로 걸어오심을 보고 놀라 유령이라 하며 무서워하여 소리 지르거늘\n
예수께서 즉시 이르시되 안심하라 나니 두려워하지 말라\n
베드로가 대답하여 이르되 주여 만일 주님이시거든 나를 명하사 물 위로 오라 하소서 하니\n
오라 하시니 베드로가 배에서 내려 물 위로 걸어서 예수께로 가되\n
바람을 보고 무서워 빠져 가는지라 소리 질러 이르되 주여 나를 구원하소서 하니\n
예수께서 즉시 손을 내밀어 그를 붙잡으시며 이르시되 믿음이 작은 자여 왜 의심하였느냐 하시고\n
배에 함께 오르매 바람이 그치는지라\n
배에 있는 사람들이 예수께 절하며 이르되 진실로 하나님의 아들이로소이다 하더라\n 마 14:22~33</string>

    <string name="bible_054">예수께서 배를 타시고 다시 맞은편으로 건너가시니 큰 무리가 그에게로 모이거늘 이에 바닷가에 계시더니\n
회당장 중의 하나인 야이로라 하는 이가 와서 예수를 보고 발 아래 엎드리어\n
간곡히 구하여 이르되 내 어린 딸이 죽게 되었사오니 오셔서 그 위에 손을 얹으사 그로 구원을 받아 살게 하소서 하거늘\n
이에 그와 함께 가실새 큰 무리가 따라가며 에워싸 밀더라\n
열두 해를 혈루증으로 앓아 온 한 여자가 있어\n
많은 의사에게 많은 괴로움을 받았고 가진 것도 다 허비하였으되 아무 효험이 없고 도리어 더 중하여졌던 차에\n
예수의 소문을 듣고 무리 가운데 끼어 뒤로 와서 그의 옷에 손을 대니\n
이는 내가 그의 옷에만 손을 대어도 구원을 받으리라 생각함일러라\n
이에 그의 혈루 근원이 곧 마르매 병이 나은 줄을 몸에 깨달으니라\n
예수께서 그 능력이 자기에게서 나간 줄을 곧 스스로 아시고 무리 가운데서 돌이켜 말씀하시되 누가 내 옷에 손을 대었느냐 하시니\n
제자들이 여짜오되 무리가 에워싸 미는 것을 보시며 누가 내게 손을 대었느냐 물으시나이까 하되\n
예수께서 이 일 행한 여자를 보려고 둘러 보시니\n
여자가 자기에게 이루어진 일을 알고 두려워하여 떨며 와서 그 앞에 엎드려 모든 사실을 여쭈니\n
예수께서 이르시되 딸아 네 믿음이 너를 구원하였으니 평안히 가라 네 병에서 놓여 건강할지어다\n
아직 예수께서 말씀하실 때에 회당장의 집에서 사람들이 와서 회당장에게 이르되 당신의 딸이 죽었나이다 어찌하여 선생을 더 괴롭게 하나이까\n
예수께서 그 하는 말을 곁에서 들으시고 회당장에게 이르시되 두려워하지 말고 믿기만 하라 하시고\n
베드로와 야고보와 야고보의 형제 요한 외에 아무도 따라옴을 허락하지 아니하시고\n
회당장의 집에 함께 가사 떠드는 것과 사람들이 울며 심히 통곡함을 보시고\n
들어가서 그들에게 이르시되 너희가 어찌하여 떠들며 우느냐 이 아이가 죽은 것이 아니라 잔다 하시니\n
그들이 비웃더라 예수께서 그들을 다 내보내신 후에 아이의 부모와 또 자기와 함께 한 자들을 데리시고 아이 있는 곳에 들어가사\n
그 아이의 손을 잡고 이르시되 달리다굼 하시니 번역하면 곧 내가 네게 말하노니 소녀야 일어나라 하심이라\n
소녀가 곧 일어나서 걸으니 나이가 열두 살이라 사람들이 곧 크게 놀라고 놀라거늘\n
예수께서 이 일을 아무도 알지 못하게 하라고 그들을 많이 경계하시고 이에 소녀에게 먹을 것을 주라 하시니라\n 막5:21~43</string>

    <string name="bible_055">예수께서 들으시고 배를 타고 떠나사 따로 빈 들에 가시니 무리가 듣고 여러 고을로부터 걸어서 따라간지라\n
예수께서 나오사 큰 무리를 보시고 불쌍히 여기사 그 중에 있는 병자를 고쳐 주시니라\n
저녁이 되매 제자들이 나아와 이르되 이 곳은 빈 들이요 때도 이미 저물었으니 무리를 보내어 마을에 들어가 먹을 것을 사 먹게 하소서\n
예수께서 이르시되 갈 것 없다 너희가 먹을 것을 주라\n
제자들이 이르되 여기 우리에게 있는 것은 떡 다섯 개와 물고기 두 마리뿐이니이다\n
이르시되 그것을 내게 가져오라 하시고\n
무리를 명하여 잔디 위에 앉히시고 떡 다섯 개와 물고기 두 마리를 가지사 하늘을 우러러 축사하시고 떡을 떼어 제자들에게 주시매 제자들이 무리에게 주니\n
다 배불리 먹고 남은 조각을 열두 바구니에 차게 거두었으며\n
먹은 사람은 여자와 어린이 외에 오천 명이나 되었더라\n 마 14:13~21</string>

    <string name="bible_056">사도들이 예수께 모여 자기들이 행한 것과 가르친 것을 낱낱이 고하니\n
이르시되 너희는 따로 한적한 곳에 가서 잠깐 쉬어라 하시니 이는 오고 가는 사람이 많아 음식 먹을 겨를도 없음이라\n
이에 배를 타고 따로 한적한 곳에 갈새\n
그들이 가는 것을 보고 많은 사람이 그들인 줄 안지라 모든 고을로부터 도보로 그 곳에 달려와 그들보다 먼저 갔더라\n
예수께서 나오사 큰 무리를 보시고 그 목자 없는 양 같음으로 인하여 불쌍히 여기사 이에 여러 가지로 가르치시더라\n
때가 저물어가매 제자들이 예수께 나아와 여짜오되 이 곳은 빈 들이요 날도 저물어가니\n
무리를 보내어 두루 촌과 마을로 가서 무엇을 사 먹게 하옵소서\n
대답하여 이르시되 너희가 먹을 것을 주라 하시니 여짜오되 우리가 가서 이백 데나리온의 떡을 사다 먹이리이까\n
이르시되 너희에게 떡 몇 개나 있는지 가서 보라 하시니 알아보고 이르되 떡 다섯 개와 물고기 두 마리가 있더이다 하거늘\n
제자들에게 명하사 그 모든 사람으로 떼를 지어 푸른 잔디 위에 앉게 하시니\n
떼로 백 명씩 또는 오십 명씩 앉은지라\n
예수께서 떡 다섯 개와 물고기 두 마리를 가지사 하늘을 우러러 축사하시고 떡을 떼어 제자들에게 주어 사람들에게 나누어 주게 하시고 또 물고기 두 마리도 모든 사람에게 나누시매\n
다 배불리 먹고\n
남은 떡 조각과 물고기를 열두 바구니에 차게 거두었으며\n
떡을 먹은 남자는 오천 명이었더라\n 막 6:30~44</string>

    <string name="bible_057">사도들이 돌아와 자기들이 행한 모든 것을 예수께 여쭈니 데리시고 따로 벳새다라는 고을로 떠나 가셨으나\n
무리가 알고 따라왔거늘 예수께서 그들을 영접하사 하나님 나라의 일을 이야기하시며 병 고칠 자들은 고치시더라\n
날이 저물어 가매 열두 사도가 나아와 여짜오되 무리를 보내어 두루 마을과 촌으로 가서 유하며 먹을 것을 얻게 하소서 우리가 있는 여기는 빈 들이니이다\n
예수께서 이르시되 너희가 먹을 것을 주라 하시니 여짜오되 우리에게 떡 다섯 개와 물고기 두 마리밖에 없으니 이 모든 사람을 위하여 먹을 것을 사지 아니하고서는 할 수 없사옵나이다 하니\n
이는 남자가 한 오천 명 됨이러라 제자들에게 이르시되 떼를 지어 한 오십 명씩 앉히라 하시니\n
제자들이 이렇게 하여 다 앉힌 후\n
예수께서 떡 다섯 개와 물고기 두 마리를 가지사 하늘을 우러러 축사하시고 떼어 제자들에게 주어 무리에게 나누어 주게 하시니\n
먹고 다 배불렀더라 그 남은 조각을 열두 바구니에 거두니라\n 눅 9:10~17</string>

    <string name="bible_058">그 후에 예수께서 디베랴의 갈릴리 바다 건너편으로 가시매\n
큰 무리가 따르니 이는 병자들에게 행하시는 표적을 보았음이러라\n
예수께서 산에 오르사 제자들과 함께 거기 앉으시니\n
마침 유대인의 명절인 유월절이 가까운지라\n
예수께서 눈을 들어 큰 무리가 자기에게로 오는 것을 보시고 빌립에게 이르시되 우리가 어디서 떡을 사서 이 사람들을 먹이겠느냐 하시니\n
이렇게 말씀하심은 친히 어떻게 하실지를 아시고 빌립을 시험하고자 하심이라\n
빌립이 대답하되 각 사람으로 조금씩 받게 할지라도 이백 데나리온의 떡이 부족하리이다\n
제자 중 하나 곧 시몬 베드로의 형제 안드레가 예수께 여짜오되\n
여기 한 아이가 있어 보리떡 다섯 개와 물고기 두 마리를 가지고 있나이다 그러나 그것이 이 많은 사람에게 얼마나 되겠사옵나이까\n
예수께서 이르시되 이 사람들로 앉게 하라 하시니 그 곳에 잔디가 많은지라 사람들이 앉으니 수가 오천 명쯤 되더라\n
예수께서 떡을 가져 축사하신 후에 앉아 있는 자들에게 나눠 주시고 물고기도 그렇게 그들의 원대로 주시니라\n
그들이 배부른 후에 예수께서 제자들에게 이르시되 남은 조각을 거두고 버리는 것이 없게 하라 하시므로\n
이에 거두니 보리떡 다섯 개로 먹고 남은 조각이 열두 바구니에 찼더라\n
그 사람들이 예수께서 행하신 이 표적을 보고 말하되 이는 참으로 세상에 오실 그 선지자라 하더라\n
그러므로 예수께서 그들이 와서 자기를 억지로 붙들어 임금으로 삼으려는 줄 아시고 다시 혼자 산으로 떠나 가시니라\n 요 6:1~15</string>

    <string name="bible_059">예수께서 권능을 가장 많이 행하신 고을들이 회개하지 아니하므로 그 때에 책망하시되\n
화 있을진저 고라신아 화 있을진저 벳새다야 너희에게 행한 모든 권능을 두로와 시돈에서 행하였더라면 그들이 벌써 베옷을 입고 재에 앉아 회개하였으리라\n
내가 너희에게 이르노니 심판 날에 두로와 시돈이 너희보다 견디기 쉬우리라\n
가버나움아 네가 하늘에까지 높아지겠느냐 음부에까지 낮아지리라 네게 행한 모든 권능을 소돔에서 행하였더라면 그 성이 오늘까지 있었으리라\n
내가 너희에게 이르노니 심판 날에 소돔 땅이 너보다 견디기 쉬우리라 하시니라\n 마 11:20~24</string>

    <string name="bible_060">화 있을진저 고라신아, 화 있을진저 벳새다야, 너희에게 행한 모든 권능을 두로와 시돈에서 행하였더라면 그들이 벌써 베옷을 입고 재에 앉아 회개하였으리라\n
심판 때에 두로와 시돈이 너희보다 견디기 쉬우리라\n
가버나움아 네가 하늘에까지 높아지겠느냐 음부에까지 낮아지리라\n
너희 말을 듣는 자는 곧 내 말을 듣는 것이요 너희를 저버리는 자는 곧 나를 저버리는 것이요 나를 저버리는 자는 나 보내신 이를 저버리는 것이라 하시니라\n 눅 10:13~16</string>

    <string name="bible_061">그 지역에 목자들이 밤에 밖에서 자기 양 떼를 지키더니\n
주의 사자가 곁에 서고 주의 영광이 그들을 두루 비추매 크게 무서워하는지라\n
천사가 이르되 무서워하지 말라 보라 내가 온 백성에게 미칠 큰 기쁨의 좋은 소식을 너희에게 전하노라\n
오늘 다윗의 동네에 너희를 위하여 구주가 나셨으니 곧 그리스도 주시니라\n
너희가 가서 강보에 싸여 구유에 뉘어 있는 아기를 보리니 이것이 너희에게 표적이니라 하더니\n
홀연히 수많은 천군이 그 천사들과 함께 하나님을 찬송하여 이르되\n
지극히 높은 곳에서는 하나님께 영광이요 땅에서는 하나님이 기뻐하신 사람들 중에 평화로다 하니라\n 눅 2:8~14</string>

    <string name="bible_062">여섯째 달에 천사 가브리엘이 하나님의 보내심을 받아 갈릴리 나사렛이란 동네에 가서\n
다윗의 자손 요셉이라 하는 사람과 약혼한 처녀에게 이르니 그 처녀의 이름은 마리아라\n
그에게 들어가 이르되 은혜를 받은 자여 평안할지어다 주께서 너와 함께 하시도다 하니\n
처녀가 그 말을 듣고 놀라 이런 인사가 어찌함인가 생각하매\n
천사가 이르되 마리아여 무서워하지 말라 네가 하나님께 은혜를 입었느니라\n
보라 네가 잉태하여 아들을 낳으리니 그 이름을 예수라 하라\n
그가 큰 자가 되고 지극히 높으신 이의 아들이라 일컬어질 것이요 주 하나님께서 그 조상 다윗의 왕위를 그에게 주시리니\n
영원히 야곱의 집을 왕으로 다스리실 것이며 그 나라가 무궁하리라\n
마리아가 천사에게 말하되 나는 남자를 알지 못하니 어찌 이 일이 있으리이까\n
천사가 대답하여 이르되 성령이 네게 임하시고 지극히 높으신 이의 능력이 너를 덮으시리니 이러므로 나실 바 거룩한 이는 하나님의 아들이라 일컬어지리라\n
보라 네 친족 엘리사벳도 늙어서 아들을 배었느니라 본래 임신하지 못한다고 알려진 이가 이미 여섯 달이 되었나니\n
대저 하나님의 모든 말씀은 능하지 못하심이 없느니라\n
마리아가 이르되 주의 여종이오니 말씀대로 내게 이루어지이다 하매 천사가 떠나가니라\n 눅 1:26~38</string>

    <string name="bible_063">예수 그리스도의 나심은 이러하니라 그의 어머니 마리아가 요셉과 약혼하고 동거하기 전에 성령으로 잉태된 것이 나타났더니\n
그의 남편 요셉은 의로운 사람이라 그를 드러내지 아니하고 가만히 끊고자 하여\n
이 일을 생각할 때에 주의 사자가 현몽하여 이르되 다윗의 자손 요셉아 네 아내 마리아 데려오기를 무서워하지 말라 그에게 잉태된 자는 성령으로 된 것이라\n
아들을 낳으리니 이름을 예수라 하라 이는 그가 자기 백성을 그들의 죄에서 구원할 자이심이라 하니라\n
이 모든 일이 된 것은 주께서 선지자로 하신 말씀을 이루려 하심이니 이르시되\n
보라 처녀가 잉태하여 아들을 낳을 것이요 그의 이름은 임마누엘이라 하리라 하셨으니 이를 번역한즉 하나님이 우리와 함께 계시다 함이라\n
요셉이 잠에서 깨어 일어나 주의 사자의 분부대로 행하여 그의 아내를 데려왔으나\n
아들을 낳기까지 동침하지 아니하더니 낳으매 이름을 예수라 하니라\n 마 1:18~25</string>

    <string name="bible_064">예수께서 그 자라나신 곳 나사렛에 이르사 안식일에 늘 하시던 대로 회당에 들어가사 성경을 읽으려고 서시매\n
선지자 이사야의 글을 드리거늘 책을 펴서 이렇게 기록된 데를 찾으시니 곧\n
주의 성령이 내게 임하셨으니 이는 가난한 자에게 복음을 전하게 하시려고 내게 기름을 부으시고 나를 보내사 포로 된 자에게 자유를, 눈 먼 자에게 다시 보게 함을 전파하며 눌린 자를 자유롭게 하고\n
주의 은혜의 해를 전파하게 하려 하심이라 하였더라\n
책을 덮어 그 맡은 자에게 주시고 앉으시니 회당에 있는 자들이 다 주목하여 보더라\n
이에 예수께서 그들에게 말씀하시되 이 글이 오늘 너희 귀에 응하였느니라 하시니\n
그들이 다 그를 증언하고 그 입으로 나오는 바 은혜로운 말을 놀랍게 여겨 이르되 이 사람이 요셉의 아들이 아니냐\n
예수께서 그들에게 이르시되 너희가 반드시 의사야 너 자신을 고치라 하는 속담을 인용하여 내게 말하기를 우리가 들은 바 가버나움에서 행한 일을 네 고향 여기서도 행하라 하리라\n
또 이르시되 내가 진실로 너희에게 이르노니 선지자가 고향에서는 환영을 받는 자가 없느니라\n
내가 참으로 너희에게 이르노니 엘리야 시대에 하늘이 삼 년 육 개월간 닫히어 온 땅에 큰 흉년이 들었을 때에 이스라엘에 많은 과부가 있었으되\n
엘리야가 그 중 한 사람에게도 보내심을 받지 않고 오직 시돈 땅에 있는 사렙다의 한 과부에게 뿐이었으며\n
또 선지자 엘리사 때에 이스라엘에 많은 나병환자가 있었으되 그 중의 한 사람도 깨끗함을 얻지 못하고 오직 수리아 사람 나아만뿐이었느니라\n
회당에 있는 자들이 이것을 듣고 다 크게 화가 나서\n
일어나 동네 밖으로 쫓아내어 그 동네가 건설된 산 낭떠러지까지 끌고 가서 밀쳐 떨어뜨리고자 하되\n
예수께서 그들 가운데로 지나서 가시니라\n 눅 4:16~30</string>

    <string name="bible_065">고향으로 돌아가사 그들의 회당에서 가르치시니 그들이 놀라 이르되 이 사람의 이 지혜와 이런 능력이 어디서 났느냐\n
이는 그 목수의 아들이 아니냐 그 어머니는 마리아, 그 형제들은 야고보, 요셉, 시몬, 유다라 하지 않느냐\n
그 누이들은 다 우리와 함께 있지 아니하냐 그런즉 이 사람의 이 모든 것이 어디서 났느냐 하고\n
예수를 배척한지라 예수께서 그들에게 말씀하시되 선지자가 자기 고향과 자기 집 외에서는 존경을 받지 않음이 없느니라 하시고\n
그들이 믿지 않음으로 말미암아 거기서 많은 능력을 행하지 아니하시니라\n 마 13:54~58</string>

    <string name="bible_066">예수께서 거기를 떠나사 고향으로 가시니 제자들도 따르니라\n
안식일이 되어 회당에서 가르치시니 많은 사람이 듣고 놀라 이르되 이 사람이 어디서 이런 것을 얻었느냐 이 사람이 받은 지혜와 그 손으로 이루어지는 이런 권능이 어찌됨이냐\n
이 사람이 마리아의 아들 목수가 아니냐 야고보와 요셉과 유다와 시몬의 형제가 아니냐 그 누이들이 우리와 함께 여기 있지 아니하냐 하고 예수를 배척한지라\n
예수께서 그들에게 이르시되 선지자가 자기 고향과 자기 친척과 자기 집 외에서는 존경을 받지 못함이 없느니라 하시며\n
거기서는 아무 권능도 행하실 수 없어 다만 소수의 병자에게 안수하여 고치실 뿐이었고\n
그들이 믿지 않음을 이상히 여기셨더라\n 막 6:1~6</string>

    <string name="bible_067">마리아가 천사에게 말하되 나는 남자를 알지 못하니 어찌 이 일이 있으리이까\n
천사가 대답하여 이르되 성령이 네게 임하시고 지극히 높으신 이의 능력이 너를 덮으시리니 이러므로 나실 바 거룩한 이는 하나님의 아들이라 일컬어지리라\n
보라 네 친족 엘리사벳도 늙어서 아들을 배었느니라 본래 임신하지 못한다고 알려진 이가 이미 여섯 달이 되었나니\n
대저 하나님의 모든 말씀은 능하지 못하심이 없느니라\n
마리아가 이르되 주의 여종이오니 말씀대로 내게 이루어지이다 하매 천사가 떠나가니라\n 눅 1:34~38</string>

    <string name="bible_068">이 때에 마리아가 일어나 빨리 산골로 가서 유대 한 동네에 이르러\n
사가랴의 집에 들어가 엘리사벳에게 문안하니\n
엘리사벳이 마리아가 문안함을 들으매 아이가 복중에서 뛰노는지라 엘리사벳이 성령의 충만함을 받아\n
큰 소리로 불러 이르되 여자 중에 네가 복이 있으며 네 태중의 아이도 복이 있도다\n
내 주의 어머니가 내게 나아오니 이 어찌 된 일인가\n
보라 네 문안하는 소리가 내 귀에 들릴 때에 아이가 내 복중에서 기쁨으로 뛰놀았도다\n
주께서 하신 말씀이 반드시 이루어지리라고 믿은 그 여자에게 복이 있도다\n 눅 1:39~45</string>

    <string name="bible_069">마리아가 이르되 내 영혼이 주를 찬양하며\n
내 마음이 하나님 내 구주를 기뻐하였음은\n
그의 여종의 비천함을 돌보셨음이라 보라 이제 후로는 만세에 나를 복이 있다 일컬으리로다\n
능하신 이가 큰 일을 내게 행하셨으니 그 이름이 거룩하시며\n
긍휼하심이 두려워하는 자에게 대대로 이르는도다\n
그의 팔로 힘을 보이사 마음의 생각이 교만한 자들을 흩으셨고\n
권세 있는 자를 그 위에서 내리치셨으며 비천한 자를 높이셨고\n
주리는 자를 좋은 것으로 배불리셨으며 부자는 빈 손으로 보내셨도다\n
그 종 이스라엘을 도우사 긍휼히 여기시고 기억하시되\n
우리 조상에게 말씀하신 것과 같이 아브라함과 그 자손에게 영원히 하시리로다 하니라\n
마리아가 석 달쯤 함께 있다가 집으로 돌아가니라\n 눅 1:46~56</string>

    <string name="bible_070">이에 헤롯이 박사들에게 속은 줄 알고 심히 노하여 사람을 보내어 베들레헴과 그 모든 지경 안에 있는 사내아이를 박사들에게 자세히 알아본 그 때를 기준하여 두 살부터 그 아래로 다 죽이니\n 마 2:16</string>

    <string name="bible_071">엘리사벳이 해산할 기한이 차서 아들을 낳으니\n
이웃과 친족이 주께서 그를 크게 긍휼히 여기심을 듣고 함께 즐거워하더라\n
팔 일이 되매 아이를 할례하러 와서 그 아버지의 이름을 따라 사가랴라 하고자 하더니\n
그 어머니가 대답하여 이르되 아니라 요한이라 할 것이라 하매\n
그들이 이르되 네 친족 중에 이 이름으로 이름한 이가 없다 하고\n
그의 아버지께 몸짓하여 무엇으로 이름을 지으려 하는가 물으니\n
그가 서판을 달라 하여 그 이름을 요한이라 쓰매 다 놀랍게 여기더라\n
이에 그 입이 곧 열리고 혀가 풀리며 말을 하여 하나님을 찬송하니\n
그 근처에 사는 자가 다 두려워하고 이 모든 말이 온 유대 산골에 두루 퍼지매\n
듣는 사람이 다 이 말을 마음에 두며 이르되 이 아이가 장차 어찌 될까 하니 이는 주의 손이 그와 함께 하심이러라\n 눅 1:57~66</string>

    <string name="bible_072">아합이 이에 이스라엘의 모든 자손에게로 사람을 보내 선지자들을 갈멜 산으로 모으니라\n
엘리야가 모든 백성에게 가까이 나아가 이르되 너희가 어느 때까지 둘 사이에서 머뭇머뭇 하려느냐 여호와가 만일 하나님이면 그를 따르고 바알이 만일 하나님이면 그를 따를지니라 하니 백성이 말 한마디도 대답하지 아니하는지라\n
엘리야가 백성에게 이르되 여호와의 선지자는 나만 홀로 남았으나 바알의 선지자는 사백오십 명이로다\n
그런즉 송아지 둘을 우리에게 가져오게 하고 그들은 송아지 한 마리를 택하여 각을 떠서 나무 위에 놓고 불은 붙이지 말며 나도 송아지 한 마리를 잡아 나무 위에 놓고 불은 붙이지 않고\n
너희는 너희 신의 이름을 부르라 나는 여호와의 이름을 부르리니 이에 불로 응답하는 신 그가 하나님이니라 백성이 다 대답하되 그 말이 옳도다 하니라\n
엘리야가 바알의 선지자들에게 이르되 너희는 많으니 먼저 송아지 한 마리를 택하여 잡고 너희 신의 이름을 부르라 그러나 불을 붙이지 말라\n
그들이 받은 송아지를 가져다가 잡고 아침부터 낮까지 바알의 이름을 불러 이르되 바알이여 우리에게 응답하소서 하나 아무 소리도 없고 아무 응답하는 자도 없으므로 그들이 그 쌓은 제단 주위에서 뛰놀더라\n
정오에 이르러는 엘리야가 그들을 조롱하여 이르되 큰 소리로 부르라 그는 신인즉 묵상하고 있는지 혹은 그가 잠깐 나갔는지 혹은 그가 길을 행하는지 혹은 그가 잠이 들어서 깨워야 할 것인지 하매\n
이에 그들이 큰 소리로 부르고 그들의 규례를 따라 피가 흐르기까지 칼과 창으로 그들의 몸을 상하게 하더라\n
이같이 하여 정오가 지났고 그들이 미친 듯이 떠들어 저녁 소제 드릴 때까지 이르렀으나 아무 소리도 없고 응답하는 자나 돌아보는 자가 아무도 없더라\n
엘리야가 모든 백성을 향하여 이르되 내게로 가까이 오라 백성이 다 그에게 가까이 가매 그가 무너진 여호와의 제단을 수축하되\n
야곱의 아들들의 지파의 수효를 따라 엘리야가 돌 열두 개를 취하니 이 야곱은 옛적에 여호와의 말씀이 임하여 이르시기를 네 이름을 이스라엘이라 하리라 하신 자더라\n
그가 여호와의 이름을 의지하여 그 돌로 제단을 쌓고 제단을 돌아가며 곡식 종자 두 세아를 둘 만한 도랑을 만들고\n
또 나무를 벌이고 송아지의 각을 떠서 나무 위에 놓고 이르되 통 넷에 물을 채워다가 번제물과 나무 위에 부으라 하고\n
또 이르되 다시 그리하라 하여 다시 그리하니 또 이르되 세 번째로 그리하라 하여 세 번째로 그리하니\n
물이 제단으로 두루 흐르고 도랑에도 물이 가득 찼더라\n
저녁 소제 드릴 때에 이르러 선지자 엘리야가 나아가서 말하되 아브라함과 이삭과 이스라엘의 하나님 여호와여 주께서 이스라엘 중에서 하나님이신 것과 내가 주의 종인 것과 내가 주의 말씀대로 이 모든 일을 행하는 것을 오늘 알게 하옵소서\n
여호와여 내게 응답하옵소서 내게 응답하옵소서 이 백성에게 주 여호와는 하나님이신 것과 주는 그들의 마음을 되돌이키심을 알게 하옵소서 하매\n
이에 여호와의 불이 내려서 번제물과 나무와 돌과 흙을 태우고 또 도랑의 물을 핥은지라\n
모든 백성이 보고 엎드려 말하되 여호와 그는 하나님이시로다 여호와 그는 하나님이시로다 하니\n
엘리야가 그들에게 이르되 바알의 선지자를 잡되 그들 중 하나도 도망하지 못하게 하라 하매 곧 잡은지라 엘리야가 그들을 기손 시내로 내려다가 거기서 죽이니라\n 왕상 18:20~21</string>

    <string name="bible_073">엘리야가 아합에게 이르되 올라가서 먹고 마시소서 큰 비 소리가 있나이다\n
아합이 먹고 마시러 올라가니라 엘리야가 갈멜 산 꼭대기로 올라가서 땅에 꿇어 엎드려 그의 얼굴을 무릎 사이에 넣고\n
그의 사환에게 이르되 올라가 바다쪽을 바라보라 그가 올라가 바라보고 말하되 아무것도 없나이다 이르되 일곱 번까지 다시 가라\n
일곱 번째 이르러서는 그가 말하되 바다에서 사람의 손 만한 작은 구름이 일어나나이다 이르되 올라가 아합에게 말하기를 비에 막히지 아니하도록 마차를 갖추고 내려가소서 하라 하니라\n
조금 후에 구름과 바람이 일어나서 하늘이 캄캄해지며 큰 비가 내리는지라 아합이 마차를 타고 이스르엘로 가니\n
여호와의 능력이 엘리야에게 임하매 그가 허리를 동이고 이스르엘로 들어가는 곳까지 아합 앞에서 달려갔더라\n 왕상 18:41~46</string>

    <string name="bible_074">세와 엘리야가 예수와 더불어 말하는 것이 그들에게 보이거늘\n
베드로가 예수께 여쭈어 이르되 주여 우리가 여기 있는 것이 좋사오니 만일 주께서 원하시면 내가 여기서 초막 셋을 짓되 하나는 주님을 위하여, 하나는 모세를 위하여, 하나는 엘리야를 위하여 하리이다\n
말할 때에 홀연히 빛난 구름이 그들을 덮으며 구름 속에서 소리가 나서 이르시되 이는 내 사랑하는 아들이요 내 기뻐하는 자니 너희는 그의 말을 들으라 하시는지라\n
제자들이 듣고 엎드려 심히 두려워하니\n
예수께서 나아와 그들에게 손을 대시며 이르시되 일어나라 두려워하지 말라 하시니\n
제자들이 눈을 들고 보매 오직 예수 외에는 아무도 보이지 아니하더라\n
그들이 산에서 내려올 때에 예수께서 명하여 이르시되 인자가 죽은 자 가운데서 살아나기 전에는 본 것을 아무에게도 이르지 말라 하시니\n 마 17:3~9</string>

    <string name="bible_075">엿새 후에 예수께서 베드로와 야고보와 요한을 데리시고 따로 높은 산에 올라가셨더니 그들 앞에서 변형되사\n
그 옷이 광채가 나며 세상에서 빨래하는 자가 그렇게 희게 할 수 없을 만큼 매우 희어졌더라\n
이에 엘리야가 모세와 함께 그들에게 나타나 예수와 더불어 말하거늘\n
베드로가 예수께 고하되 랍비여 우리가 여기 있는 것이 좋사오니 우리가 초막 셋을 짓되 하나는 주를 위하여, 하나는 모세를 위하여, 하나는 엘리야를 위하여 하사이다 하니\n
이는 그들이 몹시 무서워하므로 그가 무슨 말을 할지 알지 못함이더라\n
마침 구름이 와서 그들을 덮으며 구름 속에서 소리가 나되 이는 내 사랑하는 아들이니 너희는 그의 말을 들으라 하는지라\n
문득 둘러보니 아무도 보이지 아니하고 오직 예수와 자기들뿐이었더라\n
그들이 산에서 내려올 때에 예수께서 경고하시되 인자가 죽은 자 가운데서 살아날 때까지는 본 것을 아무에게도 이르지 말라 하시니\n
그들이 이 말씀을 마음에 두며 서로 문의하되 죽은 자 가운데서 살아나는 것이 무엇일까 하고\n 막9:2~10</string>

    <string name="bible_076">이 말씀을 하신 후 팔 일쯤 되어 예수께서 베드로와 요한과 야고보를 데리고 기도하시러 산에 올라가사\n
기도하실 때에 용모가 변화되고 그 옷이 희어져 광채가 나더라\n
문득 두 사람이 예수와 함께 말하니 이는 모세와 엘리야라\n
영광중에 나타나서 장차 예수께서 예루살렘에서 별세하실 것을 말할새\n
베드로와 및 함께 있는 자들이 깊이 졸다가 온전히 깨어나 예수의 영광과 및 함께 선 두 사람을 보더니\n
두 사람이 떠날 때에 베드로가 예수께 여짜오되 주여 우리가 여기 있는 것이 좋사오니 우리가 초막 셋을 짓되 하나는 주를 위하여, 하나는 모세를 위하여, 하나는 엘리야를 위하여 하사이다 하되 자기가 하는 말을 자기도 알지 못하더라\n
이 말 할 즈음에 구름이 와서 그들을 덮는지라 구름 속으로 들어갈 때에 그들이 무서워하더니\n
구름 속에서 소리가 나서 이르되 이는 나의 아들 곧 택함을 받은 자니 너희는 그의 말을 들으라 하고\n
소리가 그치매 오직 예수만 보이더라 제자들이 잠잠하여 그 본 것을 무엇이든지 그 때에는 아무에게도 이르지 아니하니라\n 눅 9:28~36</string>

    <string name="bible_077">사흘째 되던 날 갈릴리 가나에 혼례가 있어 예수의 어머니도 거기 계시고\n
예수와 그 제자들도 혼례에 청함을 받았더니\n
포도주가 떨어진지라 예수의 어머니가 예수에게 이르되 저들에게 포도주가 없다 하니\n
예수께서 이르시되 여자여 나와 무슨 상관이 있나이까 내 때가 아직 이르지 아니하였나이다\n
그의 어머니가 하인들에게 이르되 너희에게 무슨 말씀을 하시든지 그대로 하라 하니라\n
거기에 유대인의 정결 예식을 따라 두세 통 드는 돌항아리 여섯이 놓였는지라\n
예수께서 그들에게 이르시되 항아리에 물을 채우라 하신즉 아귀까지 채우니\n
이제는 떠서 연회장에게 갖다 주라 하시매 갖다 주었더니\n
연회장은 물로 된 포도주를 맛보고도 어디서 났는지 알지 못하되 물 떠온 하인들은 알더라 연회장이 신랑을 불러\n
말하되 사람마다 먼저 좋은 포도주를 내고 취한 후에 낮은 것을 내거늘 그대는 지금까지 좋은 포도주를 두었도다 하니라\n
예수께서 이 첫 표적을 갈릴리 가나에서 행하여 그의 영광을 나타내시매 제자들이 그를 믿으니라\n 요 2:1~11</string>

    <string name="bible_078">성령이 곧 예수를 광야로 몰아내신지라\n
광야에서 사십 일을 계시면서 사탄에게 시험을 받으시며 들짐승과 함께 계시니 천사들이 수종들더라\n 막 1:12~13</string>

    <string name="bible_079">그 때에 예수께서 성령에게 이끌리어 마귀에게 시험을 받으러 광야로 가사\n
사십 일을 밤낮으로 금식하신 후에 주리신지라\n
시험하는 자가 예수께 나아와서 이르되 네가 만일 하나님의 아들이어든 명하여 이 돌들로 떡덩이가 되게 하라\n
예수께서 대답하여 이르시되 기록되었으되 사람이 떡으로만 살 것이 아니요 하나님의 입으로부터 나오는 모든 말씀으로 살 것이라 하였느니라 하시니\n
이에 마귀가 예수를 거룩한 성으로 데려다가 성전 꼭대기에 세우고\n
이르되 네가 만일 하나님의 아들이어든 뛰어내리라 기록되었으되 그가 너를 위하여 그의 사자들을 명하시리니 그들이 손으로 너를 받들어 발이 돌에 부딪치지 않게 하리로다 하였느니라\n
예수께서 이르시되 또 기록되었으되 주 너의 하나님을 시험하지 말라 하였느니라 하시니\n
마귀가 또 그를 데리고 지극히 높은 산으로 가서 천하 만국과 그 영광을 보여\n
이르되 만일 내게 엎드려 경배하면 이 모든 것을 네게 주리라\n
이에 예수께서 말씀하시되 사탄아 물러가라 기록되었으되 주 너의 하나님께 경배하고 다만 그를 섬기라 하였느니라\n
이에 마귀는 예수를 떠나고 천사들이 나아와서 수종드니라\n 마 4:1~11</string>

    <string name="bible_080">예수께서 성령의 충만함을 입어 요단 강에서 돌아오사 광야에서 사십 일 동안 성령에게 이끌리시며\n
마귀에게 시험을 받으시더라 이 모든 날에 아무 것도 잡수시지 아니하시니 날 수가 다하매 주리신지라\n
마귀가 이르되 네가 만일 하나님의 아들이어든 이 돌들에게 명하여 떡이 되게 하라\n
예수께서 대답하시되 기록된 바 사람이 떡으로만 살 것이 아니라 하였느니라\n
마귀가 또 예수를 이끌고 올라가서 순식간에 천하 만국을 보이며\n
이르되 이 모든 권위와 그 영광을 내가 네게 주리라 이것은 내게 넘겨 준 것이므로 내가 원하는 자에게 주노라\n
그러므로 네가 만일 내게 절하면 다 네 것이 되리라\n
예수께서 대답하여 이르시되 기록된 바 주 너의 하나님께 경배하고 다만 그를 섬기라 하였느니라\n
또 이끌고 예루살렘으로 가서 성전 꼭대기에 세우고 이르되 네가 만일 하나님의 아들이어든 여기서 뛰어내리라\n
기록되었으되 하나님이 너를 위하여 그 사자들을 명하사 너를 지키게 하시리라 하였고\n
또한 그들이 손으로 너를 받들어 네 발이 돌에 부딪치지 않게 하시리라 하였느니라\n
예수께서 대답하여 이르시되 주 너의 하나님을 시험하지 말라 하였느니라\n
마귀가 모든 시험을 다 한 후에 얼마 동안 떠나니라\n 눅 4:1~13</string>

    <string name="bible_081">예수께서 여리고로 들어가 지나가시더라\n
삭개오라 이름하는 자가 있으니 세리장이요 또한 부자라\n
그가 예수께서 어떠한 사람인가 하여 보고자 하되 키가 작고 사람이 많아 할 수 없어\n
앞으로 달려가서 보기 위하여 돌무화과나무에 올라가니 이는 예수께서 그리로 지나가시게 됨이러라\n
예수께서 그 곳에 이르사 쳐다 보시고 이르시되 삭개오야 속히 내려오라 내가 오늘 네 집에 유하여야 하겠다 하시니\n
급히 내려와 즐거워하며 영접하거늘\n
뭇 사람이 보고 수군거려 이르되 저가 죄인의 집에 유하러 들어갔도다 하더라\n
삭개오가 서서 주께 여짜오되 주여 보시옵소서 내 소유의 절반을 가난한 자들에게 주겠사오며 만일 누구의 것을 속여 빼앗은 일이 있으면 네 갑절이나 갚겠나이다\n
예수께서 이르시되 오늘 구원이 이 집에 이르렀으니 이 사람도 아브라함의 자손임이로다\n
인자가 온 것은 잃어버린 자를 찾아 구원하려 함이니라\n 눅 19:1~10</string>

    <string name="bible_082">그들이 여리고에서 떠나 갈 때에 큰 무리가 예수를 따르더라\n
맹인 두 사람이 길 가에 앉았다가 예수께서 지나가신다 함을 듣고 소리 질러 이르되 주여 우리를 불쌍히 여기소서 다윗의 자손이여 하니\n
무리가 꾸짖어 잠잠하라 하되 더욱 소리 질러 이르되 주여 우리를 불쌍히 여기소서 다윗의 자손이여 하는지라\n
예수께서 머물러 서서 그들을 불러 이르시되 너희에게 무엇을 하여 주기를 원하느냐\n
이르되 주여 우리의 눈 뜨기를 원하나이다\n
예수께서 불쌍히 여기사 그들의 눈을 만지시니 곧 보게 되어 그들이 예수를 따르니라\n 마20:29~34</string>

    <string name="bible_083">그들이 여리고에 이르렀더니 예수께서 제자들과 허다한 무리와 함께 여리고에서 나가실 때에 디매오의 아들인 맹인 거지 바디매오가 길 가에 앉았다가\n
나사렛 예수시란 말을 듣고 소리 질러 이르되 다윗의 자손 예수여 나를 불쌍히 여기소서 하거늘\n
많은 사람이 꾸짖어 잠잠하라 하되 그가 더욱 크게 소리 질러 이르되 다윗의 자손이여 나를 불쌍히 여기소서 하는지라\n
예수께서 머물러 서서 그를 부르라 하시니 그들이 그 맹인을 부르며 이르되 안심하고 일어나라 그가 너를 부르신다 하매\n
맹인이 겉옷을 내버리고 뛰어 일어나 예수께 나아오거늘\n
예수께서 말씀하여 이르시되 네게 무엇을 하여 주기를 원하느냐 맹인이 이르되 선생님이여 보기를 원하나이다\n
예수께서 이르시되 가라 네 믿음이 너를 구원하였느니라 하시니 그가 곧 보게 되어 예수를 길에서 따르니라\n 막 10:46~52</string>

    <string name="bible_084">여리고에 가까이 가셨을 때에 한 맹인이 길 가에 앉아 구걸하다가\n
무리가 지나감을 듣고 이 무슨 일이냐고 물은대\n
그들이 나사렛 예수께서 지나가신다 하니\n
맹인이 외쳐 이르되 다윗의 자손 예수여 나를 불쌍히 여기소서 하거늘\n
앞서 가는 자들이 그를 꾸짖어 잠잠하라 하되 그가 더욱 크게 소리 질러 다윗의 자손이여 나를 불쌍히 여기소서 하는지라\n
예수께서 머물러 서서 명하여 데려오라 하셨더니 그가 가까이 오매 물어 이르시되\n
네게 무엇을 하여 주기를 원하느냐 이르되 주여 보기를 원하나이다\n
예수께서 그에게 이르시되 보라 네 믿음이 너를 구원하였느니라 하시매\n
곧 보게 되어 하나님께 영광을 돌리며 예수를 따르니 백성이 다 이를 보고 하나님을 찬양하니라\n 눅 18:35~43</string>

    <string name="bible_085">이 때에 예수께서 갈릴리로부터 요단 강에 이르러 요한에게 세례를 받으려 하시니\n
요한이 말려 이르되 내가 당신에게서 세례를 받아야 할 터인데 당신이 내게로 오시나이까\n
예수께서 대답하여 이르시되 이제 허락하라 우리가 이와 같이 하여 모든 의를 이루는 것이 합당하니라 하시니 이에 요한이 허락하는지라\n
예수께서 세례를 받으시고 곧 물에서 올라오실새 하늘이 열리고 하나님의 성령이 비둘기 같이 내려 자기 위에 임하심을 보시더니\n
하늘로부터 소리가 있어 말씀하시되 이는 내 사랑하는 아들이요 내 기뻐하는 자라 하시니라\n 마 3:13~17</string>

    <string name="bible_086">그 때에 예수께서 갈릴리 나사렛으로부터 와서 요단 강에서 요한에게 세례를 받으시고\n
곧 물에서 올라오실새 하늘이 갈라짐과 성령이 비둘기 같이 자기에게 내려오심을 보시더니\n
하늘로부터 소리가 나기를 너는 내 사랑하는 아들이라 내가 너를 기뻐하노라 하시니라\n 막 1:9~11</string>

    <string name="bible_087">백성이 다 세례를 받을새 예수도 세례를 받으시고 기도하실 때에 하늘이 열리며\n
성령이 비둘기 같은 형체로 그의 위에 강림하시더니 하늘로부터 소리가 나기를 너는 내 사랑하는 아들이라 내가 너를 기뻐하노라 하시니라\n 눅 3:21~22</string>

    <string name="bible_088">예수께서 그들을 데리고 베다니 앞까지 나가사 손을 들어 그들에게 축복하시더니\n
축복하실 때에 그들을 떠나 [하늘로 올려지시니]\n
그들이 [그에게 경배하고] 큰 기쁨으로 예루살렘에 돌아가\n
늘 성전에서 하나님을 찬송하니라\n 눅 24:50~53</string>

    <string name="bible_089">이 말씀을 마치시고 그들이 보는데 올려져 가시니 구름이 그를 가리어 보이지 않게 하더라\n
올라가실 때에 제자들이 자세히 하늘을 쳐다보고 있는데 흰 옷 입은 두 사람이 그들 곁에 서서\n
이르되 갈릴리 사람들아 어찌하여 서서 하늘을 쳐다보느냐 너희 가운데서 하늘로 올려지신 이 예수는 하늘로 가심을 본 그대로 오시리라 하였느니라\n 행 1:9~11</string>

    <string name="bible_090">그러므로 너희는 이렇게 기도하라 하늘에 계신 우리 아버지여 이름이 거룩히 여김을 받으시오며\n
나라가 임하시오며 뜻이 하늘에서 이루어진 것 같이 땅에서도 이루어지이다\n
오늘 우리에게 일용할 양식을 주시옵고\n
우리가 우리에게 죄 지은 자를 사하여 준 것 같이 우리 죄를 사하여 주시옵고\n
우리를 시험에 들게 하지 마시옵고 다만 악에서 구하시옵소서 (나라와 권세와 영광이 아버지께 영원히 있사옵나이다 아멘\n
너희가 사람의 잘못을 용서하면 너희 하늘 아버지께서도 너희 잘못을 용서하시려니와\n
너희가 사람의 잘못을 용서하지 아니하면 너희 아버지께서도 너희 잘못을 용서하지 아니하시리라\n 마 6:9~15</string>

    <string name="bible_091">예수께서 한 곳에서 기도하시고 마치시매 제자 중 하나가 여짜오되 주여 요한이 자기 제자들에게 기도를 가르친 것과 같이 우리에게도 가르쳐 주옵소서\n
예수께서 이르시되 너희는 기도할 때에 이렇게 하라 아버지여 이름이 거룩히 여김을 받으시오며 나라가 임하시오며\n
우리에게 날마다 일용할 양식을 주시옵고\n
우리가 우리에게 죄 지은 모든 사람을 용서하오니 우리 죄도 사하여 주시옵고 우리를 시험에 들게 하지 마시옵소서 하라\n 눅 11:1~4</string>

    <string name="bible_092">예수께서 성전에서 나와서 가실 때에 제자들이 성전 건물들을 가리켜 보이려고 나아오니\n
대답하여 이르시되 너희가 이 모든 것을 보지 못하느냐 내가 진실로 너희에게 이르노니 돌 하나도 돌 위에 남지 않고 다 무너뜨려지리라\n 마 24:1~2</string>

    <string name="bible_093">어떤 사람들이 성전을 가리켜 그 아름다운 돌과 헌물로 꾸민 것을 말하매 예수께서 이르시되\n
너희 보는 이것들이 날이 이르면 돌 하나도 돌 위에 남지 않고 다 무너뜨려지리라\n 눅 21:5~6</string>

    <string name="bible_094">가까이 오사 성을 보시고 우시며\n
이르시되 너도 오늘 평화에 관한 일을 알았더라면 좋을 뻔하였거니와 지금 네 눈에 숨겨졌도다\n
날이 이를지라 네 원수들이 토둔을 쌓고 너를 둘러 사면으로 가두고\n
또 너와 및 그 가운데 있는 네 자식들을 땅에 메어치며 돌 하나도 돌 위에 남기지 아니하리니 이는 네가 보살핌 받는 날을 알지 못함을 인함이니라\n 눅 19:41~4</string>

    <string name="bible_095">그 후에 유대인의 명절이 되어 예수께서 예루살렘에 올라가시니라\n
예루살렘에 있는 양문 곁에 히브리 말로 베데스다라 하는 못이 있는데 거기 행각 다섯이 있고\n
그 안에 많은 병자, 맹인, 다리 저는 사람, 혈기 마른 사람들이 누워 [물의 움직임을 기다리니\n
이는 천사가 가끔 못에 내려와 물을 움직이게 하는데 움직인 후에 먼저 들어가는 자는 어떤 병에 걸렸든지 낫게 됨이러라]\n
거기 서른여덟 해 된 병자가 있더라\n
예수께서 그 누운 것을 보시고 병이 벌써 오래된 줄 아시고 이르시되 네가 낫고자 하느냐\n
병자가 대답하되 주여 물이 움직일 때에 나를 못에 넣어 주는 사람이 없어 내가 가는 동안에 다른 사람이 먼저 내려가나이다\n
예수께서 이르시되 일어나 네 자리를 들고 걸어가라 하시니\n
그 사람이 곧 나아서 자리를 들고 걸어가니라\n
이 날은 안식일이니\n
유대인들이 병 나은 사람에게 이르되 안식일인데 네가 자리를 들고 가는 것이 옳지 아니하니라\n
대답하되 나를 낫게 한 그가 자리를 들고 걸어가라 하더라 하니\n
그들이 묻되 너에게 자리를 들고 걸어가라 한 사람이 누구냐 하되\n
고침을 받은 사람은 그가 누구인지 알지 못하니 이는 거기 사람이 많으므로 예수께서 이미 피하셨음이라\n
그 후에 예수께서 성전에서 그 사람을 만나 이르시되 보라 네가 나았으니 더 심한 것이 생기지 않게 다시는 죄를 범하지 말라 하시니\n
그 사람이 유대인들에게 가서 자기를 고친 이는 예수라 하니라\n
그러므로 안식일에 이러한 일을 행하신다 하여 유대인들이 예수를 박해하게 된지라\n
예수께서 그들에게 이르시되 내 아버지께서 이제까지 일하시니 나도 일한다 하시매\n
유대인들이 이로 말미암아 더욱 예수를 죽이고자 하니 이는 안식일을 범할 뿐만 아니라 하나님을 자기의 친 아버지라 하여 자기를 하나님과 동등으로 삼으심이러라\n 요 5:1~18</string>


    <!--!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!-->

    <string name="slide_001_000">예수님 탄생 성당</string>
    <string name="slide_001_001"> </string>
    <string name="slide_001_002">예루살렘에서 예리코로 내려가는 유대광야지대</string>
    <string name="slide_001_003">갈리래아와  티베리아스</string>
    <string name="slide_001_004"> </string>
    <string name="slide_001_005">예루살렘</string>
    <string name="slide_001_006"> </string>
    <string name="slide_001_007">골고다</string>
    <string name="slide_001_008"> </string>
    <string name="slide_001_009">베데스다 연못</string>
    <string name="slide_001_010">통곡의 벽</string>

    <string name="slide_002_000"> </string>
    <string name="slide_002_001"> </string>
    <string name="slide_002_002">성당 벽면을 장식했던 프레스코화 - 더러워진 성당벽을 청소하다가 발견되었다고 한다</string>
    <string name="slide_002_003">성당 벽면을 장식했던 프레스코화 - 더러워진 성당벽을 청소하다가 발견되었다고 한다</string>
    <string name="slide_002_004">바닥을 장식했던 대리석 모자이크</string>
    <string name="slide_002_005">지하에 있는 예수님 탄생지에 들어가기 위해 순서을 기다리는 순례자들</string>
    <string name="slide_002_006">지하에 있는 예수님 탄생지에 들어가기 위해 순서을 기다리는 순례자들</string>
    <string name="slide_002_007"> </string>
    <string name="slide_002_008">예수님 탄생지</string>
    <string name="slide_002_009">예수님 탄생지 의 별</string>
    <string name="slide_002_010"> </string>
    <string name="slide_002_011"> </string>
    <string name="slide_002_012"> </string>
    <string name="slide_002_013"> </string>

    <string name="slide_003_000">VIA DOLOROSA-십자가의 길</string>
    <string name="slide_003_001">제1처. 예수님께서 사형선고 받으심</string>
    <string name="slide_003_002">제2처. 예수님께서 십자가 지심</string>
    <string name="slide_003_003">제3처. 예수님께서 기력이 떨어져 넘어지심</string>
    <string name="slide_003_004">제4처. 예수님께서 성모님을 만나심</string>
    <string name="slide_003_005">제5처. 시몬이 예수님을 도와 십자가 짐</string>
    <string name="slide_003_006">제6처. 베로니카, 수건으로 예수님의 얼굴을 닦아드림</string>
    <string name="slide_003_007">베로니카가 살았다는 집- 지금은 수녀님들이 성물을 파시며 관리하고 계신다</string>
    <string name="slide_003_008">베로니카가 살았다는 집- 지금은 수녀님들이 성물을 파시며 관리하고 계신다</string>
    <string name="slide_003_009">제7처. 기력이 다하신 예수님께서 두번째 넘어지심</string>
    <string name="slide_003_010"> </string>
    <string name="slide_003_011"> </string>
    <string name="slide_003_012">제8처. 예수님께서 예루살렘 여인들을 위로하심</string>
    <string name="slide_003_013">제9처. 예수님께서 세번째 넘어지심</string>
    <string name="slide_003_014">제10처. 예수님께서 옷벗김 당하심</string>
    <string name="slide_003_015">제11처. 예수님께서 십자가에 못박히심</string>
    <string name="slide_003_016">제12처. 에수님께서 십자가 위에서 돌아가심</string>
    <string name="slide_003_017">예수님 이콘 아래 구멍은 십자가가 꽂혔던 자리 - 순례객들은 이곳에 입맞추며 기도하고 경배한다.</string>
    <string name="slide_003_018">제13처. 제자들이 예수님의 시신을 십자가에서 내리심</string>
    <string name="slide_003_019"> </string>
    <string name="slide_003_020">예수님을 염했던 곳. 향기가 나는 가운데, 순례객들이 업드려 입맞추며 기도한다.</string>
    <string name="slide_003_021">제14처. 예수님께서 무덤에 묻히심</string>
    <string name="slide_003_022">예수님 무덤성당 = 예수님 부활기념 성당</string>

    <string name="slide_004_000"> </string>
    <string name="slide_004_001"> </string>
    <string name="slide_004_002">최후의 만찬 장소</string>
    <string name="slide_004_003">기둥에 조각되어 있는 펠리컨</string>
    <string name="slide_004_004">최후의 만찬 경당</string>
    <string name="slide_004_005"> </string>
    <string name="slide_004_006"> </string>
    <string name="slide_004_007"> </string>

    <string name="slide_005_000">겟세마니동산의 올리브나무</string>
    <string name="slide_005_001">겟세마니 대성당</string>
    <string name="slide_005_002"> </string>
    <string name="slide_005_003"> </string>
    <string name="slide_005_004">유다가 예수님께 입맞춤 하려 다가가고 있다. 예수님의 눈에서는 눈물이 흐르고있다.</string>
    <string name="slide_005_005"> </string>
    <string name="slide_005_006"> </string>
    <string name="slide_005_007">겟세마니 동굴 소성당 입구</string>
    <string name="slide_005_008">겟세마니 동굴 소성당 내부</string>
    <string name="slide_005_009">겟세마니 동굴 소성당 내부</string>

    <string name="slide_006_000"> </string>
    <string name="slide_006_001"> </string>
    <string name="slide_006_002"> </string>
    <string name="slide_006_003"> </string>
    <string name="slide_006_004"> </string>
    <string name="slide_006_005"> </string>
    <string name="slide_006_006"> </string>
    <string name="slide_006_007"> </string>
    <string name="slide_006_008"> </string>
    <string name="slide_006_009"> </string>
    <string name="slide_006_010"> </string>
    <string name="slide_006_011"> </string>
    <string name="slide_006_012"> </string>
    <string name="slide_006_013"> </string>
    <string name="slide_006_014"> </string>
    <string name="slide_006_015"> </string>
    <string name="slide_006_016"> </string>
    <string name="slide_006_017">베드로 회개 성당 언덕 계단 - 예수님께서 이 길을 통해 겟세마니에 가셨고, 붙잡혀 이 길을 통해 오셨다고 한다</string>
    <string name="slide_006_018"> </string>
    <string name="slide_006_019"> </string>

    <string name="slide_007_000"> </string>
    <string name="slide_007_001">예수님께서 못 박히시는 장면이 묘사된 그림이 있는 경당, 이곳에서는 계속해서 순례자들의 미사가 이어진다.</string>
    <string name="slide_007_002"> </string>
    <string name="slide_007_003">예수님 이콘 아래 구멍이 있는데, 이곳이 십자가가 꽂혔던 자리라고 한다.</string>
    <string name="slide_007_004">이 곳에 입맞춤하고 경배하려는 순례자들의 발길이 길게 늘어서 있다.</string>
    <string name="slide_007_005">자식의 처참한 죽음을 바라보고만 있을 수 밖에 없었던 성모마리아.</string>
    <string name="slide_007_006">천정에는 의미있는 그림들로 가득 차 있다.</string>
    <string name="slide_007_007">천정에는 의미있는 그림들로 가득 차 있다.</string>
    <string name="slide_007_008">천정에는 의미있는 그림들로 가득 차 있다.</string>
    <string name="slide_007_009">천정에는 의미있는 그림들로 가득 차 있다.</string>
    <string name="slide_007_010">예수님의 시신을 십자가에서 내리신다</string>
    <string name="slide_007_011">예수님의 시신을 내리고 염을 하고 있다. 모든 사람들의 얼굴에 슬픔이 가득하다. 천사들의 표정조차 슬프다.</string>
    <string name="slide_007_012">예수님의 시신에 염을 했던 장소로 향기가 나는 가운데 순례자들의 발길이 이어진다.</string>
    <string name="slide_007_013">무덤에 묻히시다 -모든 사람이 슬픈 장례식이다.</string>
    <string name="slide_007_014">예수님 무덤 경당, 예수님 부활 경당</string>
    <string name="slide_007_015">예수님 무덤 경당에도 경배하기 위한  순례자의 발걸음이 끊이지 않는다.</string>
    <string name="slide_007_016"> </string>
    <string name="slide_007_017"> </string>
    <string name="slide_007_018"> </string>
    <string name="slide_007_019"> </string>

    <string name="slide_008_000"> </string>
    <string name="slide_008_001"> </string>
    <string name="slide_008_002"> </string>

    <string name="slide_009_000"> </string>
    <string name="slide_009_001"> </string>
    <string name="slide_009_002"> </string>
    <string name="slide_009_003">마리아 막달레나의 고향 유적지 - 마그달레나</string>

    <string name="slide_010_000"> </string>
    <string name="slide_010_001"> </string>
    <string name="slide_010_002"> </string>
    <string name="slide_010_003">예수님께서 베드로에게 수위권을 주시는 장면을 동상으로 만들어 놓았다.</string>
    <string name="slide_010_004">야외 제대에서 미사를 봉헌하는 순례자들.</string>
    <string name="slide_010_005">갈릴리 호숫가.</string>

    <string name="slide_011_000"> </string>
    <string name="slide_011_001"> </string>
    <string name="slide_011_002"> </string>
    <string name="slide_011_003"> </string>
    <string name="slide_011_004"> </string>
    <string name="slide_011_005"> </string>
    <string name="slide_011_006"> </string>
    <string name="slide_011_007"> </string>
    <string name="slide_011_008"> </string>
    <string name="slide_011_009">동틀녘 갈릴래아 동쪽을 바라보며 묵상하는 순례자</string>
    <string name="slide_011_010">수많은 사람들의 기도가 성모마리아상의 손에 들려져 있다.</string>
    <string name="slide_011_011">수많은 사람들의 기도가 성모마리아상의 손에 들려져 있다.</string>
    <string name="slide_011_012">오렌지 나무의 열매가 열려있다.</string>
    <string name="slide_011_013">올리브 나무의 열매가 맺혀가고 있다.</string>
    <string name="slide_011_014">수도원 산책길에서 만날수 있는 오병이어</string>
    <string name="slide_011_015">수도원위의 아침 달</string>
    <string name="slide_011_016">진복팔단 성당</string>

    <string name="slide_012_000">갈릴리의 아침이 밝아온다.</string>
    <string name="slide_012_001"> </string>
    <string name="slide_012_002"> </string>
    <string name="slide_012_003"> </string>
    <string name="slide_012_004">진복팔단 성당에서 갈릴래아로 내려가는 길</string>
    <string name="slide_012_005"> </string>
    <string name="slide_012_006">길가 나무그늘 아래 한 무리의 순례객</string>
    <string name="slide_012_007">예수님께서 열두사도를 뽑으시며 파견하시고 복음을 선포하게 하셨던 곳</string>
    <string name="slide_012_008">예수님께서 외딴곳으로 가셔서 기도하곤 하셨다는 굴</string>
    <string name="slide_012_009"> </string>
    <string name="slide_012_010"> </string>
    <string name="slide_012_011"> </string>

    <string name="slide_013_000">카파르나움(Caparnaum)</string>
    <string name="slide_013_001">베드로의 집</string>
    <string name="slide_013_002">베드로의 집터 위에 세워진 카파르나움 성전</string>
    <string name="slide_013_003">성전 마당에 있는 공작은 예수님을 상징한다.</string>
    <string name="slide_013_004"> </string>
    <string name="slide_013_005"> </string>
    <string name="slide_013_006">카파르나움의 회당</string>
    <string name="slide_013_007"> </string>
    <string name="slide_013_008"> </string>
    <string name="slide_013_009"> </string>
    <string name="slide_013_010"> </string>
    <string name="slide_013_011">맷돌처럼 생긴 돌은 올리브 기름을 짜는 틀인데, 이름이 겟세마니이다</string>
    <string name="slide_013_012">베드로의 집 앞에 있는 갈릴리 호수에 해가 지고 있다</string>
    <string name="slide_013_013">호수 앞에 천국의 열쇠를 들고 서 있는 베드로의 동상</string>
    <string name="slide_013_014"> </string>

    <string name="slide_014_000">마리아 막달레나의 고향 Magdala</string>
    <string name="slide_014_001">아직도 발굴중에 있는 곳으로, 회당과 집터들을 볼 수 있다.</string>
    <string name="slide_014_002">발굴된 항아리 모형</string>
    <string name="slide_014_003"> </string>
    <string name="slide_014_004">오른쪽에 그물을 던져라 성당</string>
    <string name="slide_014_005"> </string>
    <string name="slide_014_006">배 모양의 독특한 제대 너머로 갈릴래아 호수가 보인다.</string>
    <string name="slide_014_007">고기를 잡는 제자를 부르시는 예수님</string>
    <string name="slide_014_008">물 위를 걷다 물에 빠지는 베드로를 잡아 주시는 예수님</string>
    <string name="slide_014_009">마리아 막달레나와 예수님의 만남이다.</string>
    <string name="slide_014_010">야이로의 딸을 살리시는 예수님</string>
    <string name="slide_014_011">예수님의 옷자락에 손을 대는 여인</string>
    <string name="slide_014_012"> </string>
    <string name="slide_014_013"> </string>
    <string name="slide_014_014"> </string>

    <string name="slide_015_000"> </string>
    <string name="slide_015_001"> </string>
    <string name="slide_015_002">갈릴래아 Tabgha 지역에서 활동하셨던 예수님에 관한 설명</string>
    <string name="slide_015_003"> </string>
    <string name="slide_015_004">지금의 성전 안에 옛 성전이 들어가 있다고 설명</string>
    <string name="slide_015_005"> </string>
    <string name="slide_015_006"> </string>
    <string name="slide_015_007">오병이어 성당의 내부</string>
    <string name="slide_015_008">성당 제대 아래에 오병이어 모자이크가 새겨져 있다.</string>
    <string name="slide_015_009">예수님께서 빵을 얹으신 바위위에 제대가 세워져 있고, 그 앞에 오병이어 모자이크가 새겨져 있다.</string>
    <string name="slide_015_010"> </string>
    <string name="slide_015_011"> </string>
    <string name="slide_015_012"> </string>
    <string name="slide_015_013">갈릴리 호수에서 많이 잡힌다고 하는 베드로 고기 </string>
    <string name="slide_015_014"> </string>
    <string name="slide_015_015"> </string>

    <string name="slide_016_000"> </string>
    <string name="slide_016_001">높은 언덕위에 위치한 코라진 유적지가 보인다.</string>
    <string name="slide_016_002"> </string>
    <string name="slide_016_003">아래를 내려다 보면 갈릴래아 호수가 보인다.</string>
    <string name="slide_016_004"> </string>
    <string name="slide_016_005">올리브기름을 짜는 틀 - 겟세마니</string>
    <string name="slide_016_006">정결례를 행하던 곳</string>
    <string name="slide_016_007">무너진 회당의 일부만 남아있고, 복원해 놓은 곳</string>
    <string name="slide_016_008">문위에 세워져 있었던 것을 복원해 놓았고, 아래에서 올려다 보면 물고기 모양이 새겨져 있다.</string>
    <string name="slide_016_009"> </string>
    <string name="slide_016_010"> </string>
    <string name="slide_016_011"> </string>
    <string name="slide_016_012">모세이 자리</string>
    <string name="slide_016_013">큰 나무 아래에는 순례자들이 말씀을 나누고 있다</string>
    <string name="slide_016_014">나무 아래에서 미사가 진행되고 있다.</string>

    <string name="slide_017_000"> </string>
    <string name="slide_017_001">성 가타리나 성당에 있는 구유. 예수님 탄생지</string>
    <string name="slide_017_002"> </string>
    <string name="slide_017_003"> </string>
    <string name="slide_017_004"> </string>
    <string name="slide_017_005"> </string>
    <string name="slide_017_006">성당 지하</string>
    <string name="slide_017_007"> </string>
    <string name="slide_017_008"> </string>
    <string name="slide_017_009"> </string>
    <string name="slide_017_010"> </string>
    <string name="slide_017_011"> </string>
    <string name="slide_017_012"> </string>
    <string name="slide_017_013"> </string>
    <string name="slide_017_014"> </string>

    <string name="slide_018_000"> </string>
    <string name="slide_018_001"> </string>
    <string name="slide_018_002"> </string>
    <string name="slide_018_003"> </string>
    <string name="slide_018_004"> </string>
    <string name="slide_018_005">목자들이 머물던 동굴 경당</string>
    <string name="slide_018_006"> </string>
    <string name="slide_018_007"> </string>
    <string name="slide_018_008">왼쪽에 목자의 동상이 보인다. 목자가  예수님이 태어나신 곳을 바라보고 있다.</string>
    <string name="slide_018_009">룻기에 나오는 보아즈 들판</string>
    <string name="slide_018_010">룻기에 나오는 보아즈 들판으로 추정하는 장소라고 한다</string>
    <string name="slide_018_011">우리나라의 유채꽃과 아주 흡사한 노란 꽃이 많았다.이것이 겨자꽃이라고 한다.</string>
    <string name="slide_018_012"> </string>

    <string name="slide_019_000"> </string>
    <string name="slide_019_001"> </string>
    <string name="slide_019_002"> </string>
    <string name="slide_019_003"> </string>
    <string name="slide_019_004">성당 입구문에 새겨진 부조</string>
    <string name="slide_019_005">성당 입구문에 새겨진 부조</string>
    <string name="slide_019_006">성당 입구문에 새겨진 부조</string>
    <string name="slide_019_007"> </string>
    <string name="slide_019_008"> </string>
    <string name="slide_019_009">주님 탄생 예고 기념 성당 내부</string>
    <string name="slide_019_010"> </string>
    <string name="slide_019_011"> </string>
    <string name="slide_019_012"> </string>
    <string name="slide_019_013"> </string>
    <string name="slide_019_014"> </string>
    <string name="slide_019_015"> </string>
    <string name="slide_019_016"> </string>
    <string name="slide_019_017"> </string>
    <string name="slide_019_018">주님 탄생 예고 동굴 제대</string>
    <string name="slide_019_019">천장 돔</string>
    <string name="slide_019_020">스테인드글라스를 눈여겨 보면 - 마리아가 귀를 기울여 가브리엘 천사의 말을 듣고 있다</string>
    <string name="slide_019_021"> </string>
    <string name="slide_019_022"> </string>
    <string name="slide_019_023"> </string>
    <string name="slide_019_024">성당 외부 회랑에는 세계 각국에서 보내온 성모자를 찬미하는 성화들이 진열되어 있다.</string>
    <string name="slide_019_025">우리나라에서 보내진 그림 [평화의 모후여 하례하나이다] 도 있다</string>
    <string name="slide_019_026"> </string>
    <string name="slide_019_027"> </string>
    <string name="slide_019_028"> </string>
    <string name="slide_019_029"> </string>
    <string name="slide_019_030"> </string>
    <string name="slide_019_031">성가정이 살았던 집터</string>
    <string name="slide_019_032">성가정이 살았던 집터</string>
    <string name="slide_019_033"> </string>
    <string name="slide_019_034"> </string>
    <string name="slide_019_035">집터 유적지</string>
    <string name="slide_019_036"> </string>
    <string name="slide_019_037"> </string>
    <string name="slide_019_038"> </string>
    <string name="slide_019_039">나자렛 유다인 회당 시나고그</string>
    <string name="slide_019_040"> </string>

    <string name="slide_020_000"> </string>
    <string name="slide_020_001">마리아가 엘리사벳을 방문하려고 찾아오는 그림</string>
    <string name="slide_020_002"> [마니피캇]의 내용이 우리나라말 등 세계 40여개의 언어로 게시되어 있다</string>
    <string name="slide_020_003"> </string>
    <string name="slide_020_004"> </string>
    <string name="slide_020_005">마리아와 엘리사벳의 상봉</string>
    <string name="slide_020_006">헤로데 군사들이 베들레헴에서 어린 아이들을 학살하는 모습</string>
    <string name="slide_020_007"> </string>
    <string name="slide_020_008"> </string>
    <string name="slide_020_009"> </string>
    <string name="slide_020_010"> </string>
    <string name="slide_020_011"> </string>
    <string name="slide_020_012"> </string>
    <string name="slide_020_013"> </string>
    <string name="slide_020_014">마리아와 엘리사벳의 상봉 조각상, 배부르신 분이 엘리사벳</string>
    <string name="slide_020_015"> </string>
    <string name="slide_020_016">성당을 내려가는 길 정면에 주황색 지붕, 세례자 요한 탄생 기념 성당이 보인다.</string>
    <string name="slide_020_017"> </string>

    <string name="slide_021_000"> </string>
    <string name="slide_021_001"> </string>
    <string name="slide_021_002"> </string>
    <string name="slide_021_003"> </string>
    <string name="slide_021_004">성당 앞마당에는 여러나라의 말로 된 즈카르야의 노래가 걸려있다.</string>
    <string name="slide_021_005">세례자 요한 탄생 기념 성당 제대</string>
    <string name="slide_021_006"> </string>
    <string name="slide_021_007"> </string>
    <string name="slide_021_008">탄생 경당 베들레헴 예수님 탄생 동굴 있는 별과 유사하다.</string>
    <string name="slide_021_009">세례자 요한이 참수되는 장면의 스테인드글라스</string>
    <string name="slide_021_010"> </string>
    <string name="slide_021_011">탄생 경당 제대</string>
    <string name="slide_021_012"> </string>
    <string name="slide_021_013"> </string>

    <string name="slide_022_000"> </string>
    <string name="slide_022_001"> </string>
    <string name="slide_022_002"> </string>
    <string name="slide_022_003"> </string>
    <string name="slide_022_004">동쪽으로 내려다 보이는 평야가 이즈르엘 평야이다.</string>
    <string name="slide_022_005"> </string>
    <string name="slide_022_006"> </string>
    <string name="slide_022_007"> </string>
    <string name="slide_022_008">이즈르엘평야</string>

    <string name="slide_023_000"> </string>
    <string name="slide_023_001"> </string>
    <string name="slide_023_002">예수님의 영광스러운 변모 기념 성당</string>
    <string name="slide_023_003"> </string>
    <string name="slide_023_004"> </string>
    <string name="slide_023_005"> </string>
    <string name="slide_023_006"> </string>
    <string name="slide_023_007"> </string>
    <string name="slide_023_008"> </string>
    <string name="slide_023_009"> </string>
    <string name="slide_023_010"> </string>
    <string name="slide_023_011"> </string>
    <string name="slide_023_012"> </string>
    <string name="slide_023_013">차창 밖으로 보이는 타볼산에 걸쳐있는 해</string>

    <string name="slide_024_000">카나(가나) 주님 첫 기적 성당</string>
    <string name="slide_024_001"> </string>
    <string name="slide_024_002"> </string>
    <string name="slide_024_003"> </string>
    <string name="slide_024_004"> </string>
    <string name="slide_024_005"> </string>
    <string name="slide_024_006"> </string>
    <string name="slide_024_007"> </string>

    <string name="slide_025_000">요단강의 발원지 - 단샘</string>
    <string name="slide_025_001"> </string>
    <string name="slide_025_002"> </string>
    <string name="slide_025_003"> </string>
    <string name="slide_025_004">이곳이 요르단강의 발원지</string>
    <string name="slide_025_005">이곳이 요르단강의 발원지</string>
    <string name="slide_025_006"> </string>
    <string name="slide_025_007">북 이스라엘의 왕 예로보암이 금송아지를 만들어서 하나는 벧엘에, 또 다른 하나는 이곳 [단]에 두어 숭배하게 하였다</string>
    <string name="slide_025_008">이곳이 텔단</string>
    <string name="slide_025_009"> </string>
    <string name="slide_025_010">건너편으로 보이는 언덕이 레바논이다</string>
    <string name="slide_025_011"> </string>
    <string name="slide_025_012"> </string>
    <string name="slide_025_013"> </string>
    <string name="slide_025_014"> </string>
    <string name="slide_025_015"> </string>
    <string name="slide_025_016"> </string>
    <string name="slide_025_017"> </string>
    <string name="slide_025_018"> </string>
    <string name="slide_025_019">아브라함의 문</string>
    <string name="slide_025_020"> </string>
    <string name="slide_025_021"> </string>

    <string name="slide_026_000"> </string>
    <string name="slide_026_001"> </string>
    <string name="slide_026_002"> </string>
    <string name="slide_026_003"> </string>
    <string name="slide_026_004"> </string>
    <string name="slide_026_005"> </string>
    <string name="slide_026_006"> </string>
    <string name="slide_026_007"> </string>

    <string name="slide_027_000">예리코(여리고)-Jericho</string>
    <string name="slide_027_001"> </string>
    <string name="slide_027_002">예리코 곳곳에 심겨진 대추야자 나무들 종려나무라고도 하며, 예수님께서 나귀를 타고 예루살렘에 입성하실 때 백성들이 종려나무가지를 땅에 깔아드렸다.</string>
    <string name="slide_027_003">유혹의 산</string>
    <string name="slide_027_004"> </string>
    <string name="slide_027_005">자캐오(사캐오)나무</string>

    <string name="slide_028_000"> </string>
    <string name="slide_028_001"> </string>
    <string name="slide_028_002">사해 곳곳에 염분이 말라붙어 그림을 만들어 놓았다. </string>
    <string name="slide_028_003"> </string>
    <string name="slide_028_004"> </string>
    <string name="slide_028_005">물위에 떠있는 둥그렇고 하얀 조각들은 소금덩어리들이다.</string>
    <string name="slide_028_006"> </string>
    <string name="slide_028_007">사해 전경</string>

    <string name="slide_029_000">강물 중간 수표가 팔레스타인과 이스라엘의 국경표지</string>
    <string name="slide_029_001">요르단강에서 세례를 받는 사람들</string>
    <string name="slide_029_002">요르단강에서 세례를 받는 사람들</string>
    <string name="slide_029_003">요르단강에서 세례를 받는 사람들</string>
    <string name="slide_029_004">요르단강에서 세례를 받는 사람들</string>
    <string name="slide_029_005">요르단강에서 세례를 받는 사람들</string>
    <string name="slide_029_006"> </string>
    <string name="slide_029_007"> </string>
    <string name="slide_029_008">개울처럼 좁은 요르단강 건너편은 팔레스타인지역이다. 이 건물은 팔레스타인 지역 강가에 서 있다.</string>
    <string name="slide_029_009"> </string>

    <string name="slide_030_000">쿰란(Qumran)</string>
    <string name="slide_030_001"> </string>
    <string name="slide_030_002"> </string>
    <string name="slide_030_003"> </string>
    <string name="slide_030_004"> </string>
    <string name="slide_030_005"> </string>
    <string name="slide_030_006"> </string>
    <string name="slide_030_007"> </string>
    <string name="slide_030_008"> </string>
    <string name="slide_030_009">쿰란공동체가 생활했던 유적지</string>
    <string name="slide_030_010">쿰란공동체가 생활했던 유적지</string>
    <string name="slide_030_011"> </string>
    <string name="slide_030_012"> </string>
    <string name="slide_030_013"> </string>
    <string name="slide_030_014"> </string>
    <string name="slide_030_015"> </string>
    <string name="slide_030_016"> </string>
    <string name="slide_030_017"> </string>
    <string name="slide_030_018"> </string>

    <string name="slide_031_000">광야의 체험의 시작</string>
    <string name="slide_031_001"> </string>
    <string name="slide_031_002"> </string>
    <string name="slide_031_003"> </string>
    <string name="slide_031_004"> </string>
    <string name="slide_031_005"> </string>
    <string name="slide_031_006">산악 벼랑에 조르지오 수도원이 자리잡고 있다.</string>
    <string name="slide_031_007"> </string>
    <string name="slide_031_008"> </string>
    <string name="slide_031_009"> </string>
    <string name="slide_031_010"> </string>
    <string name="slide_031_011">순례객들은 뜨거운 와드 켈트 광야를 걷고 또 걷는다 이 길의 끝인 예리코(여리고)가 보일 때까지...</string>
    <string name="slide_031_012"> </string>
    <string name="slide_031_013">온통 돌이고, 물이 없어 보이는 광야에도 여린 꽃들이 예쁘게 피어 있다.</string>
    <string name="slide_031_014"> </string>
    <string name="slide_031_015"> </string>
    <string name="slide_031_016"> </string>
    <string name="slide_031_017"> </string>
    <string name="slide_031_018"> </string>
    <string name="slide_031_019"> </string>
    <string name="slide_031_020"> </string>
    <string name="slide_031_021"> </string>
    <string name="slide_031_022"> </string>
    <string name="slide_031_023"> </string>
    <string name="slide_031_024"> </string>
    <string name="slide_031_025"> </string>
    <string name="slide_031_026"> </string>
    <string name="slide_031_027"> </string>
    <string name="slide_031_028">저 멀리 예리코(여리고)가 보이기 시작한다.</string>
    <string name="slide_031_029"> </string>
    <string name="slide_031_030"> </string>
    <string name="slide_031_031"> </string>
    <string name="slide_031_032"> </string>
    <string name="slide_031_033"> </string>
    <string name="slide_031_034"> </string>
    <string name="slide_031_035"> </string>
    <string name="slide_031_036"> </string>
    <string name="slide_031_037"> </string>
    <string name="slide_031_038"> </string>
    <string name="slide_031_039"> </string>
    <string name="slide_031_040">광야를 지나 여리고 까지 내려오면 착한목자 성당이 있다.</string>
    <string name="slide_031_041"> </string>
    <string name="slide_031_042"> </string>
    <string name="slide_031_043"> </string>
    <string name="slide_031_044"> </string>

    <string name="slide_032_000"> </string>
    <string name="slide_032_001"> </string>
    <string name="slide_032_002"> </string>
    <string name="slide_032_003"> </string>
    <string name="slide_032_004"> </string>
    <string name="slide_032_005"> </string>
    <string name="slide_032_006"> </string>
    <string name="slide_032_007"> </string>
    <string name="slide_032_008"> </string>
    <string name="slide_032_009">다윗왕의 동상</string>
    <string name="slide_032_010"> </string>

    <string name="slide_033_000"> </string>
    <string name="slide_033_001"> </string>
    <string name="slide_033_002"> </string>

    <string name="slide_034_000"> </string>
    <string name="slide_034_001"> </string>
    <string name="slide_034_002"> </string>
    <string name="slide_034_003">우리나라 언어로도 쓰여져 있다.</string>
    <string name="slide_034_004"> </string>
    <string name="slide_034_005"> </string>
    <string name="slide_034_006"> </string>

    <string name="slide_035_000">주님 눈물 성당 (Dominus Flevit Church)</string>
    <string name="slide_035_001"> </string>
    <string name="slide_035_002"> </string>
    <string name="slide_035_003"> </string>
    <string name="slide_035_004"> </string>
    <string name="slide_035_005">주님 눈물 성당 옆에서 발굴된 옛 무덤</string>
    <string name="slide_035_006"> </string>
    <string name="slide_035_007"> </string>
    <string name="slide_035_008">예루살렘 대성전 (Temple of Jerusalem) 지역</string>
    <string name="slide_035_009"> </string>
    <string name="slide_035_010">예루살렘 동쪽문이 막혀 있다. 이스라엘 사람들의 묘지는 동쪽문 밖으로 형성되어 있다.</string>
    <string name="slide_035_011"> </string>
    <string name="slide_035_012"> </string>

    <string name="slide_036_000">성 안나 성당 입구</string>
    <string name="slide_036_001"> </string>
    <string name="slide_036_002">성 안나 성당</string>
    <string name="slide_036_003">유년시절의 마리아와 어머니 안나의 모녀상</string>
    <string name="slide_036_004">유년시절의 마리아와 어머니 안나의 모녀상</string>
    <string name="slide_036_005"> </string>
    <string name="slide_036_006">성당 지하 동굴, 아기 예수님을 목욕시키시는 모녀의 모습</string>
    <string name="slide_036_007"> </string>
    <string name="slide_036_008"> </string>
    <string name="slide_036_009"> </string>
    <string name="slide_036_010"> </string>
    <string name="slide_036_011">성 안나 성당과 벳자타(벳세이다) 연못</string>
    <string name="slide_036_012"> </string>
    <string name="slide_036_013"> </string>
    <string name="slide_036_014"> </string>
    <string name="slide_036_015"> </string>
    <string name="slide_036_016"> </string>
    <string name="slide_036_017"> </string>
    <string name="slide_036_018"> </string>

    <string name="slide_037_000">통곡의 벽 광장에는 가운데 낮은 담장이 있다.남녀를 구분하기 위해서다.한쪽은 여자들만 입장하고, 다른 한쪽에는 남자들만 입장한다.</string>
    <string name="slide_037_001"> </string>
    <string name="slide_037_002"> </string>
    <string name="slide_037_003"> </string>
    <string name="slide_037_004"> </string>
    <string name="slide_037_005">이곳은 여자들만 입장하여 기도한다.기도와 소망을 적은 쪽지들이 벽틈에 빼곡하게 끼워져 있다.</string>
    <string name="slide_037_006"> </string>
    <string name="slide_037_007">아이들도 와서 성경을 읽고 기도하는 것을 배운다.</string>
    <string name="slide_037_008">여자들이 의자를 놓고 담장 너머 남자들만의 행사를 넘겨보고 있다</string>
    <string name="slide_037_009">남자들만 입장하는 공간 통곡의 벽</string>
    <string name="slide_037_010">남자들의 공간에서는 성년 예식이 진행중 이다. 남자 아이가 12살이 되면 성년이 되는 예식을 하는데, 비로소 토라를 읽을 수  있다고 한다. </string>
    <string name="slide_037_011">아버지와 함께 토라함을 들고온다.</string>
    <string name="slide_037_012"> </string>
    <string name="slide_037_013">토라함을 가운데 두고 성년예식을 하는데 아이 머리에 성구갑을 씌워준다. 성경말씀이 적힌 종이를 성구갑에 넣고 다닌다. </string>
    <string name="slide_037_014"> </string>
    <string name="slide_037_015"> </string>
    <string name="slide_037_016">성년이 된 아이는 토라함을 열어 토라를 읽는다</string>
    <string name="slide_037_017">성년축하 행사가 흥겹고 거창하게 진행된다</string>
    <string name="slide_037_018">아직도 이어지는 유대인들만의 전통적인 성년행사를 보고, 또 전통랍비들도 볼 수 있다</string>
    <string name="slide_037_019"> </string>
    <string name="slide_037_020">정통유대인들은 아이부터 어른까지 머리에 모자 키파를 쓰고, 귀옆의 머리를 길게 늘어뜨리고, 옷에 술을 달고 다닌다.</string>
    <string name="slide_037_021"> </string>

    <string name="slide_038_000"> </string>
    <string name="slide_038_001"> </string>
    <string name="slide_038_002"> </string>
    <string name="slide_038_003"> </string>

    <string name="slide_039_000">예루살렘 ( Jerusalem)</string>
    <string name="slide_039_001">성벽과 성문</string>
    <string name="slide_039_002">뉴 게이트 (The New Gate)</string>
    <string name="slide_039_003">다마스커스문(The Gate of Damascus or of The Column)</string>
    <string name="slide_039_004">시온문(The Gate of Zion or David)</string>
    <string name="slide_039_005">사자문(The Gate of Gethsemane or Tribes or Lady Mary or Lions) 또는 스테파노문(Stephen\&apos;s Gate)</string>
    <string name="slide_039_006">황금문 (The Golden Gate)</string>
    <string name="slide_039_007">성 스테파노 성당</string>
    <string name="slide_039_008">키드론 골짜기</string>
</resources>
